{
    "850f305d-14db-4c75-b547-79470a557ea3-49174": {
        "articles": {
            "resultCount": 8,
            "results": [
                {
                    "body": "BERLIN -- German Chancellor Angela Merkel cracked her pelvis during a skiing accident in the Swiss Alps and will have to cut back on her work schedule for the next three weeks, her spokesman said Monday.\n Merkel's spokesman Steffen Seibert told reporters the chancellor suffered what she first thought was just a bruise to her left rear pelvic area while cross-country skiing but doctors later determined it was an \"incomplete\" bone fracture that will require her to rest for three weeks.\n As a result, Seibert said Merkel had canceled a Wednesday visit to Warsaw, Poland, and Luxembourg Prime Minister Xavier Bettel has called off his trip to Berlin which had been set for Thursday.  Seibert said Merkel would continue to preside over Cabinet and government meetings.\n He said Merkel's fall occurred \"at low speeds\" but was unable to say if another person was involved.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1640027",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "eng",
                    "sim": 0.9859,
                    "source": {
                        "title": "WRAL.com",
                        "uri": "www.wral.com"
                    },
                    "time": "11:43:00",
                    "title": "German leader suffers pelvic injury on ski holiday",
                    "uri": "148067018",
                    "url": "http://www.wral.com/german-leader-suffers-pelvic-injury-on-ski-holiday/13273510/",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "BERLIN -- German Chancellor Angela Merkel cracked her pelvis during a skiing accident in the Swiss Alps and will have to cut back on her work schedule for the next three weeks, her spokesman said Monday.\n Merkel's spokesman Steffen Seibert said the chancellor suffered what she first thought was just a bruise to her left rear pelvic area while cross-country skiing but doctors later determined it was an \"incomplete\" bone fracture that will require her to rest for three weeks.\n As a result, Seibert said, Merkel has canceled a Wednesday visit to Warsaw, Poland, and Luxembourg.  Prime Minister Xavier Bettel has called off his trip to Berlin that had been set for Thursday.  Seibert said Merkel would continue to preside over Cabinet and government meetings.\n He said Merkel's fall occurred \"at low speeds\" but was unable to say whether another person was involved.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1645114",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "eng",
                    "sim": 0.9827,
                    "source": {
                        "title": "Arkansas Online",
                        "uri": "www.arkansasonline.com"
                    },
                    "time": "12:38:00",
                    "title": "Germany's Merkel suffers pelvic injury while skiing",
                    "uri": "148080575",
                    "url": "http://www.arkansasonline.com/news/2014/jan/06/germanys-merkel-suffers-pelvic-injury-while-skiing/",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "BERLIN - German Chancellor Angela Merkel cracked her pelvis during a skiing accident in the Swiss Alps and will have to cut back on her work schedule for the next three weeks, her spokesman said Monday.\n Merkel's spokesman Steffen Seibert told reporters the chancellor suffered what she first thought was just a bruise to her left rear pelvic area while cross-country skiing but doctors later determined it was an \"incomplete\" bone fracture that will require her to rest for three weeks.\n As a result, Seibert said Merkel had cancelled a Wednesday visit to Warsaw, Poland, and Luxembourg Prime Minister Xavier Bettel has called off his trip to Berlin which had been set for Thursday.  Seibert said Merkel would continue to preside over Cabinet and government meetings.\n He said Merkel's fall occurred \"at low speeds\" but was unable to say if another person was involved.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1642833",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "eng",
                    "sim": 0.9818,
                    "source": {
                        "title": "www.montrealgazette.com",
                        "uri": "www.montrealgazette.com"
                    },
                    "time": "12:17:00",
                    "title": "German Chancellor Angela Merkel suffers pelvic injury on ski holiday, ordered to rest",
                    "uri": "148074916",
                    "url": "http://www.montrealgazette.com/news/German%2BChancellor%2BAngela%2BMerkel%2Bsuffers%2Bpelvic%2Binjury/9353451/story.html?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "BERLIN: German Chancellor Angela Merkel cracked her pelvis during a skiing accident in the Swiss Alps and will have to cut back on her work schedule for the next three weeks, her spokesman said Monday.\n Merkel's spokesman Steffen Seibert told reporters the chancellor suffered what she first thought was just a bruise to her left rear pelvic area while cross-country skiing but doctors later determined it was an \"incomplete\" bone fracture that will require her to rest for three weeks.\n As a result, Seibert said Merkel had cancelled a Wednesday visit to Warsaw, Poland, and Luxembourg Prime Minister Xavier Bettel has called off his trip to Berlin which had been set for Thursday.  Seibert said Merkel would continue to preside over Cabinet and government meetings.\n He said Merkel's fall occurred \"at low speeds\" but was unable to say if another person was involved.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1645730",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "eng",
                    "sim": 0.9815,
                    "source": {
                        "title": "Standard Digital News",
                        "uri": "www.standardmedia.co.ke"
                    },
                    "time": "12:44:00",
                    "title": "Standard Digital News - Kenya : Angela Markel fractures pelvis in ski fall in Switzerland",
                    "uri": "148082324",
                    "url": "http://www.standardmedia.co.ke/?articleID=2000101647&story_title=german-chancellor-angela-markel-injured-while-skiing",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "REPUBLIKA.C CO.ID, BERLIN - German Chancellor Angela Merkel cracked her pelvis during a skiing accident in the Swiss Alps and she would have to cut back on her work schedule for the next three weeks, her spokesman said Monday.\n Merkel's spokesman Steffen Seibert told reporters the chancellor suffered what she first thought was just a bruise to her left rear pelvic area while cross-country skiing.  But doctors later determined it was an \"incomplete\" bone fracture that would require her to rest for three weeks.\n As a result, Seibert said Merkel had canceled a Wednesday visit to Warsaw, Poland, and Luxembourg Prime Minister Xavier Bettel had called off his trip to Berlin which had been set for Thursday.  Seibert said Merkel would continue to preside over Cabinet and government meetings.\n He said Merkel's fall occurred \"at low speeds\" but was unable to say if another person was involved.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1644504",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "eng",
                    "sim": 0.9734,
                    "source": {
                        "title": "Republika Online",
                        "uri": "www.republika.co.id"
                    },
                    "time": "12:32:00",
                    "title": "Merkel suffers pelvic injury on ski holiday",
                    "uri": "148078952",
                    "url": "http://www.republika.co.id/berita/en/international/14/01/06/myzafx-merkel-suffers-pelvic-injury-on-ski-holiday",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "Merkel's spokesman Steffen Seibert told reporters the chancellor suffered what she first thought was just a bruise to her left rear pelvic area while cross-country skiing but doctors later determined it was an \"incomplete\" bone fracture that will require her to rest for three weeks.\n As a result, Seibert said Merkel had canceled a Wednesday visit to Warsaw, Poland, and Luxembourg Prime Minister Xavier Bettel has called off his trip to Berlin which had been set for Thursday.  Seibert said Merkel would continue to preside over Cabinet and government meetings.\n He said Merkel's fall occurred \"at low speeds\" but was unable to say if another person was involved.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1642491",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "eng",
                    "sim": 0.9495,
                    "source": {
                        "title": "NewsOK.com",
                        "uri": "newsok.com"
                    },
                    "time": "12:13:00",
                    "title": "German leader suffers pelvic injury on ski holiday",
                    "uri": "148073934",
                    "url": "http://newsok.com/german-leader-suffers-pelvic-injury-on-ski-holiday/article/feed/634830?custom_click=rss",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "Angela Merkel initially thought it was just a bruise after falling while \"at low speeds\".\n Mrs Merkel will cut back on her work schedule for the next three weeks, after suffering an \"incomplete\" bone fracture to her left rear pelvic area while cross-country skiing.\n Her spokesman Steffen Seibert said the chancellor initially thought it was just a bruise after falling while \"at low speeds\".\n It is not known if anyone else was involved.\n Mrs Merkel has canceled a Wednesday visit to Warsaw, Poland, and Luxembourg Prime Minister Xavier Bettel has called off his trip to Berlin which had been set for Thursday.\n She will continue to preside over cabinet and government meetings.\n He said Merkel's fall occurred \"at low speeds\" but was unable to say if another person was involved.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1651521",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "eng",
                    "sim": 0.8311,
                    "source": {
                        "title": "Express.co.uk",
                        "uri": "www.express.co.uk"
                    },
                    "time": "13:41:00",
                    "title": "Angela Merkel fractures pelvis in skiing fall",
                    "uri": "148096475",
                    "url": "http://www.express.co.uk/news/world/452304/Angela-Merkel-fractures-pelvis-in-skiing-fall?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%253A%2Bdaily-express-news-showbiz%2B%2528Daily%2BExpress%2B%253A%253A%2BNews%2B%252F%2BShowbiz%2BFeed%2529",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "Merkel's spokesman Steffen Seibert said on Monday that the chancellor suffered what she first thought was just a bruise to her left rear pelvic area while cross-country skiing .\n Doctors told her on Friday that the injury was in fact an \"incomplete\" bone fracture that will require her to rest for three weeks.\n Seibert told reporters that Merkel is walking with the help of crutches and would need to cancel a number of official appointments in the coming weeks but would continue to lead the government and hold cabinet meetings.\n Merkel will lead a cabinet meeting on Wednesday, which will be the first gathering of all the ministers in the new \"grand coalition\" government of her conservatives and the centre-left Social Democrats, which was formalised last month.\n Seibert said Merkel's fall occurred \"at low speeds\" but was unable to say if another person was involved.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1642776",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "eng",
                    "sim": 0.7803,
                    "source": {
                        "title": "Kantipur Daily",
                        "uri": "www.ekantipur.com"
                    },
                    "time": "12:16:00",
                    "title": "Angela Merkel injured in skiing accident",
                    "uri": "148074790",
                    "url": "http://www.ekantipur.com/2014/01/06/top-story/angela-merkel-injured-in-skiing-accident/383496/",
                    "wgt": 1
                }
            ]
        },
        "info": {
            "articleCount": 8,
            "averageDate": "2014-01-06",
            "avgCos": 0.6599,
            "categories": [],
            "customDate": false,
            "customLocation": false,
            "eventUri": "71561",
            "extractedDate": "",
            "extractedDateEnd": "",
            "id": "128866",
            "lang": "eng",
            "location": {
                "country": {
                    "labelEng": "Germany",
                    "lat": 51.5,
                    "long": 10.5,
                    "wikiUri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Germany"
                },
                "labelEng": "Berlin",
                "lat": 52.5,
                "long": 13.41667,
                "wikiUri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Berlin"
            },
            "storyDate": "2014-01-06",
            "storyDateEnd": "",
            "uri": "850f305d-14db-4c75-b547-79470a557ea3-49174",
            "variance": 0.0645
        }
    },
    "e7e700df-6a06-44ea-a4f3-f736278fc36b-21462": {
        "articles": {
            "resultCount": 13,
            "results": [
                {
                    "body": "* El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Mpritz, en Suiza\nLa canciller federal de Alemania, Angela Merkel, sufri\u00f3 una fractura de pelvis durante un accidente de esqu\u00ed en Suiza, donde pasaba vacaciones de invierno, por lo que suspender\u00e1 su agenda de trabajo por tres semanas, inform\u00f3 su vocero.\n \"Ella (Merkel), quien se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, tendr\u00e1 que permanecer acostada el mayor tiempo posible en las pr\u00f3ximas tres semanas y varias visitas ser\u00e1n canceladas\", dijo el portavoz Steffen Seibert a la prensa.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz, en Suiza.\n Merkel, de 59 a\u00f1os de edad, sufre \"una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo\" , inform\u00f3 en rueda de prensa el portavoz de la canciller\u00eda.\n En principio pens\u00f3 que se trataba de una simple contusi\u00f3n, pero el viernes pasado, cuando regres\u00f3 a Berl\u00edn, decidi\u00f3 acudir al m\u00e9dico.\n Por recomendaci\u00f3n m\u00e9dica, Merkel deber\u00e1 guardar reposo absoluto durante las pr\u00f3ximas tres semanas, tiempo en el cual necesitar\u00e1 apoyo para caminar.\n La canciller federal alemana, quien deb\u00eda retomar esta semana sus actividades tras sus vacaciones, ten\u00eda previsto viajar el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles a Polonia y el jueves recibir\u00eda al primer ministro de Luxemburgo, Xavier Bettel, dos citas ya canceladas.\n Sin embargo, Merkel -la mujer m\u00e1s poderosa del mundo, seg\u00fan la revista Forbes- tiene previsto el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles dirigir la primera reuni\u00f3n de gabinete del gobierno de gran coalici\u00f3n.",
                    "date": "2014-01-07",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1745285",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.9095,
                    "source": {
                        "title": "La Pol\u00edtica desde Veracruz",
                        "uri": "www.lapolitica.com.mx"
                    },
                    "time": "05:12:00",
                    "title": "Suspende Merkel labores por 3 semanas por fractura de pelvis",
                    "uri": "148308602",
                    "url": "http://www.lapolitica.com.mx/?p=251709",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "El incidente sucedi\u00f3 antes de fin de a\u00f1o, pero se dio a conocer este lunes.  La canciller alemana practicaba en el valle alpino de Engadina, Suiza, y se precipit\u00f3 sufriendo una lesi\u00f3n en el anillo p\u00e9lvico.  Deber\u00e1 suspender algunas actividades de su agenda.\n La canciller alemana Angela Merkel sufri\u00f3 un accidente cuando practicaba esqu\u00ed de fondo en Suiza y se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, lo que le obligar\u00e1 a suspender buena parte de su agenda de trabajo durante las pr\u00f3ximas tres semanas.\n \"Merkel sufre una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo\", dijo hoy en rueda de prensa el portavoz de la Canciller\u00eda alemana, Steffen Seibert.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz.\n En principio pens\u00f3 que se trataba de una simple contusi\u00f3n, pero el pasado viernes, ya de regreso en Berl\u00edn, decidi\u00f3 acudir al m\u00e9dico.\n La canciller, que deb\u00eda retomar esta semana el trabajo tras las vacaciones de Navidad, ten\u00eda previsto viajar el mi\u00e9rcoles a Polonia y el jueves recib\u00eda al primer ministro luxemburgu\u00e9s, Xavier Bettel, dos citas ya anuladas.\n No obstante, tiene intenci\u00f3n de presidir la reuni\u00f3n del Consejo de Ministros de este mismo mi\u00e9rcoles.\n El portavoz afirm\u00f3 que Merkel \"mantiene totalmente la capacidad de actuar y de comunicarse\" por lo que \"seguir\u00e1 trabajando desde se casa\".\n Pero precis\u00f3 que por consejo m\u00e9dico durante las pr\u00f3ximas tres semanas \"deber\u00e1 guardar reposo y necesitar\u00e1 apoyos para andar\".",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1658242",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.8911,
                    "source": {
                        "title": "Jornada",
                        "uri": "www.jornadaonline.com"
                    },
                    "time": "14:49:00",
                    "title": "Merkel se fractur\u00f3 la pelvis cuando esquiaba",
                    "uri": "148112724",
                    "url": "http://www.jornadaonline.com/Internacional/107263",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "La canciller alemana suspendi\u00f3 sus reuniones y visitas programadas.  Tiene una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico.\n La canciller alemana, Angela Merkel, sufri\u00f3 un accidente cuando practicaba esqu\u00ed de fondo en Suiza y se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, lo que le obligar\u00e1 a suspender buena parte de su agenda de trabajo durante las pr\u00f3ximas tres semanas.\n \"Merkel sufre una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo\", dijo hoy en rueda de prensa el portavoz de la Canciller\u00eda alemana, Steffen Seibert.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz.\n En principio pens\u00f3 que se trataba de una simple contusi\u00f3n, pero el pasado viernes, ya de regreso en Berl\u00edn, decidi\u00f3 acudir al m\u00e9dico.\n La canciller, que deb\u00eda retomar esta semana el trabajo tras las vacaciones de Navidad, ten\u00eda previsto viajar el mi\u00e9rcoles a Polonia y el jueves recib\u00eda al primer ministro luxemburgu\u00e9s, Xavier Bettel, dos citas ya anuladas.\n No obstante, tiene intenci\u00f3n de presidir la reuni\u00f3n del Consejo de Ministros de este mismo mi\u00e9rcoles.\n El portavoz afirm\u00f3 que Merkel \"mantiene totalmente la capacidad de actuar y de comunicarse\" por lo que \"seguir\u00e1 trabajando desde se casa\".\n Pero precis\u00f3 que por consejo m\u00e9dico durante las pr\u00f3ximas tres semanas \"deber\u00e1 guardar reposo y necesitar\u00e1 apoyos para andar\".",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1655465",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.8877,
                    "source": {
                        "title": "Los Andes",
                        "uri": "www.losandes.com.ar"
                    },
                    "time": "14:18:00",
                    "title": "Angela Merkel se fractur\u00f3 la pelvis esquiando en Suiza",
                    "uri": "148106142",
                    "url": "http://www.losandes.com.ar/notas/2014/1/6/angela-merkel-fracturo-pelvis-esquiando-suiza-760109.asp",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "Berl\u00edn, EFE.  La canciller alemana, Angela Merkel, sufri\u00f3 un accidente cuando practicaba esqu\u00ed de fondo en Suiza y se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, lo que le obligar\u00e1 a suspender buena parte de su agenda de trabajo durante las pr\u00f3ximas tres semanas.\n Merkel sufre \"una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo\", inform\u00f3 ayer en rueda de prensa el portavoz de la Canciller\u00eda, Steffen Seibert.  El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz.  En principio pens\u00f3 que se trataba de una simple contusi\u00f3n, pero el pasado viernes, ya de regreso en Berl\u00edn, decidi\u00f3 acudir al m\u00e9dico.\n La canciller, que deb\u00eda retomar esta semana el trabajo tras las vacaciones de Navidad, ten\u00eda previsto viajar el mi\u00e9rcoles a Polonia y el jueves recib\u00eda al primer ministro luxemburgu\u00e9s, Xavier Bettel, citas ya anuladas.  No obstante, tiene intenci\u00f3n de presidir la reuni\u00f3n del Consejo de Ministros del mi\u00e9rcoles.  \"Mantiene totalmente la capacidad de actuar y de comunicarse\", subray\u00f3 el portavoz para garantizar que seguir\u00e1 trabajando desde casa.",
                    "date": "2014-01-07",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1768974",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.8785,
                    "source": {
                        "title": "larepublica.pe",
                        "uri": "www.larepublica.pe"
                    },
                    "time": "10:18:00",
                    "title": "Angela Merkel sufre rotura de la pelvis haciendo esqu\u00ed y restringe actividades",
                    "uri": "148373101",
                    "url": "http://www.larepublica.pe/07-01-2014/angela-merkel-sufre-rotura-de-la-pelvis-haciendo-esqui-y-restringe-actividades",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "\"Ella (Merkel), quien se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, tendr\u00e1 que permanecer acostada el mayor tiempo posible en las pr\u00f3ximas tres semanas y varias visitas ser\u00e1n canceladas\" , dijo el portavoz Steffen Seibert a la prensa.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz, en Suiza.\n Merkel, de 59 a\u00f1os de edad, sufre \"una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo\" , inform\u00f3 en rueda de prensa el portavoz de la canciller\u00eda.\n En principio pens\u00f3 que se trataba de una simple contusi\u00f3n, pero el viernes pasado, cuando regres\u00f3 a Berl\u00edn, decidi\u00f3 acudir al m\u00e9dico.\n Por recomendaci\u00f3n m\u00e9dica, Merkel deber\u00e1 guardar reposo absoluto durante las pr\u00f3ximas tres semanas, tiempo en el cual necesitar\u00e1 apoyo para caminar.\n La canciller federal alemana, quien deb\u00eda retomar esta semana sus actividades tras sus vacaciones, ten\u00eda previsto viajar el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles a Polonia y el jueves recibir\u00eda al primer ministro de Luxemburgo, Xavier Bettel, dos citas ya canceladas.\n Sin embargo, Merkel -la mujer m\u00e1s poderosa del mundo, seg\u00fan la revista Forbes- tiene previsto el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles dirigir la primera reuni\u00f3n de gabinete del gobierno de gran coalici\u00f3n.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1667573",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.864,
                    "source": {
                        "title": "El Universal",
                        "uri": "www.eluniversal.com.mx"
                    },
                    "time": "16:27:00",
                    "title": "Suspende Merkel labores por 3 semanas por fractura de pelvis",
                    "uri": "148134814",
                    "url": "http://www.eluniversal.com.mx/el-mundo/2014/merkel-lesiones-semanas-factura-pelvis-977420.html",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "BERL\u00cdN (NTX)._ _ La canciller federal de Alemania, Angela Merkel, sufri\u00f3 una fractura de pelvis durante un accidente de esqu\u00ed en Suiza, donde pasaba vacaciones de invierno, por lo que suspender\u00e1 su agenda de trabajo por tres semanas, inform\u00f3 hoy su vocero.\n \"Ella (Merkel), quien se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, tendr\u00e1 que permanecer acostada el mayor tiempo posible en las pr\u00f3ximas tres semanas y varias visitas ser\u00e1n canceladas\", dijo el portavoz Steffen Seibert a la prensa.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz, en Suiza.\n Merkel, de 59 a\u00f1os de edad, sufre \"una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo\", inform\u00f3 en rueda de prensa el portavoz de la canciller\u00eda.\n En principio pens\u00f3 que se trataba de una simple contusi\u00f3n, pero el viernes pasado, cuando regres\u00f3 a Berl\u00edn, decidi\u00f3 acudir al m\u00e9dico.\n Por recomendaci\u00f3n m\u00e9dica, Merkel deber\u00e1 guardar reposo absoluto durante las pr\u00f3ximas tres semanas, tiempo en el cual necesitar\u00e1 apoyo para caminar.",
                    "date": "2014-01-07",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1788212",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.8624,
                    "source": {
                        "title": "Periodico Noroeste",
                        "uri": "www.noroeste.com.mx"
                    },
                    "time": "13:31:00",
                    "title": "Suspende Merkel labores tras fractura",
                    "uri": "148424233",
                    "url": "http://www.noroeste.com.mx/publicaciones.php?id=920425",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "La canciller federal ten\u00eda previsto viajar el mi\u00e9rcoles a Polonia y el jueves recibir\u00eda al primer ministro de Luxemburgo, citas ya canceladas\nBERL\u00cdN.- - La canciller federal de Alemania, Angela Merkel, sufri\u00f3 una fractura de pelvis durante un accidente de esqu\u00ed en Suiza, donde pasaba vacaciones de invierno, por lo que suspender\u00e1 su agenda de trabajo por tres semanas, inform\u00f3 hoy su vocero.\n \"Ella (Merkel), quien se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, tendr\u00e1 que permanecer acostada el mayor tiempo posible en las pr\u00f3ximas tres semanas y varias visitas ser\u00e1n canceladas\", dijo el portavoz Steffen Seibert a la prensa.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz, en Suiza.\n Merkel, de 59 a\u00f1os de edad, \"sufre una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo\", inform\u00f3 en rueda de prensa el portavoz de la canciller\u00eda.\n En principio pens\u00f3 que se trataba de una simple contusi\u00f3n, pero el viernes pasado, cuando regres\u00f3 a Berl\u00edn, decidi\u00f3 acudir al m\u00e9dico.\n Por recomendaci\u00f3n m\u00e9dica, Merkel deber\u00e1 guardar reposo absoluto durante las pr\u00f3ximas tres semanas, tiempo en el cual necesitar\u00e1 apoyo para caminar.\n La canciller federal alemana, quien deb\u00eda retomar esta semana sus actividades tras sus vacaciones, ten\u00eda previsto viajar el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles a Polonia y el jueves recibir\u00eda al primer ministro de Luxemburgo, Xavier Bettel, dos citas ya canceladas.\n Sin embargo, Merkel -la mujer m\u00e1s poderosa del mundo, seg\u00fan la revista Forbes- tiene previsto el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles dirigir la primera reuni\u00f3n de gabinete del gobierno de gran coalici\u00f3n.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1673571",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.8518,
                    "source": {
                        "title": "Novedades Acapulco",
                        "uri": "www.novedadesacapulco.mx"
                    },
                    "time": "17:22:00",
                    "title": "Suspende Merkel labores por tres semanas tras fractura de pelvis",
                    "uri": "148147701",
                    "url": "http://www.novedadesacapulco.mx/mundo/suspende-merkel-labores-por-tres-semanas-tras-fractura-de-pelvis",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "La mandataria alemana se habr\u00eda quebrado la pelvis durante sus vacaciones en la nieve.  Tiene tres semanas de reposo.\n Merkel sufre \"una contusi\u00f3n grave asociada a una fractura incompleta en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo\", inform\u00f3 hoy en rueda de prensa el portavoz de la Canciller\u00eda, Steffen Seibert,\nEl accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientas practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz.\n En principio pens\u00f3 que se trataba de una simple contusi\u00f3n, pero el pasado viernes, ya de regreso en Berl\u00edn, decidi\u00f3 acudir al m\u00e9dico.\n La canciller, que deb\u00eda retomar esta semana el trabajo tras las vacaciones de Navidad, ten\u00eda previsto viajar el mi\u00e9rcoles a Polonia y el jueves recib\u00eda al primer ministro luxemburgu\u00e9s, Xavier Bettel, dos citas ya anuladas.\n No obstante, tiene intenci\u00f3n de presidir la reuni\u00f3n del Consejo de Ministros de este mismo mi\u00e9rcoles.\n \"Mantiene totalmente la capacidad de actuar y de comunicarse\", subray\u00f3 el portavoz para garantizar que seguir\u00e1 trabajando desde casa.\n No obstante, precis\u00f3, por consejo m\u00e9dico durante las pr\u00f3ximas tres semanas deber\u00e1 guardar reposo y necesitar\u00e1 apoyos para andar.\n Seibert explic\u00f3 que Merkel intentar\u00e1 celebrar en Berl\u00edn, sede de la Canciller\u00eda, alguno de los actos previstos en su agenda.",
                    "date": "2014-01-06",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1650256",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.7797,
                    "source": {
                        "title": "www.elpais.com.uy",
                        "uri": "www.elpais.com.uy"
                    },
                    "time": "13:28:00",
                    "title": "Angela Merkel se fractura esquiando",
                    "uri": "148093288",
                    "url": "http://www.elpais.com.uy/mundo/angela-merkel-se-fractura-esquiando.html",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "La canciller alemana, Angela Merkel, y el presidente de EEUU, Barack Obama, en la Canciller\u00eda en Berl\u00edn Afp\nEl presidente de Estados Unidos, Barack Obama, telefone\u00f3 hoy a la canciller alemana, Angela Merkel, para desearle una pronta recuperaci\u00f3n de su lesi\u00f3n por un accidente de esqu\u00ed y la invit\u00f3 a una visita a Washington durante los pr\u00f3ximos meses, inform\u00f3 la Casa Blanca en un comunicado.\n Ambos gobernantes estudiaron su programa com\u00fan para 2014, incluidas las negociaciones sobre el Acuerdo Transatl\u00e1ntico de Inversiones y Comercio (TTIP, por su sigla en ingl\u00e9s) y la Cumbre de la OTAN, y esperan \"trabajar estrechamente juntos para avanzar en nuestros intereses comunes\", apunta la nota.  Adem\u00e1s, Obama felicit\u00f3 a la canciller alemana por la formaci\u00f3n de su nuevo Gobierno.\n Merkel sufri\u00f3 estas navidades un accidente cuando practicaba esqu\u00ed de fondo en Suiza y se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, lo que le obligar\u00e1 a suspender buena parte de su programa de trabajo durante las pr\u00f3ximas tres semanas.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, de 59 a\u00f1os, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientras practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz.\n Por lo que respecta a las negociaciones sobre el TTIP, Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea concluyeron antes de las vacaciones navide\u00f1as la fase inicial de conversaciones y establecieron un \"ambicioso\" plan con el objetivo claro de elevar \"la competitividad internacional\" de ambas partes.\n El acuerdo, de concretarse, constituir\u00eda la mayor zona de libre comercio del mundo y abarcar\u00eda el 50 % de la actividad econ\u00f3mica mundial.\n Como siguiente paso, el plan prev\u00e9 que en febrero o marzo de 2014 el comisario europeo de Comercio, Karel de Gucht, y el representante de Comercio Exterior estadounidense, Michael Froman, se re\u00fanan, una vez aclaradas las diferencias t\u00e9cnicas, para encabezar la fase pol\u00edtica de las conversaciones.",
                    "date": "2014-01-08",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1989981",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.693,
                    "source": {
                        "title": "ELMUNDO",
                        "uri": "www.elmundo.es"
                    },
                    "time": "21:43:00",
                    "title": "Obama to meet Merkel in Washington after tapping scandal",
                    "uri": "148902756",
                    "url": "http://www.elmundo.es/internacional/2014/01/08/52cda8fb268e3e4b2e8b4582.html",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "WASHIGTON.- - El presidente de Estados Unidos, Barack Obama, telefone\u00f3 hoy a la canciller alemana, Angela Merkel, para desearle una pronta recuperaci\u00f3n de su lesi\u00f3n por un accidente de esqu\u00ed y la invit\u00f3 a una visita a Washington durante los pr\u00f3ximos meses, inform\u00f3 la Casa Blanca en un comunicado.\n \"Los dirigentes tomaron nota de la agenda completa para 2014, incluidas las negociaciones sobre el Acuerdo Transatl\u00e1ntico de Inversiones y Comercio (TTIP, por su sigla en ingl\u00e9s) y la Cumbre de la OTAN, y esperan con inter\u00e9s trabajar estrechamente juntos para avanzar en nuestros intereses comunes\", apunt\u00f3 el comunicado.\n Adem\u00e1s, Obama felicit\u00f3 a la canciller alemana por la formaci\u00f3n de su nuevo gabinete.\n Merkel sufri\u00f3 estas navidades un accidente cuando practicaba esqu\u00ed de fondo en Suiza y se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, lo que le obligar\u00e1 a suspender buena parte de su agenda de trabajo durante las pr\u00f3ximas tres semanas.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, de 59 a\u00f1os, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientras practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz.\n Por lo que respecta a las negociaciones sobre el TTIP, Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea concluyeron antes de las vacaciones navide\u00f1as la fase inicial de conversaciones estableciendo una \"ambiciosa\" agenda y fijando el objetivo expl\u00edcito de elevar \"la competitividad internacional\" de ambas partes.\n El acuerdo, de concretarse, constituir\u00eda la mayor zona de libre comercio global y abarcar\u00eda el 50 % de la actividad econ\u00f3mica mundial.\n Como siguiente paso, el plan prev\u00e9 que en febrero o marzo de 2014 el comisario europeo de Comercio, Karel de Gucht, y el representante de Comercio Exterior estadounidense, Michael Froman, se re\u00fanan, una vez aclaradas las diferencias t\u00e9cnicas, para liderar el tramo pol\u00edtico de las conversaciones.",
                    "date": "2014-01-08",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1990289",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.6595,
                    "source": {
                        "title": "Noticias SIN",
                        "uri": "www.noticiassin.com"
                    },
                    "time": "21:47:00",
                    "title": "Obama desea a Merkel una pronta recuperaci\u00f3n y la invita a Washington",
                    "uri": "148903342",
                    "url": "http://www.noticiassin.com/2014/01/obama-desea-a-merkel-una-pronta-recuperacion-y-la-invita-a-washington/?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed%253A%2Bnoticiassin1%2B%2528Noticias%2BSIN%2B-%2BServicios%2BInformativos%2BNacionales%2529",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "El presidente de Estados Unidos, Barack Obama, telefone\u00f3 hoy a la canciller alemana para desearle una pronta recuperaci\u00f3n\nEl presidente de Estados Unidos, Barack Obama, telefone\u00f3 hoy a la canciller alemana, Angela Merkel, para desearle una pronta recuperaci\u00f3n de su lesi\u00f3n por un accidente de esqu\u00ed y la invit\u00f3 a una visita a Washington durante los pr\u00f3ximos meses, inform\u00f3 la Casa Blanca en un comunicado.\n Ambos gobernantes estudiaron su programa com\u00fan para 2014, incluidas las negociaciones sobre el Acuerdo Transatl\u00e1ntico de Inversiones y Comercio (TTIP, por su sigla en ingl\u00e9s) y la Cumbre de la OTAN, y esperan \"trabajar estrechamente juntos para avanzar en nuestros intereses comunes\", apunta la nota.\n Adem\u00e1s, Obama felicit\u00f3 a la canciller alemana por la formaci\u00f3n de su nuevo Gobierno.  Merkel sufri\u00f3 estas navidades un accidente cuando practicaba esqu\u00ed de fondo en Suiza y se fractur\u00f3 el anillo p\u00e9lvico, lo que le obligar\u00e1 a suspender buena parte de su programa de trabajo durante las pr\u00f3ximas tres semanas.\n El accidente tuvo lugar antes de fin de a\u00f1o, cuando Merkel, de 59 a\u00f1os, aficionada al senderismo y la monta\u00f1a, se cay\u00f3 mientras practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz.\n Por lo que respecta a las negociaciones sobre el TTIP, Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea concluyeron antes de las vacaciones navide\u00f1as la fase inicial de conversaciones y establecieron un \"ambicioso\" plan con el objetivo claro de elevar \"la competitividad internacional\" de ambas partes.\n El acuerdo, de concretarse, constituir\u00eda la mayor zona de libre comercio del mundo y abarcar\u00eda el 50% de la actividad econ\u00f3mica mundial.\n Como siguiente paso, el plan prev\u00e9 que en febrero o marzo de 2014 el comisario europeo de Comercio, Karel de Gucht, y el representante de Comercio Exterior estadounidense, Michael Froman, se re\u00fanan, una vez aclaradas las diferencias t\u00e9cnicas, para encabezar la fase pol\u00edtica de las conversaciones.",
                    "date": "2014-01-08",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1986079",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.6462,
                    "source": {
                        "title": "ABC.ES",
                        "uri": "www.abc.es"
                    },
                    "time": "21:08:00",
                    "title": "Obama invita a Merkel a Washington tras el esc\u00e1ndalo de las escuchas ilegales",
                    "uri": "148894246",
                    "url": "http://www.abc.es/internacional/20140108/abci-obama-invita-merkel-washington-201401082025.html?utm_source=abc&utm_medium=rss&utm_content=uh-rss&utm_campaign=traffic-rss",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "Merkel con muletras tras ser operada del menisco en abril del 2011.\n \"La jefa del Gobierno continuar\u00e1 trabajando\", remarc\u00f3 ayer el portavoz de Angela Merkel, Steffen Seibert, al informar del accidente de esqu\u00ed que la cancillera ha sufrido durante sus vacaciones navide\u00f1as en la localidad suiza de Engadin, cerca de Saint Moritz.  Seibert no precis\u00f3 el d\u00eda exacto del incidente, pero explic\u00f3 que se produjo cuando Merkel practicaba esqu\u00ed de fondo \"a poca velocidad\", subray\u00f3 el portavoz.  En principio, se pens\u00f3 que la consecuencia de la ca\u00edda era solo una fuerte contusi\u00f3n en la pelvis, pero un examen m\u00e9dico que se le practic\u00f3 a la cancillera el pasado viernes, d\u00eda 3, determin\u00f3 que Merkel sufre una fractura incompleta del anillo p\u00e9lvico interior izquierdo.\n Los m\u00e9dicos han recomendado reposo absoluto a la cancillera y, por lo tanto, no podr\u00e1 viajar, al menos durante tres semanas, pero su portavoz, Seibert, enfatiz\u00f3 que Merkel seguir\u00e1 en comunicaci\u00f3n permanente con los miembros de su Gobierno y atender\u00e1 las cuestiones m\u00e1s urgentes.  Varias citas que la cancillera ten\u00eda previstas para esta semana han sido canceladas; ma\u00f1ana, mi\u00e9rcoles estaba programado un viaje a Varsovia y el jueves deb\u00eda recibir en la canciller\u00eda al nuevo primer ministro de Luxemburgo, Xavier Bettel.\n A FINAL DE A\u00d1O / Los dos compromisos han sido aplazados, aunque, seg\u00fan dijo ayer el portavoz, Merkel hablar\u00e1 por tel\u00e9fono con los l\u00edderes de los dos pa\u00edses para explicarles las razones de la suspensi\u00f3n del encuentro.  Ma\u00f1ana se celebrar\u00e1 la primera reuni\u00f3n del a\u00f1o del Gobierno de coalici\u00f3n, que Merkel dirigir\u00e1 personalmente, aunque en principio se especul\u00f3 con la posibilidad de que iba a ser presidida por el vicecanciller socialdem\u00f3crata, Sigmar Gabriel.  De la\nreuni\u00f3n se espera la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n gubernamental para analizar el impacto de la inmigraci\u00f3n, que ha provocado el primer roce dentro de la coalici\u00f3n.\n Estaba previsto que Merkel retomara ayer el calendario de actividades, despu\u00e9s de la pausa navide\u00f1a.  Su portavoz no revel\u00f3 el d\u00eda exacto del accidente, pero lo m\u00e1s probable es que tuviera lugar en los \u00faltimos d\u00edas del a\u00f1o 2013.  El d\u00eda 30 grab\u00f3 en Berl\u00edn el mensaje de fin de a\u00f1o, que se emiti\u00f3 al d\u00eda siguiente, y el viernes, 3 de enero, los m\u00e9dicos le examinaron la contusi\u00f3n en la pelvis y se descubri\u00f3 que la lesi\u00f3n -una fractura incompleta- era algo m\u00e1s complicada.\n Angela Merkel, de 59 a\u00f1os, suele practicar el esqu\u00ed de fondo durante sus vacaciones navide\u00f1as, acompa\u00f1ada de su marido.  El popular diario Bild destac\u00f3 ayer en su edici\u00f3n digital que el material que utiliza la cancillera para practicar este deporte es de la marca Germina Alfa CS, fabricados en la antigua RDA. No es la primera vez que Merkel se ve obligada a reducir su agenda de actividades a causa de una lesi\u00f3n.  En abril de 2011 fue operada en un menisco, y en diversos actos p\u00fablicos apareci\u00f3 caminando ayudada con muletas.",
                    "date": "2014-01-08",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1878263",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.6096,
                    "source": {
                        "title": "El Peri\u00f3dico",
                        "uri": "www.elperiodico.com"
                    },
                    "time": "03:20:00",
                    "title": "Merkel reduce su agenda por una fractura de pelvis",
                    "uri": "148627650",
                    "url": "http://www.elperiodico.com/es/noticias/internacional/merkel-reduce-agenda-por-una-fractura-pelvis-2987656?utm_source=rss-noticias&utm_medium=feed&utm_campaign=internacional",
                    "wgt": 1
                },
                {
                    "body": "- Se ha fracturado el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo \ufeff\nSonriente y muy relajada, as\u00ed se ha podido ver a Angela Merkel este martes en su reaparici\u00f3n p\u00fablica tras sufrir un accidente de esqu\u00ed mientras disfrutaba de sus vacaciones navide\u00f1as en Suiza.\n Ha sido en el el Parlamento alem\u00e1n, durante la recepcci\u00f3n a un grupo de ni\u00f1os de las di\u00f3cesis germanas que han acudido a cantar villancicos disfrazados de Reyes Magos con el objetivo de recaudar fondos para fines solidarios.\n Se trata del primer acto al que acude la canciller alemana despu\u00e9s de que este lunes se anunciara que sufr\u00eda una fractura en el anillo p\u00e9lvico posterior izquierdo como consecuencia de una ca\u00edda que sufri\u00f3 cuando practicaba esqu\u00ed de fondo en el valle alpino de Engadina, cerca de Saint Moritz.  Merkel, que no quer\u00eda perderse este tradicional evento de Reyes, ha tenido que ayudarse de unas muletas para poder caminar.",
                    "date": "2014-01-07",
                    "eventUri": "71561",
                    "id": "1792525",
                    "isDuplicate": false,
                    "lang": "spa",
                    "sim": 0.579,
                    "source": {
                        "title": "elpanorama.hola.com",
                        "uri": "elpanorama.hola.com"
                    },
                    "time": "14:14:00",
                    "title": "Angela Merkel reaparece con muletas y rodeada de ni\u00f1os tras sufrir un accidente de esqu\u00ed",
                    "uri": "148435101",
                    "url": "http://elpanorama.hola.com/noticia/2014010790713/angela-merkel-reaparece-con-muletas-y-rodeada-de-ninos-tras-sufrir-un-accidente-de-esqui/",
                    "wgt": 1
                }
            ]
        },
        "info": {
            "articleCount": 13,
            "averageDate": "2014-01-07",
            "avgCos": 0.55,
            "categories": [],
            "customDate": false,
            "customLocation": false,
            "eventUri": "71561",
            "extractedDate": "",
            "extractedDateEnd": "",
            "id": "66605",
            "lang": "spa",
            "location": {
                "country": {
                    "labelEng": "Switzerland",
                    "lat": 47.00016,
                    "long": 8.01427,
                    "wikiUri": "http://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland"
                },
                "labelEng": "St. Moritz",
                "lat": 46.4984,
                "long": 9.83909,
                "wikiUri": "http://en.wikipedia.org/wiki/St._Moritz"
            },
            "storyDate": "2014-01-07",
            "storyDateEnd": "",
            "uri": "e7e700df-6a06-44ea-a4f3-f736278fc36b-21462",
            "variance": 0.1975
        }
    },
    "meta": {
        "CCAArticleMatchCount": 7,
        "CCAArticleMatchRatio": 0.05555555555555555,
        "CCAAvgCosSim": 0.9173999999999999,
        "CCAAvgMatchWgt": 41.71428571428572,
        "_articleUri1": "148067018",
        "_articleUri2": "148308602",
        "_datetime": "2015-02-19 18:16:07",
        "_ruleBasedShouldMerge": false,
        "_storyUri1": "850f305d-14db-4c75-b547-79470a557ea3-49174",
        "_storyUri2": "e7e700df-6a06-44ea-a4f3-f736278fc36b-21462",
        "_username": "Evgenia Belyaeva",
        "artCount1": 8,
        "artCount2": 13,
        "avgCosSimStory1": 0.6599,
        "avgCosSimStory2": 0.55,
        "categorySim": 0,
        "conceptCosSim": 0.5718995414896654,
        "conceptJaccardSim": 0.32,
        "coreTime1": 122867.7166666667,
        "coreTime2": 122870.3,
        "coreTimeStDev1": 0.5324863065552422,
        "coreTimeStDev2": 19.47956429596487,
        "entityCosSim": 0.5178730088536674,
        "entityJaccardSim": 0.3846153846153846,
        "extractedDateJaccardSim": 0,
        "extractedDatesStory1": 0,
        "extractedDatesStory2": 2,
        "hasSameLocation": 0,
        "keywordCosSim": 0.5947669588534729,
        "keywordJaccardSim": 0.2972972972972973,
        "lang1": "eng",
        "lang2": "spa",
        "matchingDateCount": 0,
        "matchingDateRatio": 0,
        "ratioAnnotatedArticlesStory1": 1,
        "ratioAnnotatedArticlesStory2": 1,
        "shouldMerge": true,
        "storyQuality1": 23,
        "storyQuality2": 17,
        "timeAvg1": 122868.5083333333,
        "timeAvg2": 122892.5858974359,
        "timeStDev1": 0.5324863065552422,
        "timeStDev2": 21.15835880382821,
        "varianceStory1": 0.0645,
        "varianceStory2": 0.1975
    }
}