{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/379855/1000x563_379855.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/379855/1000x563_379855.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/379855/1000x563_379855.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/379855/1000x563_379855.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Italy\u2019s women team emerged victorious in the world fencing championship in Leipzig in Germany.\n\nThe experienced Alice Volpi and Arianna Errigo were too much for the Americans, who found themselves at this stage of the tournament for the first time.\n\nErrigo landed the final blow as the Italians blew away the US 45-25.\n\nSouth Korea confirmed their place as a force to be reckoned with by crushing Hungary 45-22 in the men\u2019s team final.\n\nIt\u2019s been a gradual rise for the Koreans who were third at the worlds in Budapest, Second in Russia before climbing to the top of the podium at the London 2012 Games.", "ar": "\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0628\u0632\u064a\u063a \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0627\u062b\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0623\u0631\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0625\u0631\u064a\u063a\u0648 \u0648 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u0627 \u0628\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u0648 \u0623\u0644\u064a\u0633 \u0641\u0648\u0644\u0628\u064a \u0648 \u0643\u0627\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0646\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u0628\u064045 \u0644\u0645\u0633\u0629 \u0648 25.\n\n\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u064a\u0633\u062a\u0631\u062c\u0639\u0646 \u0644\u0642\u0628\u0627\u064b \u0641\u0644\u062a \u0645\u0646\u0647\u0646 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0641\u064a 2016 \u0628\u0631\u064a\u0648 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u064a\u0631\u0648. \u0641\u064a\u0645\u0627 \u062d\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0628\u0639\u062f \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627.\n\n\u0623\u0645\u0627 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0641\u0642\u062f \u0641\u0627\u0632\u062a \u0643\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u063a\u0648 \u0628\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0644\u060c \u0648 \u0643\u064a\u0645 \u064a\u0648\u0646\u063a \u0647\u0648\u0627\u0646\u060c \u0648 \u0623\u0648 \u0633\u0627\u0646\u063a \u064a\u0648\u0643 \u060c \u0648 \u0643\u0630\u0627 \u0643\u064a\u0645 \u064a\u0648\u0646 \u0647\u0648\u060c \u0648 \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0644\u0642\u0628 \u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642\u060c \u0628\u0639\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0638\u064a\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u064a \u0628\u064045 \u0644\u0645\u0633\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 22 \u0644\u0645\u0633\u0629. \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0627\u062f \u0644\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0641\u0631\u0636 \u0633\u064a\u0637\u0631\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0628\u064045 \u0644\u0645\u0633\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 40.", "pt": "Ao quarto dia de competi\u00e7\u00e3o no Mundial de esgrima de Leipzig, na Alemanha, a Coreia do Sul conquistou o t\u00edtulo.\n\nNa competi\u00e7\u00e3o masculina, segunda-feira, sele\u00e7\u00e3o da Coreia do Sul ( Gu Bon-gil, Kim Jung-hwan, Oh Sang-uk et Kim Jun-ho) conquistou o seu primeiro t\u00edtulo num Campeonato do Mundo ao esmagar a Hungria por 45-22 na final.\n\nO terceiro lugar foi para a It\u00e1lia, que dominou os Estados Unidos por 45-40.\n\nNa competi\u00e7\u00e3o feminina por equipas, a vit\u00f3ria final em florete foi conquistada pelas italianas (Arianna Errigo, Martina Batini, Alice Volpi e Camilla Mancini).\n\nAs transalpinas conquistaram o t\u00edtulo de campe\u00e3s mundiais ao vencerem a sele\u00e7\u00e3o norte-americana por 45-25. O p\u00f3dio foi completado pelas russas, campe\u00e3s ol\u00edmpicas bicampe\u00e3s mundiais em t\u00edtulo, que afastaram a Alemanha das medalhas.", "es": "Si Rusia fue el centro de los focos este domingo en el Mundial de Esgrima que se celebra en la ciudad alemana de Leipzig, este lunes las esgrimistas italianas han sido protagonistas. El combinado de floretistas transalpinas han derrotado a Estados Unidos por 45 a 25 en la \u00faltima ronda y recuperan as\u00ed un t\u00edtulo que hab\u00edan perdido frente a Rusia en 2016 en R\u00edo de Janeiro. El podio lo ha completado el combinado ruso.\n\nMientras tanto la bandera de Corea del Sur ha ondeado en lo m\u00e1s alto gracias a su equipo masculino de sable. El combinado as\u00ed\u00e1tico ha logrado su primer t\u00edtulo mundial por equipos al aplastar a Hungr\u00eda en la final por 45 toques a 22. El bronce ha sido para Italia."}, "title": {"en": "Fencing: Italian and South Korean teams on top in Leipzig", "ar": "\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0648\u0641: \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0641\u0648\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0644\u0642\u0628 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0627\u062b \u0648 \u0643\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644", "pt": "Ouro da Alemanha foi levado por esgrimistas da Coreia do Sul e It\u00e1lia", "es": "Italia y Corea del Sur dominan en florete y sable"}, "date": {"en": "07/24/17 00:00:00", "ar": "07/24/17 00:00:00", "pt": "07/24/17 00:00:00", "es": "07/24/17 00:00:00"}}