{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/377687/1000x563_377687.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/377687/1000x563_377687.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/377687/1000x563_377687.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/377687/1000x563_377687.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "To get the full 360\u00ba picture of the San Fermin festival you have to look beyond its iconic bull runs. While the animals are at the heart of the traditional event, there is much more to it.\n\nTens of thousands of visitors crowding into the City of Pamplona over a nine-day period from July 6 to July 14 have much more to do and see than the three-minute race.\n\nThe giants and \u201cbig heads\u201d are not as famous as the bulls, but they are more popular among the festival\u2019s children.\n\n\u201cPamplonicas\u201d even mourn the end of Festival, with the Pobre de mi, \u201cPoor me\u201d ceremony taking place every year at midnight on July 15. The only bright spot is that from that point on, next year\u2019s edition is always getting nearer.\n\nFor residents and visitors alike, the main point of the festival is\u2026 having fun.\n\nEuronews takes you through several lesser-known scenes of the San Fermin festival, as if you were there.", "ar": "\u062a\u0642\u0631\u0623 \u0627\u0644\u0622\u0646:\n\n\u0644\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0643\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \"\u0633\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0631\u0645\u064a\u0646\"\u060c \u0634\u0627\u0647\u062f\u0648\u0627 \u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0623\u0628\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062b\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631. \u0645\u0639 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0641\u064a \u0642\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u060c \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0643\u062b\u064a\u0631. \u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u062a\u0648\u0627\u0641\u062f\u0648\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0646\u0637\u0644\u0642 \u0633\u0646\u0648\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648/ \u062a\u0645\u0648\u0632 \u0648\u064a\u0633\u062a\u0645\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646\u0647\u060c \u0644\u062f\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0634\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0642\u0648\u0645\u0648\u0646 \u0628\u0647\u0627\u060c \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0633\u062a\u063a\u0631\u0642 \u062b\u0644\u0627\u062b \u062f\u0642\u0627\u0626\u0642 \u0641\u0642\u0637. \u0628\u0627\u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062b\u064a\u0631\u0627\u0646/ \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0631\u0627\u0636 \"\u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0624\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631\u0629\"\u060c \u0644\u064a\u0633 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627\u064b \u0643\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062b\u064a\u0631\u0627\u0646\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u064a\u062d\u0638\u0649 \u0628\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u060c \u0648\u064a\u0646\u0638\u0645 \u0643\u0644 \u0635\u0628\u0627\u062d \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \"\u0633\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0631\u0645\u064a\u0646\". \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646\u060c \u064a\u0644\u062a\u0642\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u064a\u0646 \u0627\u0645\u0627\u0645 \u0645\u0648\u0642\u0639 \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0641\u0644 \u0627\u0644\u062e\u062a\u0627\u0645\u064a\" Pobre de m\u00ed \" \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0644\u064a\u0644\u0629 14-15 \u062a\u0645\u0648\u0632/ \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u060c \u0647\u0646\u0627\u060c \u0643\u0644 \u0634\u062e\u0635 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0634\u0645\u0639\u0629 \u0628\u064a\u062f\u0647\u060c \u0648\u064a\u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u062d\u0634\u062f \u0628\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a. \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0641\u064a\u062f\u064a\u0648 360 \u062f\u0631\u062c\u0629\u060c \u064a\u0648\u0631\u0648\u0646\u064a\u0648\u0632 \u0646\u062f\u0639\u0648\u0643\u0645 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0627\u0637 \u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0631\u0645\u064a\u0646\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0648 \u0643\u0646\u062a\u0645 \u0647\u0646\u0627\u0643.", "pt": "Para ter uma imagem a 360\u00b0 das Festas de San Fermin, \u00e9 necess\u00e1rio ir al\u00e9m da ic\u00f3nica corrida de touros que, apesar de tudo, \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o deste evento.\n\nEntre 6 e 14 de julho, a cidade de Pamplona recebeu dezenas de milhares de visitantes. H\u00e1 gigantones e cabe\u00e7udos que fazem as del\u00edcias dos mais novos, por exemplo.\n\nH\u00e1 acrobacias, marchas musicais, concertos improvisados, jogos tradicionais, cantorias e muito mais. No fim do festival, decorre a cerim\u00f3nia onde se entoa o \u201cPobre de mi\u201d, que marca o arranque da contagem para as festas do ano seguinte.\n\nA euronews leva-o pelas ruas de Pamplona para ver o outro lado de San Fermin.", "es": "Para obtener una visi\u00f3n de 360\u00ba de las festividades de San Ferm\u00edn, en Pamplona, hay que ir m\u00e1s all\u00e1 de sus famos\u00edsimos encierros.\n\nPor supuesto que los toros est\u00e1n en el coraz\u00f3n de esta celebraci\u00f3n tradicional, pero hay mucho m\u00e1s.\n\nLas decenas de miles de visitantes que se agolpan en la ciudad de Pamplona durante un per\u00edodo de 9 d\u00edas, del 6 al 14 de julio, tienen mucho m\u00e1s que hacer y ver que la carrera de tres minutos que se celebra a las 8 de la ma\u00f1ana.\n\nLos gigantes y \u201ccabezudos\u201d no son tan famosos como los toros, pero son los m\u00e1s queridos entre los ni\u00f1os de Pamplona.\n\nLos \u201cpamplonicas\u201d incluso lloran el final de la fiesta, con la \u201cPobre de m\u00ed\u201d, la ceremonia que tiene lugar todos los a\u00f1os a las 00:00 del 15 de julio.\n\nSolo se consuelan porque a partir de ese momento, \u201cya falta menos\u201d para la edici\u00f3n del pr\u00f3ximo a\u00f1o.\n\nEn definitiva, para residentes y visitantes el verdadero sentido de la celebraci\u00f3n es\u2026 divertirse.\n\nEuronews te muestra varias escenas menos conocidas de San Ferm\u00edn, como si estuvieras all\u00ed."}, "title": {"en": "San Fermin, more than just a bull run", "ar": "\u0644\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0643\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \"\u0633\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0631\u0645\u064a\u0646\"\u060c \u0634\u0627\u0647\u062f\u0648\u0627 \u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0623\u0628\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062b\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631. \u0645\u0639 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0641\u064a \u0642\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062d\u062f\u062b \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u060c \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0643\u062b\u064a\u0631. \u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u062a\u0648\u0627\u0641\u062f\u0648\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0646", "pt": "San Fermin, muito mais do que uma corrida de touros", "es": "San Ferm\u00edn, m\u00e1s que encierros"}, "date": {"en": "07/21/17 00:00:00", "ar": "07/21/17 00:00:00", "pt": "07/21/17 00:00:00", "es": "07/21/17 00:00:00"}}