{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/379640/1000x563_379640.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/379640/1000x563_379640.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/379640/1000x563_379640.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/379640/1000x563_379640.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "One of the best known faces of protests in Venezuela has tweeted a video from hospital with a bandaged face but still defiantly playing his violin.\n\nWuilly Arteaga was injured on Saturday in violent clashes during a protest in Caracas against President Nicolas Maduro.\n\nThe 23-year-old is famous in Venezuela for playing the national anthem and other tunes on his violin in front of lines of security forces.\n\n\u201cNeither rubber bullets nor pellets or smashing up my violin, because we\u2019ll continue in the fight. Whatever happens, we\u2019ll continue in the struggle for Venezuela. Thank you,\u201d said Arteaga.\n\nArteaga describes himself as a member of The Resistance, a vast youth-led movement that together with the opposition colation, has spearheaded the anti-government protests. They launched protests in early April against Maduro, whom they is turning the country into a dictatorship and wrecking what should be a prosperous economy.\n\nMaduro calls demonstrators \u201cterrorists\u201d seeking a coup with the support of the United States and the international media.\n\nSome 100 people have died in the unrest since April, including five during a national strike on Thursday.", "ar": "\u0648\u064a\u0644\u064a \u0627\u0631\u062a\u064a\u063a\u0627 \u0634\u0627\u0628 \u0641\u0646\u0632\u0648\u064a\u0644\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0639 \u0643\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0623\u062d\u062f \u0631\u0645\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0647\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0645\u0627\u062f\u0648\u0631\u0648.\n\n\u0631\u063a\u0645 \u0627\u0635\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0628\u0631\u0635\u0627\u0635 \u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0635\u064a\u062f\u060c \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a\u060c \u0641\u064a \u0627\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0627\u0643\u0627\u0633\u060c \u0648\u064a\u0644\u064a \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641.\n\n\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u0627 \u064a\u062a\u062e\u0644\u0649 \u0639\u0646 \u0643\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u064a\u0624\u0643\u062f \u0627\u0646 \u201c\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0635\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0637\u064a \u0648\u0644\u0627 \u062a\u062d\u0637\u064a\u0645 \u0643\u0645\u0627\u0646\u064a \u0633\u064a\u0645\u0646\u0639\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0636\u0627\u0644. \u0645\u0647\u0645\u0627 \u062c\u0631\u0649 \u0633\u0646\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0644 \u0641\u0646\u0632\u0648\u064a\u0644\u0627\u064b\u201d.\n\n\u0648\u0642\u062f \u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647 \u062d\u064a\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0646\u0627\u0632\u0629 \u0623\u062d\u062f \u0631\u0641\u0627\u0642\u0647 \u0648\u064a\u062f\u0639\u0649 \u0627\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0643\u0627\u0646\u064a\u0632\u0627\u0644\u064a\u0633 \u0648\u0639\u0645\u0631\u0647 18 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u062a\u0644 \u0645\u0637\u0644\u0639 \u0634\u0647\u0631 \u0623\u064a\u0627\u0631/\u0645\u0627\u064a\u0648 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629.\n\n\u0641\u0645\u0646\u0630 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0636\u062f \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062a\u062e\u0631\u062c \u064a\u0648\u0645\u064a\u0627\u064b\u060c \u062a\u062a\u062e\u0644\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0639\u0646\u0641 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0623\u062f\u062a \u0644\u0645\u0642\u062a\u0644 \u062d\u0648\u0627\u0644\u0649 \u0645\u0626\u0629 \u0634\u062e\u0635.\n\n\u0648\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0628\u0639\u0636 \u0634\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0639\u064a\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u064a\u062a\u0631 \u0625\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0627\u0637\u0644\u0642\u062a \u0627\u0644\u0631\u0635\u0627\u0635 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u064a\u0644\u064a \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0645\u0627\u0646\u0647:\n\nMarcAnthony</a> <a href=\"https://twitter.com/shakira\"> shakira La GNB dispar\u00f3 directamente a Willy Arteaga mientras tocaba su viol\u00edn. \u2014 Magda (@msuztariz) July 22, 2017\n\n\u0648\u0641\u064a \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u062d\u0637\u0645\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u064a\u0644\u064a:", "pt": "Wuilli Arteaga \u00e9 o nome do violinista venezuelano que se tornou em mais uma das v\u00edtimas dos confrontos entre os que protestam contra o Presidente Nicol\u00e1s Maduro e os que apoiam o governo.\n\nS\u00e1bado, Wuilli foi socorrido pelos param\u00e9dicos na rua com a cara coberta de sangue.\n\nApesar dos ferimentos no rosto, o jovem de 23 anos afirma estar disposto a tudo pela Venezuela.\n\n\u201cN\u00e3o nos param, nem com chumbo, nem com balas de borracha, nem esmagando o meu violino. Vamos continuar a luta. Vamos continuar a luta pela Venezuela,\u201d afirmou Wuilli Arteaga na cama do hospital.\n\nArteaga, um dos apoiantes dos protestos antigovernamentais, tornou-se famoso por tocar o hino nacional enquanto \u00e0 sua volta se registam confrontos.\n\nDesde que em abril se iniciaram as manifesta\u00e7\u00f5es no pa\u00eds que tem as maiores reservas de petr\u00f3leo, os confrontos entre os pr\u00f3 e anti Maduro j\u00e1 provocaram mais de 100 mortos.", "es": "Desde el hospital el venezolano Wuilly Arteaga no suelta su viol\u00edn. Este joven de 23 a\u00f1os se ha convertido en uno de los s\u00edmbolos de las movilizaciones opositoras. Aqu\u00ed se recupera de las heridas en la cara por un impacto de perdig\u00f3n durante una protesta este s\u00e1bado en Caracas contra el Gobierno de Nicol\u00e1s Maduro. Recibir\u00e1 el alta pronto, seg\u00fan los m\u00e9dicos. Este es el v\u00eddeo que ha colgado en su cuenta de Twitter:\n\n(Video) Ni PERDIGONES NI METRAS nos detendr\u00e1n de seguir luchando hasta lograr la INDEPENDENCIA DE VENEZUELA. Ma\u00f1ana vuelvo a las CALLES\u2026 pic.twitter.com/aZHnmv7Hgt \u2014 WuillyMois\u00e9sArteaga (@WuillyArteaga) 22 de julio de 2017\n\nLas protestas, que duran cuatro meses, han dejado m\u00e1s de 100 muertos. El domingo que viene que se celebar\u00e1 la elecci\u00f3n de los miembros de la Asamblea Constituyente, que redactar\u00e1 una nueva Constituci\u00f3n, considerada un fraude por la oposici\u00f3n, por eso ha convocado una huelga general de dos d\u00edas, el mi\u00e9rcoles y el jueves, para pedir al Gobierno que se suspenda la votaci\u00f3n."}, "title": {"en": "Venezuelan violinist unbowed", "ar": "\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u064a\u0644\u064a \u0623\u0631\u062a\u064a\u063a\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0631\u0645\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0632\u0648\u064a\u0644\u064a\u0629", "pt": "Um pa\u00eds em convuls\u00e3o e um violinista", "es": "El violinista venezolano Wuilly Arteaga se recupera de sus heridas"}, "date": {"en": "07/23/17 00:00:00", "ar": "07/23/17 00:00:00", "pt": "07/23/17 00:00:00", "es": "07/23/17 00:00:00"}}