{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/379767/1000x563_379767.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/379767/1000x563_379767.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/379767/1000x563_379767.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/379767/1000x563_379767.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "An attack by a man armed with a chainsaw in the Swiss town of Schaffhausen has left five people injured, two seriously, according to police.\n\nThe town, located near the German border, has been put under lockdown as authorities hunt for the suspect. (Reuters)\n\nPolice said in a statement that they have identified the attacker, but have not named him.\n\nThey confirmed that he is on the run and described him as bald with an unkempt appearance and around 190cm tall.\n\nThree pictures from the Schaffhausen Police website showed a man that they said was linked to an attack in the town.\n\nCourtesy Schaffhauser Polizei/Handout\n\nThe alarm was raised at 10.39 am local time when the armed man was reported to have entered office buildings in Schaffhausen, said police.\n\nHelicopter ambulances were at the scene and Swiss newspaper Blick reported that witnesses saw bleeding victims being treated by rescue crews.", "ar": "\u0623\u0635\u0627\u0628 \u0631\u062c\u0644 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0645\u0646\u0634\u0627\u0631\u0627 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0627\u062b\u0646\u0627\u0646 \u0628\u062c\u0631\u0648\u062d \u0628\u0627\u0644\u063a\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a\u0629 \u0634\u0627\u0641\u0647\u0627\u0648\u0632\u0646 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629.\n\n\u0648\u0642\u0627\u0644\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0625\u0646 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0648\u0645 \u201c\u0644\u064a\u0633 \u0639\u0645\u0644\u0627 \u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064a\u0627\u201d \u0645\u0636\u064a\u0641\u0629 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062d\u062f\u062f\u062a \u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0647\u0645 \u062f\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0634\u0641\u0647\u0627. \u0648\u0623\u063a\u0644\u0642\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0645\u062f\u0627\u062e\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0629 \u0643\u064a \u064a\u062a\u0633\u0646\u0649 \u0644\u0647\u0627 \u0623\u0646 \u062a\u0644\u0627\u062d\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062a\u0628\u0647 \u0628\u0647.\n\n\u0648\u0648\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0634\u062f\u062a \u0641\u064a\u0647 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a\u0646 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0623\u0635\u0644\u0639 \u0648\u0623\u0634\u0639\u062b \u0648\u064a\u0635\u0644 \u0637\u0648\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 190 \u0633\u0646\u062a\u064a\u0645\u062a\u0631\u0627.\n\n\u0648\u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0648\u0645 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0645\u0628\u0646\u0649 \u0625\u062f\u0627\u0631\u064a \u0628\u062d\u064a \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a \u0648\u0633\u0637 \u0634\u0627\u0641\u0647\u0627\u0648\u0632\u0646 \u0648\u0647\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u062a\u0631\u062c\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u064a\u0642\u0637\u0646\u0647\u0627 36 \u0623\u0644\u0641 \u0634\u062e\u0635 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629.\n\n\u0648\u0630\u0643\u0631\u062a \u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 \u0628\u0644\u064a\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0637\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0648\u0623\u0645\u0631\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0629. \u0648\u0646\u0642\u0644\u062a \u0639\u0646 \u0634\u0647\u0648\u062f \u0639\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0646\u0647\u0645 \u0634\u0627\u0647\u062f\u0648\u0627 \u0636\u062d\u0627\u064a\u0627 \u064a\u0646\u0632\u0641\u0648\u0646 \u0648\u064a\u062a\u0644\u0642\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u062c \u0645\u0646 \u0637\u0648\u0627\u0642\u0645 \u0625\u0646\u0642\u0627\u0630 \u0639\u0628\u0631 \u0637\u0627\u0626\u0631\u0627\u062a \u0647\u0644\u064a\u0643\u0648\u0628\u062a\u0631.", "pt": "Cinco feridos, dois deles com gravidade. \u00c9 o saldo de um ataque efetuado esta segunda-feira na cidade su\u00ed\u00e7a de Schaffhausen sendo que as autoridades locais foram r\u00e1pidas a afastar qualquer cen\u00e1rio de terrorismo.\n\nO ataque ocorreu a meio da manh\u00e3, quando um homem armado com uma motosserra invadiu um edif\u00edcio de escrit\u00f3rios e atacou os presentes no local. Apesar da pol\u00edcia ter isolado o per\u00edmetro no centro da pequena cidade medieval de 36 mil habitantes, junto \u00e0 fronteira com a Alemanha, o agressor, que j\u00e1 foi identificado, conseguiu escapar e encontra-se a monte.", "es": "Momentos de angustia y p\u00e1nico en la localidad suiza de Schaffhausen, donde un hombre armado con una motosierra ha herido a cinco personas, a tres de ellas de gravedad. El agresor, que ya ha sido identificado, se ha dado a la fuga tras atacar a varios clientes de un restaurante de comida r\u00e1pida en el casco viejo de la ciudad, que se encuentra muy cerca de la frontera con Alemania. Por el momento se desconocen los motivos de la agresi\u00f3n, pero las autoridades han descartado que se trate de un ataque terrorista. Apoyados desde el aire por helic\u00f3pteros, decenas de agentes mantienen acordonada la zona."}, "title": {"en": "Switzerland: Five injured in Schaffhausen chainsaw attack", "ar": "\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0641\u064a \u0647\u062c\u0648\u0645 \u0646\u064f\u0641\u0630 \u0628\"\u0645\u0646\u0634\u0627\u0631\"", "pt": "Cinco feridos graves ap\u00f3s ataque na cidade de Schaffhausen", "es": "Cinco heridos en un ataque con motosierra en Suiza"}, "date": {"en": "07/24/17 00:00:00", "ar": "07/24/17 00:00:00", "pt": "07/24/17 00:00:00", "es": "07/24/17 00:00:00"}}