{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/376304/1000x563_376304.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/376304/1000x563_376304.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/376304/1000x563_376304.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/376304/1000x563_376304.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "World champion Peter Sagan suffered a pedal problem in the final straight but slotted his shoe back into its clip in time and powered to victory in the third stage of the Tour de France on Monday.\n\nThe Slovak\u2019s right shoe unclipped as he was about to produce his final burst of speed, and Olympic champion Greg van Avermaet (BMC Racing) may have seen his chance to attack in the finale on the brutal last climb of the day.\n\nBut Sagan (Bora-Hansgrohe) took a second to clip his shoe back in before accelerating to outsprint Australian Michael Matthews (Team Sunweb) and Ireland\u2019s Dan Martin (Quick-Step Floors).\n\nVan Avermaet had to settle for fourth at the end of the 212.5-km ride from Verviers, Belgium.\n\nBritain\u2019s Geraint Thomas of Team Sky finished two seconds off the pace but retained the leader\u2019s yellow jersey as the main overall favourites finished together.\n\nDefending champion Chris Froome moved up to second overall, 12 seconds behind his team mate a day after both crashed on a slippery corner.\n\n\u201cThere was no crash but it was a very hectic final. Happy to get through unscathed,\u201d said Thomas.\n\n\u201cIt\u2019s certainly a great start (to the Tour for Sky) but there is still 18 days to go.\u201d\n\nWhile Tuesday\u2019s fourth stage looks set to end in a massive sprint, the GC (general classification) contenders will be in proper action the following day when the fifth stage takes the peloton up the punishing climb to La Planche des Belles Filles.\n\nBut Monday was Sagan\u2019s day.\n\n\u201cIt was really tough and I have to thank my team for all their hard work. When I had the pedal problem I wondered what happened, some more bad luck but I had no time to think and I went again,\u201d said Sagan.\n\nAustralian Richie Porte, one of the top contenders, launched an attack with about 700 metre left in the last ascent \u2014 a 1.6 km climb at a gradient of 5.8 percent on the Cote des Religieuses \u2014 but it was too soon.\n\nBarring the pedal incident, Sagan was in control.\n\n\u201cIt was a bit weird, Richie went strong with 600-700m left. When I caught him, I looked where we were and sat up as I wanted to wait a little,\u201d he said.\n\n\u201cI was also surprised that Matthews was coming back so strong.\u201d\n\nIn the end, the Slovak was too powerful for his opponents, however, and his win leaves him fourth overall in the race, one place behind Matthews. (Reporting by Julien Pretot; Editing by Hugh Lawson)", "ar": "\u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0633\u0627\u063a\u0627\u0646 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0644\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 2017.\n\n\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u062c\u0631\u062a \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0646\u0637\u0644\u0642\u062a \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a\u0631\u0641\u064a\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0635\u0648\u0644\u0627\u064b \u0627\u0644\u0649 \u0642\u0644\u0639\u0629 \u0644\u0648\u0646\u063a\u0648\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0645\u0633\u0627\u0641\u062a\u0647\u0627 212.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631.\n\n\u0648\u0628\u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629:\n\n\u062d\u0644 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0645\u0627\u062b\u064a\u0648\u0632\u060c\n\n\u062a\u0644\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0627\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a \u062f\u0627\u0646\u064a\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629\u060c\n\n\u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0646 \u0646\u0635\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a \u063a\u0631\u064a\u063a \u0641\u0627\u0646 \u0623\u0641\u064a\u0631\u0645\u0627\u064a\u062a\u060c\n\n\u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0644\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u0648 \u0628\u062a\u064a\u0648\u0644.\n\n\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645:\n\n\u062d\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u063a\u064a\u0631\u064a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0647\u0643\u0630\u0627 \u062d\u0627\u0641\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0645\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0641\u0631\u060c\n\n\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0647 \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c\n\n\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0645\u0627\u062b\u064a\u0648\u0632 \u062c\u0627\u0621 \u062b\u0627\u0644\u062b\u0627\u064b\u060c\n\n\u0648\u0633\u0627\u063a\u0627\u0646 \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0631\u0627\u0628\u0639\u0627\u064b.\n\n\u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629\n\n\u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062a\u0646\u0637\u0644\u0642 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0631\u0628\u0639\u0627\u0621\u060c \u0633\u062a\u062c\u0631\u064a \u0628\u064a\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u062a\u064a \u0645\u0648\u0646\u062f\u0648\u0631\u0641 \u0644\u064a \u0628\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0643\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u0641\u064a\u062a\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0645\u0633\u0627\u0641\u062a\u0647\u0627 207.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631.", "pt": "\"\u00c9 mais dif\u00edcil restaurar um tapete antigo do que tecer um novo. S\u00e3o precisos dois dias para tecer dez cent\u00edmetros num tapete novo e dez dias ser for antigo.\"", "es": "Peter Sagan se adjudica la primera etapa con llegada en alto del Tour de Francia, y vuelve a erigirse en el m\u00e1ximo candidato para el maillot de la regularidad. El eslovaco se impuso en Longwy, pese a que en el \u00faltimo momento se le sali\u00f3 un pie del pedal. El gal\u00e9s Geraint Thomas contin\u00faa l\u00edder de la prueba tras esta tercera etapa.\n\nEn segundo y tercer lugar y con el mismo tiempo, se situaron el australiano Michael Matthews y el irland\u00e9s Dan Martin.\n\nAhora, Sagan se acerca a trece segundos de Thomas en una clasificaci\u00f3n general que contin\u00faa dominada en los tres primeros puestos por el Sky del vigente campe\u00f3n Chris Froome.\n\nLa ronda entr\u00f3 este lunes en Francia, despu\u00e9s de pasar por Alemania y B\u00e9lgica. Este martes la cuarta etapa, para velocistas, empezar\u00e1 en la localidad luxemburguesa de Mondorf-les-Bains y acabar en la francesa de Vittel."}, "title": {"en": "Tour de France: powerful Peter Sagan pedals to victory", "ar": "\u0637\u0648\u0627\u0644\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627: \u0633\u0627\u063a\u0627\u0646 \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0645\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0641\u0631", "pt": "Peter Sagan vence 3.\u00aa etapa da Volta \u00e0 Fran\u00e7a em bicicleta", "es": "Sagan gana la primera llegada en alto del Tour"}, "date": {"en": "07/03/17 00:00:00", "ar": "07/03/17 00:00:00", "pt": "07/03/17 00:00:00", "es": "07/03/17 00:00:00"}}