{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/381215/1000x563_381215.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/381215/1000x563_381215.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/381215/1000x563_381215.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/381215/1000x563_381215.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "An explosion at the largest Shiite Muslim mosque in Afghanistan\u2019s Herat province on Tuesday night has killed at least 29 people and injured 64 others.\n\nThe suicide bomber entered the mosque around 8pm coinciding with evening prayers, opening fire on worshipers before killing himself.\n\nHerat police spokesman; Abdul-Ahad Walizada said: \u201cAccording to eyewitnesses, there were two attackers. After the first attacker entered,a second came in and started shooting, while the first attacker detonated his explosives.\u201d\n\nDr. Mohammed Rafique Shehrzai said that 10 Of the 64 people injured are in a critical condition in hospital.\n\nNobody has claimed responsibility for the attack.", "ar": "\u0642\u0627\u0644\u062a \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0627\u0621 \u0625\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0647\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0646\u062a\u062d\u0627\u0631\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062c\u062f \u0644\u0644\u0634\u064a\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0623\u0633\u0641\u0631 \u0639\u0646 \u0645\u0642\u062a\u0644 \u0648\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0627\u0621.\n\n\u0648\u0642\u0627\u0644\u062a \u0627\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u201c\u0646\u062d\u0648 50 \u0642\u062a\u064a\u0644\u0627 \u064860 \u062c\u0631\u064a\u062d\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0639\u0629 \u0628\u0647\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0646\u063a\u0645\u0627\u0633\u064a \u0644\u0645\u0642\u0627\u062a\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0623\u0645\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0633\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0647\u0631\u0627\u062a \u063a\u0631\u0628\u064a \u0623\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u201d.\n\n\u0648\u0630\u0643\u0631 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u0648\u0646 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0627\u0621 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0648\u0645 \u0623\u0633\u0641\u0631 \u0639\u0646 \u0645\u0642\u062a\u0644 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 29 \u0634\u062e\u0635\u0627 \u0648\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u0642\u0644 \u0639\u0646 64.\n\n\u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f:\n\n\u0647\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0646\u062a\u062d\u0627\u0631\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0643\u0628 \u0644\u0644\u062d\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0644\u0633\u064a \u0641\u064a \u0623\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646", "pt": "Cerca de 30 mortos e mais de 60 feridos \u00e9 o balan\u00e7o de um atentado suicida, na noite de ter\u00e7a-feira, contra a maior mesquita xiita da prov\u00edncia de Herat, oeste do Afeganist\u00e3o.\n\n\u201cDe acordo com o que ouvimos das testemunhas oculares, houve dois atacantes que entraram na mesquita. Ap\u00f3s o primeiro atacante entrar na mesquita, o segundo atacante entrou e come\u00e7ou a atirar. Foi ent\u00e3o que o primeiro atacante detonou seus explosivos,\u201d revelou o porta-voz da pol\u00edcia de Herat, Abdul Ahad Walizada.\n\nO atentado n\u00e3o foi reivindicado mas, no ano passado, o grupo Estado Isl\u00e2mico atacou repetidamente a minoria xiita no Afeganist\u00e3o.\n\nOs ataques contra xiitas, uma minoria de tr\u00eas milh\u00f5es no Afeganist\u00e3o, acontecem num momento de fal\u00eancia do Daesh no Iraque e na S\u00edria.\n\nO atentado aconteceu um dia apos o ataque do grupo Estados Isl\u00e0mico contra a embaixada iraquiana em Cabul .\n\nDesde o inicio do ano, mais de 1.700 civis ja foram mortos em ataques no Afeganist\u00e3o.", "es": "Matanza en Herat.\n\nUn comando terrorista ha matado al menos a una treintena de fieles cuando rezaban en una mezquita chi\u00ed de esa ciudad del oeste de Afganist\u00e1n, pr\u00f3xima a la frontera con Ir\u00e1n.\n\nUno de los dos atacantes llevaba un chaleco explosivo y el otro un fusil de asalto.\n\nAbdul Ahad Walizada, Portavoz de la polic\u00eda de Herat:\n\n\u201cLos testigos presenciales informan de dos atacantes en la mezquita. Despu\u00e9s de que entrara el primero, el segundo comenz\u00f3 a disparar y luego el primero se hizo explotar\u201d\n\nEl atentado se produce 24 horas despu\u00e9s de otro ataque perpetrado en la embajada iraqu\u00ed en Kabul, reivindicado por el grupo Estado Isl\u00e1mico, en el que murieron dos personas. Los yihadistas del EI llevan alrededor de un a\u00f1o atacando a grupos y mezquitas de la minor\u00eda chi\u00ed en Afganist\u00e1n."}, "title": {"en": "29 killed and 64 injuried in Mosque", "ar": "\u062f\u0627\u0639\u0634 \u064a\u062a\u0628\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062c\u062f \u0644\u0644\u0634\u064a\u0639\u0629 \u063a\u0631\u0628 \u0627\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646", "pt": "Ataque a mesquita faz dezenas de mortos", "es": "Un comando terrorista provoca una masacre en una mezquita chi\u00ed de Herat"}, "date": {"en": "08/01/17 00:00:00", "ar": "08/01/17 00:00:00", "pt": "08/01/17 00:00:00", "es": "08/01/17 00:00:00"}}