{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/377233/1000x563_377233.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/377233/1000x563_377233.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/377233/1000x563_377233.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/377233/1000x563_377233.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Lilian Calmejane rode fought off a bout of cramp to claim a dramatic solo win in the eighth stage of the Tour de France on Saturday, as the overall favourites stayed quiet on the eve of a punishing day in the Jura mountains.\n\nThe 24-year-old Calmejane, in only his second year as a professional, dropped his breakaway companions in the last climb of the day and despite cramping up in the closing stages, held off Dutchman Robert Gesink for a second grand tour stage win.\n\nAnother Frenchman, Guillaume Martin, took third place.\n\nBritain\u2019s Chris Froome had a minor scare when he went off the road in a descent, but the Team Sky rider kept his cool in sweltering heat to retain the overall leader\u2019s yellow jersey.\n\nCalmejane of Direct Energie kept his strategy close to his chest in the day\u2019s breakaway, but barely looked back after pulling away in the 11.7-km climb to La Combe de Laisia.\n\nGesink (LottoNL-Jumbo) chased hard but the Frenchman had too much power in the finale.\n\nCalmejane, almost came to a halt five kilometres from the line, however, due to cramp in his right thigh.\n\n\u201cIt\u2019s huge. It was everything I was dreaming of,\u201d said Calmejane, who won a stage in last year\u2019s Vuelta.\n\n\u201cWhen I had cramp in the finale, I decided to drop a gear so I could pedal softer,\u201d he said.\n\nTeam Sky were in control all day despite a hectic start to the stage, with almost 50 riders managing to break away from the main pack.\n\nThey will be further tested on Sunday, when the ninth stage takes the peloton through the Jura mountains with three lung-busting climbs in prospect before a dangerous descent to Chambery.", "ar": "\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u0644\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0645\u064a\u062c\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0642\u064a\u0645\u062a \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 187.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u062a\u064a \u062f\u0648\u0644 \u0648\u0633\u062a\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646 \u062f\u064a \u0631\u0648\u0633.\n\n\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0643\u0627\u0644\u0645\u064a\u062c\u0627\u0646 \u062a\u0642\u062f\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u063a\u064a\u0633\u064a\u0646\u0643 \u0628\u0641\u0627\u0631\u0642 37 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0647 \u063a\u064a\u0648\u0645 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0641\u0627\u0631\u0642 50 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629.\n\n\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0632 \u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0642\u0642\u0647 \u062f\u0631\u0627\u062c \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0641\u064a \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0623\u0631\u0646\u0648 \u062f\u064a\u0645\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0623\u064a\u0627\u0645. \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0634\u0647\u062f\u062a \u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0638 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u0628\u0635\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0645\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631.\n\n\u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0633\u062a\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 181.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627 \u0648\u062a\u062c\u062a\u0627\u0632 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0642\u0645\u0645 \u0642\u0627\u0633\u064a\u0629\u060c \u0628\u064a\u0634\u060c \u063a\u0631\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u064a\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0646 \u062f\u0648 \u0634\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062a\u062f \u0645\u0646 \u0646\u0627\u0646\u062a\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0645\u0628\u064a\u0631\u064a.", "pt": "No regresso da Volta a Fran\u00e7a em bicicleta \u00e0 montanha, o franc\u00eas Lilian Calmejane, da Direct Energie, venceu, este s\u00e1bado, a oitava etapa do Tour.\n\nApesar dos problemas musculares durante os 187,5km que ligaram Dole a Station des Rousses, Calmejane cruzou primeiro a linha de meta, mas \u00e9 o brit\u00e2nico Chris Froome (Team Sky) que mant\u00e9m a lideran\u00e7a da prova.\n\nCalmejane imp\u00f4s-se sobre o holand\u00eas Robert Gesink (Lotto NL-Jumbo), segundo, e o compatriota Guillaume Martin (Wanty-Groupe Gobert), que completou o p\u00f3dio.\n\nNa etapa deste domingo, que poder\u00e1 provocar mexidas na geral, o brit\u00e2nico Chris Froome, da Team Sky, continuar\u00e1 a vestir a camisola amarela.\n\nA nona etapa da Volta a Fran\u00e7a em bicicleta liga Nantua a Chamb\u00e9ry num total de 181,5km.", "es": "Lilian Calmejane fue el indiscutible protagonista de la octava etapa del Tour de Francia. El ciclista galo culmin\u00f3 en solitario una escapada de hasta 50 corredores, aunque no sin dificultades. Y es que a menos de cinco kil\u00f3metros para el final comenz\u00f3 a pagar el terrible esfuerzo, sufri\u00f3 calambres en su pierna derecha y temi\u00f3 por la victoria, pero finalmente se impuso por delante de Robert Gesink y Guillaume Martin.\n\nLa clasificaci\u00f3n general tras la jornada de este s\u00e1bado no se vio alterada y sigue comandada por el brit\u00e1nico Chris Froome, que encabeza por delante de Geraint Thomas y Fabio Aru.\n\nEste domingo al pelot\u00f3n le espera una de las etapas m\u00e1s exigentes: un rompepiernas de hasta siete puertos, tres de ellos de categor\u00eda especial."}, "title": {"en": "Tour de France: Calm Calmejane cruises to victory", "ar": "\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u064a\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0645\u064a\u062c\u0627\u0646 \u064a\u0641\u0648\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629", "pt": "Calmejane vence oitava etapa do Tour e Froome veste de amarelo", "es": "Tour: Ni los calambres pueden con Calmejane"}, "date": {"en": "07/08/17 00:00:00", "ar": "07/08/17 00:00:00", "pt": "07/08/17 00:00:00", "es": "07/08/17 00:00:00"}}