{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/379270/1000x563_379270.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/379270/1000x563_379270.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/379270/1000x563_379270.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/379270/1000x563_379270.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "British rider Chris Froome said he was relieved the Alps are out of the way after keeping what should be a Tour de France-winning lead intact on the mighty Col d\u2019Izoard climb on Thursday.\n\nWith a relatively straightforward ride towards the Mediterranean on Friday and a time-trial in Marseille on Saturday, only something quite extraordinary can now prevent another celebratory ride into Paris for Froome on Sunday.\n\n\u26a1\ufe0f FLASH \u26a1\ufe0f A big breakaway, Froome, Bardet and Uran stay together and Warren Barguil wins again! #TDF2017 pic.twitter.com/d046FKOqbO \u2014 Le Tour de France (@LeTour) July 20, 2017\n\nThe 32-year-old heads south with a 23-second lead over Frenchman Romain Bardet and 29 ahead of Colombian Rigoberto Uran after neither managed to dent his armour on an iconic 18th stage won in stunning fashion by a home favourite, Frenchman Warren Barguil.\n\n\u201cIt\u2019s a big relief,\u201d Team Sky leader Froome, now looking almost certain to claim a fourth victory in five years, said.\n\n\u201cIdeally I wanted to take a bit more time today but Bardet and Uran were quick to react. It\u2019s not quite done yet but the toughest part of the Tour is behind us.\n\n\u201cDefinitely it\u2019s nice to get through the Alps feeling good and looking forward to the time trial now in Marseille.\u201d\n\nThere was a sense of now-or-never as Froome\u2019s main rivals for the yellow jersey, Bardet and Uran, sized up the Briton at the start of a 14km slog to the 2,360m Izoard summit finish \u2014 their last chance to find a chink in Froome\u2019s armour.\n\nBut neither could make any impression and it was Froome, with the help of Spanish team mate Mikel Landa, who was actually the aggressor.\n\nAt one point on the twisting ribbon of tarmac to the summit finish Froome accelerated away from his GC rivals and opened up a gap before they hauled him back in.\n\nAG2R rider Bardet did finish third to Froome\u2019s fourth in an identical time \u2014 reducing the gap to 23 seconds because of a time bonus \u2014 while Cannondale-Drapac rider Uran lost a couple of seconds in fifth and is now is 29 in arrears.\n\nFroome, who went into the Tour with doubts over his form, now looks immovable from the yellow jersey, although he said Uran remains a threat because of his time-trial skills.\n\n\u201cDefinitely Rigoberto is my biggest threat in Marseille. From the GC group he is the next strongest in time trials,\u201d he said.\n\n\u201cHe\u2019s only 29 seconds behind so he will be the guy to look out for in Marseille.\u201d\n\nFroome would become only the seventh man to claim the yellow jersey in Paris without winning a stage if he fails to cross the line first in any of the three that remain.\n\n\u201cI\u2019ll do my best to try to win the stage and ride for the jersey. I\u2019ve already seen the time trial course. It\u2019s a very fast 22km course. I\u2019ll do my maximum for sure,\u201d he said.\n\n\u201cIt would have been amazing to win the stage today on this iconic climb. But if I\u2019m in yellow in Paris without winning a stage I will have no regrets.\u201d t year where he and five team mates were hit by a car when out training in Spain \u2013 \u201cwe could all have died\u201d, he said at the time \u2013 ensure he has a grounded approach to life. He seems to know his time is yet to come.\n\n\u201cI will try to get this polka-dot jersey all the way to Paris and I will enjoy all those nice moments, you never know what can happen in life,\u201d he said when asked if he was going to focus on the overall classification in next year\u2019s Tour.", "ar": "\u0633\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0627\u0631\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u063a\u064a\u0644 \u062f\u0631\u0627\u062c (\u0633\u0627\u0646 \u0648\u064a\u0628) \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0636\u0631\u0628 \u0639\u0635\u0641\u0648\u0631\u064a\u0646 \u0628\u062d\u062c\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f \u060c \u0627\u0644\u0641\u0648\u0632 \u0628\u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u064418 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0645\u064a\u0635 \u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062a\u0633\u0644\u0642 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 .\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0641\u0633\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0634\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649.\n\n\u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u062f\u0631\u0627\u062c \u0633\u0643\u0627\u064a \u0645\u0627\u0632\u0627\u0644 \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0631\u063a\u0645 \u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629.\n\n\u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0641\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u062f\u064a \u062f\u0631\u0627\u062c (\u0623\u062c\u064a \u062f\u0648 \u0623\u0631) (AG2R) \u0628\u0639\u062f \u062f\u062e\u0648\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b.\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0633\u0645\u062d\u062a \u0644\u0647 \u0628\u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a \u0631\u064a\u063a\u0648\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646.\n\n\u0644\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0633\u0627\u0628\u0642\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u064419 \u0633\u064a\u0642\u0637\u0639\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0645\u0628\u0631\u0627 \u0648 \u0635\u0627\u0644\u0648\u0646 \u062f\u0648 \u0628\u0631\u0648\u0641\u0627\u0646\u0633 \u0648\u0633\u062a\u0645\u062a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 222.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627.", "pt": "O ciclista franc\u00eas Warren Barguil\u200b, da \u200bSunweb\u200b, \u200bvenceu a 18.\u00aa etapa da 104.\u00aa Volta a Fran\u00e7a, ao impor-se na subida \u200bde Coll de\u200b Izoard\u200b, numa jornada alpina.\n\nBarguil, que j\u00e1 tinha vencido a 13.\u00aa tirada e \u00e9 o virtual vencedor da classifica\u00e7\u00e3o de montanha\u200b.\n\nO franc\u00eas \u200bcortou a meta ao fim de 4:40.33 horas\u200b, com\u200b menos 20 segundos do que Darwin Atapuma*\u200b, da \u200bUAE Emirate\u200bs\u200b, \u200bo \u200bsegundo, e \u200bdo que \u200b*Romain Bardet\u200b,\u200b\u200b em terceiro.\n\nChris Froome, da Sky conservou a camisola amarela\u200b quando faltam apenas tr\u00eas etapas para o fim da volta.\n\n\u200bO brit\u00e2nico tem\u200b 23 segundos de vantagem sobre Bardet, que acompanhou o l\u00edder e ocupou o posto de Fabio Aru\u200b, da \u200bAstana*\u200b, \u200b que perdeu tempo, e 29 sobre *Rigoberto Ur\u00e1\u200bn, da \u200b*Cannondale Drapac*, que cedeu dois segundos.\n\nS\u200be a tend\u00eancia se mantiver, est\u00e1 poder\u00e1 vir a ser a quarta vit\u00f3ria de Froome na Volta a Fran\u00e7a.\n\n\u200b\n\nNa sexta-feira, os ciclistas enfrentam a 19.\u00aa e antepen\u00faltima etapa, uma liga\u00e7\u00e3o de 222,5 quil\u00f3metros entre Embrun e *Salon-de-Provenc*e, com tr\u00eas contagens de terceira categoria e um final em descida.\n\n\u200bO portugu\u00eas Tiago Machado, da Katusha Alpecin, \u200bterminou a etapa em 76 lugar, a 7\u200b:42 do vencedor e \u00e9 agora 76 na tabela de classifica\u00e7\u00e3o geral.", "es": "Warren Barguil, del Sunweb, volvi\u00f3 a demostrar este jueves que es el mejor escalador del Tour con su segunda victoria de etapa. El galo se impuso en la \u00faltima jornada de alta monta\u00f1a y se asegur\u00f3 con ello el maillot de lunares.\n\nChris Froome sali\u00f3 reforzado y, aunque cedi\u00f3 4 segundos respecto a Bardet, deja de cara su victoria final.\n\nBarguil cruz\u00f3 la meta veinte segundos por delante del tr\u00edo perseguidor formado por el colombiano Atapuma, Bardet y Froome. Rigoberto Ur\u00e1n entr\u00f3 a veintid\u00f3s segundos y Mikel Landa fue sexto a 32.\n\nEn la general 23 segundos separan ahora a los dos primeros clasificados. Ur\u00e1n cae a la tercera plaza, mientras que Landa arrebata la cuarta posici\u00f3n al italiano Fabio Aru.\n\nAs\u00ed est\u00e1n las cosas a tres jornadas para el final. Este viernes tendr\u00e1 lugar la decimonovena etapa, de 222.5 kil\u00f3metros y tres puertos de tercera categor\u00eda."}, "title": {"en": "Froome's tour lead intact after Alps", "ar": "\u062a\u0648\u0631 \u062f\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633: \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0627\u0631\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u063a\u064a\u0644 \u064a\u064f\u0633\u062c\u0644 \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u064418", "pt": "Warren Barguil mostra que \u00e9 o melhor em montanha", "es": "Barguil, el rey de la monta\u00f1a"}, "date": {"en": "07/20/17 00:00:00", "ar": "07/20/17 00:00:00", "pt": "07/20/17 00:00:00", "es": "07/20/17 00:00:00"}}