{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/377921/1000x563_377921.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/377921/1000x563_377921.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/377921/1000x563_377921.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/377921/1000x563_377921.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "German Marcel Kittel was once again a cut above as he claimed his fifth victory in this year\u2019s Tour de France, winning the 11th stage in emphatic style on Wednesday.\n\nThe Quick-Step Floors rider, who now has 14 stages to his name, left it late to launch his sprint but easily beat Dutchman Dylan Groenewegen (LottoNL-Jumbo) and Norway\u2019s Edvald Boasson Hagen (Dimension Data).\n\nBoasson Hagen raised his arms as if he had won but was comprehensively beaten by Kittel and Groenewegen after 203.5km from Eymet.\n\nBritain\u2019s Chris Froome retained the overall leader\u2019s yellow jersey on a relaxed day for Team Sky\u2019s defending champion.\n\nSome of his rivals did not have a quiet day, though.\n\nThree of the main contenders crashed as last year\u2019s runner-up Romain Bardet, third overall, Jakob Fuglsang (fifth) and twice winner Alberto Contador (12th) hit the deck in separate incidents.\n\nFuglsang was involved in a crash at the feed zone and went to the medical car to have his wrist checked while his Astana team mate Dario Cataldo was forced to abandon because of a wrist injury after the Italian also fell.\n\n\u201cHe was a key rider. He would have had an important role in the mountains,\u201d said Astana sports director Dmitry Fofonov.\n\n\u201cWe have to decide if he undergoes operation in France or in Italy. As for Fuglsang, he already broke the wrist that\u2019s injured today. It hurts, he said.\u201d\n\nFrenchman Bardet avoided serious injury.\n\n\u201cI escaped unhurt but now I\u2019m happy that the flat stages are over,\u201d said Bardet, who is expected to attack in Thursday\u2019s 12th stage, a 214.5-km trek featuring three major climbs and a summit finish in Peyragudes.\n\nContador, who slipped down the general classification after a bad day in the Jura mountains on Sunday, fell off his bike 25km from the finish but managed to make it back to the peloton with the help of his Trek-Segafredo team mate Jarlinson Pantano.\n\nAt that point, the main pack was travelling at full speed as the sprinters\u2019 teams rode hard at the front to catch the last fugitive of the day, Maciej Bodnar of Poland.\n\nThe exhausted Bora-Hansgrohe rider was reined in 250 metres from the line before Kittel stole the show yet again.", "ar": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0643\u064a\u064a\u062a\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u064a\u0642 (\u0643\u0648\u064a\u0643 \u0633\u062a\u064a\u0628) \u064a\u062d\u0642\u0642 \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648 \u064a\u062d\u0637\u0645 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0631\u0642\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u064a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a \u060c \u0648 \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u062f \u062a\u0641\u0648\u0642\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0625\u064a\u0645\u062a \u0648 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0648 \u060c\u0643\u064a\u064a\u062a\u0644 \u0635\u0627\u062d\u0628 29 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b \u064a\u0636\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0632 14 \u0644\u0631\u0635\u064a\u062f\u0647 \u0641\u064a \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u0628\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u064a\u0642 (\u0633\u0643\u0627\u064a) \u064a\u062d\u062a\u0641\u0638 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0645\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631 \u0641\u064a \u0631\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645.\n\n\u0648 \u062c\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a \u062f\u064a\u0644\u0627\u0646 \u063a\u0631\u0648\u0646\u0648\u064a\u063a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u060c \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0645\u0646 \u0646\u0635\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a \u0625\u062f\u0641\u0627\u0644\u062f \u0628\u0648\u0627\u0633\u0648\u0646 \u0647\u0627\u063a\u0646 \u060c \u0646\u0627\u0635\u0631 \u0628\u0648\u0647\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062d\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646.\n\n\u0623\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0641\u0642\u062f \u0627\u062d\u062a\u0641\u0638 \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0628\u0641\u0627\u0631\u0642 18 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u0627\u0628\u064a\u0648 \u0622\u0631\u0648 \u060c \u0648 \u0628\u064051 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u062f\u064a.\n\n\u0648 \u062a\u0623\u062a\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0639\u0634\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u201c\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629\u201d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647\u060c \u0644\u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0644\u062a\u064a\u0628\u0648\u0631 \u062f\u0648 \u0628\u064a\u0631\u0627\u063a\u0648\u062f \u060c \u0648 \u0647\u0630\u0627 \u0628\u0633\u062a \u0645\u0631\u0627\u062a \u0635\u0639\u0648\u062f \u0628\u0645\u064a\u0644 \u064a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u063a\u0627\u064a\u0629 16 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0626\u0629.", "pt": "Impar\u00e1vel, o alem\u00e3o Marcel Kittel, da Quick-Step Floors, venceu esta quarta-feira ao \u201csprint\u201d a 11\u00aa etapa da Volta a Fran\u00e7a em bicicleta e conquistou o 5\u00ba triunfo nesta edi\u00e7\u00e3o do Tour. O brit\u00e2nico Chris Froome, da Team Sky, conserva a camisola amarela.\n\nKittel, o rei do \u201csprint\u201d que na etapa anterior tinha feito hist\u00f3ria, imp\u00f4s-se sobre o holand\u00eas Dylan Groenewegen (LottoNL-Jumbo) e o noruegu\u00eas Edvald Boasson Hagen (Dimension Data).\n\nKittel (QST) covered the last 500m at an average speed of 64 km/h to go past Boasson Hagen (DDD) & snatch his 5th win on #TDF2017.#TDFdata pic.twitter.com/a0ObMOPDaT \u2014 letourdata (@letourdata) July 12, 2017\n\nNa geral, o brit\u00e2nico Chris Froome continua a liderar com 18 segundos de vantagem sobre o italiano Fabio Aru (Astana). O franc\u00eas Romain Bardet completa o p\u00f3dio e est\u00e1 no encal\u00e7o de Froome, com 51 segundos de diferen\u00e7a.\n\nPas de changement au classement g\u00e9n\u00e9ral / No change for the general classification #TDF2017 pic.twitter.com/7QztaNqcxa \u2014 Le Tour de France (@LeTour) July 12, 2017\n\nA pr\u00f3xima etapa do Tour, a 12\u00aa, liga Pau a Peyragudes, num total de 214,5 km.", "es": "Marcel Kittel volvi\u00f3 a levantar el pu\u00f1o este mi\u00e9rcoles en el Tour de Francia y Froome se mantiene l\u00edder. El alem\u00e1n se impuso en la 11\u00aa etapa de la ronda gala para sumar su quinta victoria en esta edici\u00f3n. El esprinter sigue intratable esta temporada, en la que ya acumula 14 triunfos. Kittel se confirma como el mejor velocista de esta edici\u00f3n del Tour y afianza su liderato en la clasificaci\u00f3n de la regularidad.\n\nEl polaco Bodnar estuvo a punto de dar la sorpresa, pero a falta de 200 metros los sprinters le pasaron por encima y por detr\u00e1s de Kittel completaron el podio Groenewegen y Boasson Hagen.\n\nEn la clasificaci\u00f3n general sigue mandando el corredor del Sky Chris Froome, pero solo tiene 18 segundos de ventaja sobre Fabio Aru.\n\nEste jueves llega la monta\u00f1a de nuevo. Ser\u00e1 una etapa dura con seis puertos repartidos en el recorrido por Los Pirineos."}, "title": {"en": "Tour de France: Fanstastic five for Marcel Kittel", "ar": "\u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627: \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0643\u064a\u064a\u062a\u0644 \u064a\u062d\u0637\u0645 \u0631\u0642\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a \u0628\u0641\u0648\u0632\u0647 \u0641\u064a \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644", "pt": "Marcel Kittel soma e segue na Volta a Fran\u00e7a", "es": "Kittel logra su quinta victoria en el Tour de Francia"}, "date": {"en": "07/12/17 00:00:00", "ar": "07/12/17 00:00:00", "pt": "07/12/17 00:00:00", "es": "07/12/17 00:00:00"}}