{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/377506/1000x563_377506.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/377506/1000x563_377506.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/377506/1000x563_377506.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/377506/1000x563_377506.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "\"We don't get involved in the politics of the nations that we visit. We are above that. I don't want to criticize why we couldn't use a soprano that sang alone on stage. I like to see the other part - that in the orchestra women and men can sit together. It's a great step forward.\"\n\nRiccardo Muti Conductor", "ar": "\u064a\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c\u062d\u064a\u062b \u0633\u064a\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a \u0644\u0644\u0642\u0637\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u0641\u064a. \u0644\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0641 \u0641\u064a \u0644\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0631\u062a \u0623\u0645\u0633\u060c\u0628\u064a\u0646 \u062f\u0648\u0644 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0631\u0648.\u0623\u0645\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0641\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u064a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0642\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u062f\u062b\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u064a\u0646\u060c\u062d\u064a\u062b \u0625\u0646 \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u062a\u0641\u0633\u0629 \u0628\u0646\u0643\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631.\n\n\u0623\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0644\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0637 \u0627\u0644\u0639\u0631\u064a\u0636\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0645\u0646\u0639 \u062a\u0643\u0631\u0627\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644.\n\n\u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u064a\u0647\u062f\u062f \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u062a\u0648 \u0636\u062f \u0645\u0642\u062a\u0631\u062d \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\n\n\u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0623\u0631\u0627\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0633\u0644 \u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0642\u0648\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0634\u0623\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0643\u0633\u064a\u062a. \u0639\u0628\u0631 \u0645\u0641\u0627\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0641\u064a \u0645\u0644\u0641 \u201c\u0628\u0631\u064a\u0643\u0633\u062a\u201d \u063a\u064a \u0641\u064a\u0631\u0647\u0648\u0641\u0634\u062a\u0627\u062a\u060c\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u060c\u0623\u0648\u0636\u062d \u0639\u0646 \u0631\u0641\u0636\u0647 \u0644\u0645\u0642\u062a\u0631\u062d \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f.\n\n\u0644\u0642\u0627\u0621 \u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0628 \u0641\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0645\u0648\u063a\u064a\u0631\u064a\u0646\u064a\n\n\u064a\u0644\u062a\u0642\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0641\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0645\u0648\u063a\u064a\u0631\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0648 \u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0633\u064a\u0631\u063a\u064a \u0644\u0627\u0641\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644.\u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062d\u0648\u0627\u0631 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0629. \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0648\u0631\u0648\u0633\u064a\u0627.", "pt": "Os 28 ministros das Finan\u00e7as da Uni\u00e3o Europeia retomar\u00e3o, ter\u00e7a-feira, uma discuss\u00e3o sobre os recentes desenvolvimentos no setor banc\u00e1rio.\n\nO tema dominou a reuni\u00e3o dos 19 membros da zona euro, na v\u00e9spera, com a It\u00e1lia no centro da pol\u00e9mica, j\u00e1 que o governo de Roma decidiu resgatar dois bancos, no in\u00edcio de julho, o que poder\u00e1 custar aos contribuintes italianos at\u00e9 17 mil milh\u00f5es de euros.\n\nNeste programa que passa em revista a atualidade europeia di\u00e1ria destacamos, ainda, o alerta do coordenador do Brexit no Parlamento Europeu, Guy Verhofstadt, sobre um poss\u00edvel veto do acordo final, mostrando o seu descontentamento com a proposta sobre os direitos dos cidad\u00e3os.\n\nOs chefes da diplomacia da Uni\u00e3o Europeia e da R\u00fassia tentar\u00e3o retomar o di\u00e1logo bilateral para \u201crestaurar o clima de confian\u00e7a\u201d. Federica Mogherini e Sergei Lavrov reunir-se-\u00e3o, ter\u00e7a-feira, em Bruxelas.", "es": "Crisis bancaria: Un rescate de 17.000 millones de euros\n\nLos 28 Ministros de Finanzas de la Uni\u00f3n Europea reanudar\u00e1n hoy un debate sobre la reciente evoluci\u00f3n del sector bancario. Este fue el tema central de la reuni\u00f3n de los 19 miembros de la eurozona ayer, con Italia como tema candente.\n\nEl Gobierno en Roma liquid\u00f3 dos bancos a principios de julio, un rescate que puede costar a los contribuyentes italianos hasta 17.000 millones de euros.\n\nEl Comisario Europeo de Asuntos Econ\u00f3micos y Financieros establece las directrices para evitar futuras situaciones similares.\n\nEl Parlamento europeo amenaza con vetar el \u2018brexit\u2019\n\nTiene la \u00faltima palabra sobre el brexit y no teme usar la palabra \u201cveto\u201d. El Parlamento europeo ha enviado un mensaje contundente al Gobierno brit\u00e1nico, mostrando su descontento con la propuesta sobre los derechos de los ciudadanos. Un aviso que ha aparecido en un art\u00edculo de opini\u00f3n firmado por el negociador del brexit en el Parlamento europeo, Guy Verhofstadt, con el apoyo de diputados de varios partidos.\n\nMogherini y Lavrov tratan de restaurar un clima de confianza\n\nLos jefes de la diplomacia de la Uni\u00f3n Europea y Rusia intentar\u00e1n reanudar el di\u00e1logo bilateral para \u201crestaurar un clima de confianza\u201d. Federica Mogherini y Sergei Lavrov se reunir\u00e1 esta tarde en Bruselas."}, "title": {"en": "The Brief from Brussels: EU finance chiefs talk banking reform", "ar": "\u0627\u0644\u0646\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0632\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644 \u0644\u064a\u0648\u0645 10 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648/\u062a\u0645\u0648\u06322017", "pt": "\"Breves de Bruxelas\": crise banc\u00e1ria e veto ao Brexit", "es": "Breves de Bruselas: Crisis bancaria y veto al 'brexit'"}, "date": {"en": "07/10/17 00:00:00", "ar": "07/10/17 00:00:00", "pt": "07/10/17 00:00:00", "es": "07/10/17 00:00:00"}}