{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/380971/1000x563_380971.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/380971/1000x563_380971.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/380971/1000x563_380971.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/380971/1000x563_380971.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "US actor and playwright Sam Shepard has died at the age of 73.\n\nShepard wrote over 40 plays and starred in films like Black Hawk Down as well as co-writing Paris, Texas.\n\nHe won the Pulitzer Prize for drama in 1979 for the Buried Child and was also nominated for the best supporting actor Oscar for 1983\u2019s The Right Stuff.\n\nHe died at home in Kentucky on Thursday from complications related to motor neuron disease (ALS), a family spokesperson said.", "ar": "\u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0633\u0627\u0645 \u0634\u064a\u0628\u0627\u0631\u062f \u0648\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 73 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b\u060c \u0633\u0627\u0645 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0644\u0646 \u062a\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0627 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646. \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0641\u0642\u0637 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627 \u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u062a\u0642\u0645\u0635 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u201c \u0627\u0644\u0635\u0644\u0628\u0629\u201d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0643\u0627\u062a\u0628\u0627\u064b\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0639\u062f\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a\u060c \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a.\n\n\u062a\u062d\u0635\u0644 \u0633\u0627\u0645 \u0634\u064a\u0628\u0627\u0631\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u062b\u0627\u0646 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u201c \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u0648\u0646\u201c\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0632\u0631 \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0639\u0627\u0645 1979 \u0639\u0646 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u201c \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0641\u0648\u0646\u201d.", "pt": "\u200bMorreu Sam Shepard, aos 73 anos, um dos mais influentes e vanguardistas dramaturgos e atores norte-americanos.\n\nO lado negro da vida familiar na Am\u00e9rica subiu ao palco em pe\u00e7as como \u201cBuried Child\u201d, que lhe trouxe o Pr\u00e9mio Pulitzer em 1979, e \u201cCurse of the Starving Class\u201d ou \u201cA Lie of the Mind\u201d.\n\nLutas identit\u00e1rias, o encarar ou n\u00e3o do falhan\u00e7o e a inconst\u00e2ncia quotidiana do sonho americano provaram a originalidade de Shepard enquanto autor e a unanimidade da cr\u00edtica quanto ao seu talento.\n\nEnquanto ator, a carreira n\u00e3o \u00e9 menos fulgurante, nomeado para um Pr\u00e9mio da Academia pelo papel secund\u00e1rio em \u201cThe Right Stuff\u201d. Em palcos de Nova Iorque, a cr\u00edtica elevou-o na interpreta\u00e7\u00e3o em \u201cA Number\u201d, em 2004.\n\nRecentemente, desempenhava o papel de Robert Rayburn na s\u00e9rie \u201cBloodline\u201d, da Netflix.\n\nAclamado desde que iniciou carreira, Sam Sheperd ganhou oito Pr\u00e9mios Obie.", "es": "Sam Shepard ha fallecido. El actor, escritor y dramaturgo estadounidense ten\u00eda 73 a\u00f1os y padec\u00eda una enfermedad neurodegenerativa.\n\nUn triste adi\u00f3s al cineasta y dramaturgo Sam Shepard quien fallece a los 73 a\u00f1os pic.twitter.com/KIV3R1yALu \u2014 F\u00e9lix Victorino (@donfelixSPM) 31 juillet 2017\n\nEl actor se dio a conocer en pel\u00edculas como \u201cElegidos para la gloria\u201d \u201cEl ni\u00f1o y el fugitivo\u201d o \u201cBlack Hawk derribado\u201d.\n\nIl avait d\u00e9croch\u00e9 l\u2019Oscar du meilleur acteur dans un second r\u00f4le pour \u201cl\u2018\u00c9toffe des h\u00e9ros\u201d, hommage \u00e0 l\u2019acteur et dramaturge Sam Shepard. pic.twitter.com/RzfASoDTc3 \u2014 Fnac (@Fnac) 31 juillet 2017\n\n\u201cD\u00edas del cielo\u201d, marc\u00f3 el inicio de su colaboraci\u00f3n con el director Terrence Malick.\n\nVaya d\u00eda. Fallece Sam Shepard, otra figura de las que han hecho que esto del cine no sea solo una pelea por vender entradas, sino algo m\u00e1s. pic.twitter.com/oNb27SlnPT \u2014 Miguel Juan Pay\u00e1n (@MiguelJuanPayan) 31 juillet 2017\n\nShepard escribi\u00f3 el gui\u00f3n de \u201cPar\u00eds Texas\u201d, de Wim Wenders, Palma de Oro de Cannes en 1984.\n\nSu faceta de escritor era menos conocida aunque fue galardonado por el premio Pulitzer por su obra \u201cBuried Child\u201d.\n\nAdem\u00e1s colabor\u00f3 junto a Bob Dylan. Y escribi\u00f3 obras de teatro y relatos de corte minimalista.\n\nShepard estuvo casado casi tres d\u00e9cadas con la actriz Jessica Lange con quien tuvo dos hijos."}, "title": {"en": "US actor and playwright Sam Shepard dies age 73", "ar": "\u0648\u0641\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0633\u0627\u0645 \u0634\u064a\u0628\u0627\u0631\u062f", "pt": "Dramaturgo, argumentista e ator norte-americano Sam Shepard morre em Nova Iorque. Vencedor do Pulitzer tinha 73 anos", "es": "Muere el actor estadounidense Sam Shepard"}, "date": {"en": "07/31/17 00:00:00", "ar": "07/31/17 00:00:00", "pt": "07/31/17 00:00:00", "es": "07/31/17 00:00:00"}}