{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/381604/1000x563_381604.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/381604/1000x563_381604.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/381604/1000x563_381604.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/381604/1000x563_381604.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Barcelona attracts millions of holidaymakers each year for its sun-soaked beach front and bustling nightlife, but some locals are growing fed up with tourists.\n\nIn late July, a group of masked men targeted an open-top tour bus, slashing its tires and scrawling graffiti onto its sides. Some terrified tourists on board first thought it was a terror attack.\n\nThe message, in Catalan, read \u201cTourism Kills neighbourhoods\u201d. The action was claimed by a group of radical leftists affiliated to the separatist Catalan political party, the Candidatura d\u2019Unitat Popular (CUP; Popular Unity Candidacy).\n\nTheir actions appear to be gaining momentum across Spain.\n\nIs Barcelona trying play down news of anti-tourism attack last week? https://t.co/INFjrTShaY \u2014 El Pa\u00eds in English (@elpaisinenglish) August 1, 2017\n\nA radical group that has attacked a tourist bus used by British visitors in Barcelona has now struck in Majorca https://t.co/ag8OsbqnQV pic.twitter.com/FUJqDF88sA \u2014 The Times of London (@thetimes) August 2, 2017\n\nFlares and confetti\n\nThis week in Mallorca, youths stormed a restaurant on the Marina, armed with\u2026 red flares and confetti.\n\nRestaurant manager Carmen Sanchez Solano said several customers were having dinner when a group of people came carrying banners.\n\n\u201cWe thought it was a small demonstration,\u201d she said. \u201cThey threw coloured smoke bombs into the restaurant. Several girls wearing masks attacked the customers.\u201d\n\nArran, the radical movement behind the attacks, has been vocal about the impact the mass travel industry is having on locals\u2019 quality of life.\n\n\u201cWe want to denounce the destruction of the territory and the exploitation of the working class by the hotel industry,\u201d said Pau Pico, Arran\u2019s spokesman in Mallorca.\n\n\u201cIn no case was the action violent \u2013 banners were displayed, confetti was thrown .. And we\u2019ve planned a series of actions throughout the summer\u201d.\n\nAs in Barcelona, many in Mallorca seem to have become allergic to tourists \u2013 even as the island lives off the industry.\n\nArran protesta contra la masificaci\u00f3n tur\u00edstica en Palma https://t.co/5IzDzEcZoM pic.twitter.com/9V3yRhJI6n \u2014 Diario de Mallorca (@diariomallorca) 1 de agosto de 2017", "ar": "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u062c\u0647\u0627 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0625\u0642\u0644\u064a\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627\u060c \u0641\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d \u064a\u0623\u062a\u0648\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u062d\u062f\u0628 \u0648\u0635\u0648\u0628\u060c \u063a\u064a\u0631 \u0623\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0627 \u062a\u0631\u0648\u0642 \u0628\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0628\u062f\u0624\u0648\u0627 \u064a\u062a\u0630\u0645\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644 \u0644\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0623\u062a\u0648\u0646 \u0623\u0641\u0648\u0627\u062c\u0627\u064b \u0623\u0641\u0648\u0627\u062c\u0627\u064b\u060c \u0628\u0644 \u0645\u0648\u062c\u0627\u062a \u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629.\n\n\u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637\u064a\u0629 \u0637\u0627\u0644\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0648\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0636\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0627\u0646 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0631\u0627\u062c\u0639\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u062f\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0631\u0646\u064a\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632\u062a \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u062a\u0645\u062f \u0623\u0633\u0627\u0633\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u062f\u0642\u060c \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u0635 \u064a\u0633\u062a\u0623\u062c\u0631\u0648\u0646 \u0634\u0642\u0642\u0647\u0645 \u0644\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u060c \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0642\u0639 \u201c \u0625\u0631\u0628\u064a \u0623\u0646 \u0628\u064a\u201d. \u0625\u0630 \u0628\u0641\u0636\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0642\u0639 \u062a\u062f\u0646\u0649 \u0633\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0627\u064a\u0648\u0627\u0621 \u0645\u0639 \u0645\u0627\u0644\u0643\u064a\u0646 \u062e\u0648\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u062d\u0648\u0644\u0648\u0646 \u0645\u0633\u0627\u0643\u0646\u0647\u0645 \u0644\u0634\u0642\u0642 \u0633\u064a\u0627\u062d\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646\u0647\u0645 \u064a\u0639\u0645\u0644\u0648\u0646 \u0628\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0634\u0631\u0639\u064a\u0629. \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u064a\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0634\u0642\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062c\u0631\u0629\u060c \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u062f\u0642\u060c \u0645\u0627 \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0647\u0627\u0637\u0644 \u0645\u0646\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0638\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629.\n\nNumerous reports that Catalan coalition member CUP supporting, or behind, attacks on Barcelona tourism. https://t.co/PDQKda9xpi \u2014 Charles Butler (@ibexsalad) 4 ao\u00fbt 2017\n\n\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u064a\u0634\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0633 \u0641\u0642\u0637 \u0645\u0646 \u0643\u062b\u0631\u0629 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u060c \u0628\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u062d\u0631\u0641\u0629 \u0644\u0628\u0639\u0636 \u0647\u0624\u0644\u0627\u0621\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0644\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0647\u0631\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0647\u064a\u0629 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u0642\u0627\u062a\u060c \u0645\u0639 \u0643\u062b\u0631\u0629 \u0627\u0633\u062a\u0647\u0644\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0643\u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0647\u062f\u0648\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629.\n\n\u062a\u0642\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0635\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0648\u0627\u0641\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629 \u0628\u0640 7.5 \u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u0633\u0627\u0626\u062d \u064a\u0642\u0636\u064a \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629\u060c \u0648 \u0647\u0630\u0627 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0639\u062f\u062f \u0633\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062d\u0629 \u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u064a\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631 \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0627\u0644\u062d\u062f\u060c \u0648\u064a\u062c\u0628 \u0636\u0628\u0637\u0647 \u0648\u0648\u0636\u0639 \u0623\u0637\u0631 \u0644\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0642\u062f\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u0627\u0631 \u0645\u0635\u062f\u0631\u0627\u064b \u0644\u0644\u0641\u0648\u0636\u0649.", "pt": "1 milh\u00e3o e 600 mil habitantes, 32 milh\u00f5es de turistas, durante o ano passado. Barcelona est\u00e1 saturada de turismo e os barceloneses fartos.\n\nQuando um bairro come\u00e7a a funcionar quase inteiramente em regime de Airbnb, deixa de existir comunidade local, o bairro transforma-se em aldeamento tur\u00edstico.\n\nAparecen pintadas en Blanquerna contra los pisos tur\u00edsticos https://t.co/VK6GLsFPRd \u2014 Diario de Mallorca (@diariomallorca) 3 de agosto de 2017\n\nTal como em Veneza, Santorini e Dubrovnik, nas maiores cidadades tur\u00edsticas de Espanha, as autoridades estudam tamb\u00e9m medidas para reduzir o n\u00famero de cruzeiros e a oferta de alojamentos.\n\nEntretanto, h\u00e1 quem comece a op\u00f4r resist\u00eancia ativa. Recentemente, em Barcelona, jovens encapu\u00e7ados pararam um autocarro tur\u00edstico para escrever nos vidros \u201cO turismo mata os bairros\u201d. Uns dias antes, em Palma de Maiorca, jovens com cartazes acenderam tochas junto aos iates na marina e invadiram um restaurante:\n\n\u201cEst\u00e1vamos a trabalhar no turno da noite, havia j\u00e1 v\u00e1rios clientes sentados a comer, e apareceu um grupo de gente com cartazes. Pens\u00e1mos que era alguma pequena mmanifesta\u00e7\u00e3o, com cartazes e aos gritos, at\u00e9 que lan\u00e7aram fumos de cor, um produto t\u00f3xico, e v\u00e1rias jovens do grupo entraram no restaurante de rosto coberto, agredindo os clientes.\u201d, contou Carmen Sanchez Solano gerente de restaurante Mar de Nudos.\n\nAs a\u00e7\u00f5es foram conduzidas por ativistas do movimento Arran. \u201cQueremos denunciar a destrui\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e a explora\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora pela ind\u00fastria hoteleira. Nenhuma das nossas a\u00e7\u00f5es foi violenta. Foram exibidas bandeiras, lan\u00e7\u00e1mos confetes. E planeamos uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es ao longo do ver\u00e3o\u201d, disse Pau Pico, portavoz do Arran en Maiorca. \u201cN\u00e3o estamos contra os turistas, combatemos sim o excesso de explora\u00e7\u00e3o tur\u00edstica.\u201d\n\nArran protesta contra la masificaci\u00f3n tur\u00edstica en Palma https://t.co/5IzDzEcZoM pic.twitter.com/9V3yRhJI6n \u2014 Diario de Mallorca (@diariomallorca) 1 de agosto de 2017\n\nA Unesco alertou no ano passado que a expans\u00e3o do n\u00famero de visitantes do centro hist\u00f3rico de Dubrovnik p\u00f5e em risco a conserva\u00e7\u00e3o de monumentos. O mesmo problema foi denunciado em Veneza. Lisboa proibiu a circula\u00e7\u00e3o de autocarros tur\u00edsticos em certas zonas hist\u00f3ricas da capital. No in\u00edcio de janeiro, Barcelona aprovou uma nova diretiva que vai limitar o n\u00famero de camas dispon\u00edveis em hot\u00e9is e travar a atribu\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as a apartamentos para turistas.", "es": "Verano caliente para el turismo de masas en Espa\u00f1a. En ciudades como Barcelona, tomada a diario por decenas de miles de visitantes, se multiplican los ataques. El m\u00e1s reciente, la semana pasada, contra un autob\u00fas tur\u00edstico. Tanto el Ayuntamiento de Barcelona como la Generalitat criticaron la acci\u00f3n y ya se ha abierto una investigaci\u00f3n.\n\nHem demanat informe i denunciarem atac a bus tur\u00edstic. Protestar pel turisme no pot passar mai x intimidar persones ni fer malb\u00e9 equipaments \u2014 Ada Colau (@AdaColau) 30 de julio de 2017\n\nEl mensaje, pintado en la luna delantera del autob\u00fas: \u201cEl turismo mata los barrios\u201d.\n\nEl ataque fue reivindicado por Arran, un grupo de la izquierda independentista catalana, af\u00edn a la CUP, cuyos actos violentos y protestas contra el turismo de masas han llegado tambi\u00e9n a Valencia y Mallorca.\n\nA finales de julio esta organizaci\u00f3n juvenil atac\u00f3 un restaurante del puerto de Palma. Lo cuenta la responsable del local.\n\n\u201cNosotros est\u00e1bamos trabajando como siempre, empezando el turno de noche\u2026 Ten\u00edamos ya varios clientes que estaban sentados cenando. Un grupo de gente se puso aqu\u00ed con pancartas, y en principio pensamos que ser\u00eda, a lo mejor, una peque\u00f1a manifestaci\u00f3n, con pancartas y dem\u00e1s y cuatro gritos\u2026 Empezaron a soltar como unas bombas de humo de colores, que era bastante t\u00f3xico. Tuvimos ataques de varias chicas del grupo, que entraron con antifaces, por todo el restaurante agrediendo a clientes\u2026\u201d, cuenta Carmen S\u00e1nchez Solano, responsable del restaurante Mar de Nudos de Mallorca.\n\nCon acciones como \u00e9sta, Arran pretende \u201cfrenar el turismo masivo que destruye Mallorca y condena a la clase trabajadora de los Pa\u00efsos Catalans a la miseria\u201d.\n\n\u201cLa destrucci\u00f3n del territorio, en Mallorca, por parte de la industria hotelera, y segundo, para denunciar la explotaci\u00f3n de la clase trabajadora por la misma industria hotelera, aqu\u00ed en Mallorca. Y, en ning\u00fan caso, la acci\u00f3n fue violenta. Se desplegaron pancartas, se tir\u00f3 confeti\u2026 Tenemos previsto una serie de acciones durante todo el verano\u201d, explica Pau Pico, portavoz de Arran en Mallorca.\n\nArran protesta contra la masificaci\u00f3n tur\u00edstica en Palma https://t.co/5IzDzEcZoM pic.twitter.com/9V3yRhJI6n \u2014 Diario de Mallorca (@diariomallorca) 1 de agosto de 2017\n\nAparecen pintadas en Blanquerna contra los pisos tur\u00edsticos https://t.co/VK6GLsFPRd \u2014 Diario de Mallorca (@diariomallorca) 3 de agosto de 2017\n\nAl igual que en Barcelona, muchos mallorquines se han convertido a la turismofobia, otros, sin embargo, no olvidan que su isla vive del turismo."}, "title": {"en": "Anti-tourist demos spread from Barcelona to Mallorca", "ar": "\u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629 \u062a\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0647\u062c\u0648\u0645 \u0633\u064a\u0627\u062d\u064a", "pt": "A\u00e7\u00f5es anti-turismo em Espanha", "es": "Turismofobia en Espa\u00f1a"}, "date": {"en": "08/04/17 00:00:00", "ar": "08/04/17 00:00:00", "pt": "08/04/17 00:00:00", "es": "08/04/17 00:00:00"}}