{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/379968/1000x563_379968.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/379968/1000x563_379968.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/379968/1000x563_379968.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/379968/1000x563_379968.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Protesters in Brussels on Tuesday called for the release of human rights activists arrested in Turkey, as foreign minister Cavusoglu met with EU foreign affairs chief Federica Mogherini.\n\nJohn Dalhuisen, Amnesty International\u2019s regional director in Europe and Central Asia told Euronews: \u201cThis is a defining moment for civil society in Turkey and it\u2019s a defining moment for the international community in its relationship with Turkey.\n\n\u201cThese relations need to change and our colleagues \u2013 the human rights community in Turkey \u2013 need to be released and they need to be supported.\u201d\n\nNealy 900,000 people signed a petition calling for the release of the people protesters describe as \u201chuman rights defenders\u201d.\n\nJohannes Hahn, European Commissioner for Enlargement, agreed it is a vital moment for EU-Turkey relations.\n\nIn a press conference, he said: \u201cThe country (Turkey) is, so to say, is slipping away from the European values and this certainly has an impact on the particular relationship Turkey is looking forward to in respect to the European Union.\u201d\n\nSimilar demonstrations took place in London, Paris and Berlin, as tensions between Turkey and the EU continue to rise.", "ar": "\u0635\u064a\u062d\u0627\u062a \u0627\u0633\u062a\u0647\u062c\u0627\u0646 \u0623\u0637\u0644\u0642\u0647\u0627 \u0646\u0627\u0634\u0637\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a \u0648 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0627\u0641\u0639\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u062a\u062c\u0645\u0647\u0631\u0648\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644\u060c \u0648\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0637\u0644\u0628\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629\u060c\u0645\u0639\u0627\u064a\u0646\u0629 \u0639\u0646 \u0643\u062b\u0628 \u0644\u0648\u0636\u0639 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062a\u0644\u062a\u0642\u064a \u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0627\u0621.\n\n\u062c\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0644\u0647\u0648\u064a\u0633\u0646\u060c \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0648\u0633\u0637 \u0622\u0633\u064a\u0627 \u0628\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0641\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629:\n\n\u201c\u0647\u0630\u0647 \u0644\u062d\u0638\u0629 \u062d\u0627\u0633\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a \u0641\u064a \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627\u060c\u0648\u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a \u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0639 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627.\u0646\u0631\u064a\u062f \u0623\u0646 \u062a\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a\u060c\u0648\u0623\u0646 \u064a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c \u0639\u0646 \u0632\u0645\u0644\u0627\u0626\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0625\u0646\u0647\u0645 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0639\u0645 \u201c. \u0648\u064a\u0623\u062a\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u0633 \u0633\u064a\u062d\u0636\u0631\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u062c\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0647\u0627\u0646\u060c \u0645\u0641\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0641\u0627\u0648\u0636\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0633\u0639\u060c\u064a\u0623\u062a\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0644\u0641\u064a\u0629 \u062a\u0648\u062a\u0631 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0646\u0642\u0631\u0629 \u0648\u0628\u0631\u0644\u064a\u0646. \u0641\u0642\u062f \u0623\u0639\u0644\u0646\u062a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u201c\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0648\u062c\u064a\u0647\u201d \u0633\u064a\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u062d\u064a\u0627\u0644 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0633\u0637\u0646\u0628\u0648\u0644 \u0645\u062f\u0627\u0641\u0639\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a.\n\n\u062c\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0647\u0627\u0646\u060c \u0645\u0641\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0641\u0627\u0648\u0636\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0633\u0639:\n\n\u201c\u0625\u0646 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u062a\u0628\u062a\u0639\u062f.. \u0644\u0646\u0635\u0631\u062d \u0628\u0630\u0644\u0643\u060c \u062a\u0628\u062a\u0639\u062f \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0647\u0630\u0627 \u0645\u0646 \u0634\u0623\u0646\u0647 \u0623\u0646 \u064a\u0624\u062b\u0631 \u0628\u0643\u0644 \u062a\u0623\u0643\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0637\u0645\u062d \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c \u0648\u0633\u0648\u0641 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0644\u0646\u0627 \u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0627\u062a \u062d\u062a\u0645\u0627 \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u064a\u0627\u201d.\n\n\u0648\u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0645\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0642\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u064a\u0646 \u0644\u0623\u0646\u0642\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u064a\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0623\u0635\u0631\u062a \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u0641\u0636 \u0623\u064a \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f. \u0648\u0630\u0643\u0651\u0631 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u062c\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f \u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0641\u064a \u062a\u0635\u0631\u064a\u062d \u0644\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 \u201c\u0628\u064a\u0644\u062f\u201d \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0646 \u201c\u064a\u062f \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0644\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u0645\u0645\u062f\u0648\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0642\u0631\u0629\u201d. \u0648\u0623\u0636\u0627\u0641 \u0623\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u0623\u0646 \u062a\u0628\u0631\u0632 \u201c\u0628\u0648\u0636\u0648\u062d \u0625\u0631\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0646 \u062a\u0623\u062e\u0630 \u0628\u062c\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0647\u0631\u064a\u0629\u201d.", "pt": "Membros de organiza\u00e7\u00f5es de defesa dos direitos humanos manifestaram-se, em Bruxelas, contra a deten\u00e7\u00e3o de ativistas na Turquia por alegada liga\u00e7\u00e3o a terroristas.\n\nO secret\u00e1rio-geral da Amnistia Internacional (AI), Salil Shetty, foi recebido pela chefe da diplomacia da Uni\u00e3o Europeia, Federica Mogherini.\n\n\u201cEste \u00e9 um momento decisivo para a sociedade civil na Turquia e \u00e9 um momento decisivo para a comunidade internacional na sua rela\u00e7\u00e3o com a Turquia. Essas rela\u00e7\u00f5es precisam mudar e os nossos colegas da comunidade dos direitos humanos na Turquia devem ser libertados e apoiados\u201d, disse, \u00e0 euronews, John Dalhuisen, diretor regional da AI para a Europa e \u00c1sia Central.\n\nFederica Mogherini ouviu a organiza\u00e7\u00e3o antes de receber o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros turco, Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, com o qual vai analisar a rela\u00e7\u00e3o bilateral.\n\nNa v\u00e9spera, outro membro do executivo europeu tinha mostrado preocupa\u00e7\u00e3o pela deriva autorit\u00e1ria do Presidente Recep Tayyip Erdogan.\n\n\u201cO pa\u00eds est\u00e1, por assim dizer, a afastar-se dos valores europeus e isso ter\u00e1, certamente, um impacto no relacionamento espec\u00edfico que a Turquia espera ter no futuro com a Uni\u00e3o Europeia\u201d, disse Johannes Hahn, comiss\u00e1rio europeu para o Alargamento.\n\nNuma semana, a Amnistia Internacional e a Avaaz recolheram quase 900 mil assinaturas a pedir o fim dos processos contra colegas de v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es, dos quais sete est\u00e3o na pris\u00e3o.", "es": "Los manifestantes han aprovechado el encuentro de este martes entre Federica Mogherini, la Alta Representante de la Uni\u00f3n para Asuntos Exteriores y su hom\u00f3logo turco, Mevlut Cavusoglu, para entregarle una petici\u00f3n con cerca de 900,000 firmas:\n\n\u201cEste es un momento decisivo para la sociedad civil turca y la comunidad internacional en su relaci\u00f3n con Turqu\u00eda. Estas relaciones tienen que cambiar y nuestros colegas de derechos humanos en Turqu\u00eda recuperar la libertad y nuestro apoyo\u201d, ha se\u00f1alado John Dalhuisen, director de Amnist\u00eda Internacional para Europa y Asia Central.\n\nEn la reuni\u00f3n de este martes la UE pedir\u00e1 a Ankara \u201ccontinuar\u201d la cooperaci\u00f3n en materia de inmigraci\u00f3n y contra el terrorismo. Tambi\u00e9n abordar\u00e1 su preocupaci\u00f3n por el Estado de Derecho en Turqu\u00eda.\n\n\u201cEl pa\u00eds se est\u00e1 alejando de los valores europeos y esto ciertamente tiene un impacto en la relaci\u00f3n particular que Turqu\u00eda espera con respecto a la Uni\u00f3n Europea. As\u00ed que, con toda seguridad, discutiremos todas estas cuestiones\u201d, manifest\u00f3 este lunes el comisario de Ampliaci\u00f3n de la UE, Johannes Hahn.\n\nDesde el fallido golpe de Estado del a\u00f1o pasado, m\u00e1s de 150 periodistas permanecen a\u00fan encarcelados, muchos de los cuales se enfrentan a 43 a\u00f1os de prisi\u00f3n por criticar al Gobierno de Recep Tayyip Erdogan."}, "title": {"en": "Protests in Brussels as Turkish foreign minister visits EU's Mogherini", "ar": "\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0641\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0646\u0627\u0634\u062f \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627", "pt": "Ativistas dos direitos humanos em protesto antes de reuni\u00e3o UE-Turquia", "es": "Protestas en Bruselas para exigir la libertad de activistas en Turqu\u00eda"}, "date": {"en": "07/25/17 00:00:00", "ar": "07/25/17 00:00:00", "pt": "07/25/17 00:00:00", "es": "07/25/17 00:00:00"}}