{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/376413/1000x563_376413.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/376413/1000x563_376413.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/376413/1000x563_376413.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/376413/1000x563_376413.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "In an angry outburst, European Commission President Jean-Claude Juncker called MEPs \u201cridiculous\u201d for not turning up to a session reviewing the six-month presidency of Malta.\n\nJuncker addressed MEPs in the Strasbourg chamber thanking them for attending, before stating that the fact only 30 had turned up showed that the parliament was \u201cnot serious\u201d.\n\nThe commission president then exchanged heated words with Parliament President Antonio Tajani who implored him to \u201chave a more respectful attitude\u201d.\n\n\u201cYou may criticise the parliament \u2026 but the commission does not control the parliament. It should be the parliament that controls the commission,\u201d he said.\n\nThe incident proved one of the most bitter disputes between EU officials over the last few years.", "ar": "\u0627\u0646\u062a\u0642\u062f \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f \u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062c\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0644\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0633\u062a\u0631\u0627\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0648\u0627\u0639\u062a\u0628\u0631 \u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0623\u0646\u0651 \u062d\u0636\u0648\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0646\u0627\u0626\u0628\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0633\u0628\u0639\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646 \u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a \u063a\u0627\u064a\u0629 \u201c\u0627\u0644\u0633\u062e\u0627\u0641\u0629\u201c\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u0645 \u064a\u0631\u0642 \u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u062a\u0627\u064a\u0627\u0646\u064a.\n\n\u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0642\u0627\u0644: \u201c\u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a \u0633\u062e\u064a\u0641\u060c \u0633\u062e\u064a\u0641 \u062c\u062f\u0627. \u0623\u062d\u064a\u064a \u0644\u0623\u0648\u0644\u0626\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u062d\u0645\u0644\u0648\u0627 \u0639\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0642\u0644 \u0644\u0644\u062d\u0636\u0648\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u0629\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u062d\u0636\u0648\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646 \u0646\u0627\u0626\u0628\u0627 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u0644\u0646\u0642\u0627\u0634 \u064a\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0648\u0636\u0648\u062d \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0633 \u0645\u0644\u062a\u0632\u0645\u0627\u201d.\n\nRT ShehabAgency \u201c\u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a: \u201c\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0633\u062e\u0641\u0627\u0621\u201d\u2026\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0628\u061fhttps://t.co/OdPhV6ljyl\u201c \u2014 \u0631\u064a\u0645 \u0639\u0645\u0631 (@Ree_mOmar) 4 juillet 2017\n\n\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a \u0644\u0645 \u064a\u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f\u0627\u062a \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f \u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0648\u062f\u0639\u0627\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0644\u063a\u0629 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629\u060c \u0645\u0634\u064a\u0631\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621\u0647 \u0644\u0627 \u064a\u0646\u0637\u0628\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645 \u0648\u0635\u0641 \u201c\u0627\u0644\u0633\u062e\u0627\u0641\u0629\u201d \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0637\u0644\u0642\u0647\u0627 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629. \u062c\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f \u064a\u0648\u0646\u0643\u0631.\n\n\u0627\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u062a\u0627\u064a\u0627\u0646\u064a \u0634\u062f\u0651\u062f \u0641\u064a \u0631\u062f\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u062d\u0642\u0647\u0627 \u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0625\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0643\u0633\u060c \u0641\u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0648\u0644 \u0628\u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629.\n\n\u0648\u0627\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0639\u0636 \u0646\u0648\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a \u0623\u0646\u0651 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f\u0645\u0647\u0627 \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f \u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0641\u064a \u0645\u062d\u0644\u0647\u0627\u060c \u0645\u0624\u0643\u062f\u064a\u0646 \u0623\u0646\u0651\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062c\u062f\u0631 \u0628\u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u0623\u0646 \u064a\u0648\u062c\u0647 \u063a\u0636\u0628\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a \u0639\u0646\u062f \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u0647\u0645 \u0648\u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0642\u0631\u0627\u0631\u0627\u062a \u0635\u0639\u0628\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a \u0639\u0644\u0649 \u063a\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0647\u062c\u0631\u0629.", "pt": "O presidente da Comiss\u00e3o Europeia apelidou esta ter\u00e7a-feira o Parlamento Europeu de \u201crid\u00edculo\u201d. Jean-Claude Juncker n\u00e3o gostou de ver a assembleia europeia com a pouca participa\u00e7\u00e3o numa assembleia para fazer o balan\u00e7o de seis meses de presid\u00eancia maltesa do Conselho da Uni\u00e3o europeia.\n\nO luxemburgu\u00eas considerou uma falta de respeito por Malta a presen\u00e7a na sess\u00e3o de apenas cerca de 30 dos 751 deputados que comp\u00f5em o Parlamento Europeu e entrou em choque com Antonio Tajani, o l\u00edder do Parlamento Europeu.\n\n\u201cO Parlamento europeu \u00e9 rid\u00edculo. Muito rid\u00edculo\u201d, atirou Juncker perante uma assembleia, em Estrasburgo, repleta de lugares vazios.\n\n\u201cO facto que uma trintena de deputados assista a este debate demonstra suficientemente que este Parlamento n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio\u201d, alegou o presidente da Comiss\u00e3o Europeia, sugerindo que se fosse a chanceler alem\u00e3, Angela Merkel, ou o novo presidente de Fran\u00e7a, Emmanuel Macron, no lugar do primeiro-ministro malt\u00eas, Joseph Muscat, \u201ca sala estaria esgotada.\u201d\n\nTajani n\u00e3o gostou das cr\u00edticas e por duas vezes interrompeu Juncker pedindo-lhe para moderar o tom.\n\nNum primeiro momento, o italiano sublinhou que \u201cn\u00e3o \u00e9 a Comiss\u00e3o que deve controlar o Parlamento, mas o Parlamento que controla a Comiss\u00e3o.\u201d\n\nJuncker retorquiu: \u201cH\u00e1 aqui apenas alguns membros do Parlamento para controlar a Comiss\u00e3o. Voc\u00eas s\u00e3o rid\u00edculos.\u201d\n\nO presidente do Parlamento voltou a interromper o luxemburgu\u00eas, rejeitando o termo \u201crid\u00edculo\u201d sobre a respetiva c\u00e2mara e repetindo o pedido a Juncker para \u201cn\u00e3o usar esse tipo de linguagem.\u201d\n\nO Presidente da Comiss\u00e3o manifestou, por fim, a vontade de \u201cjamais participar noutra sess\u00e3o\u201d como a desta ter\u00e7a-feira. \u201cA Comiss\u00e3o est\u00e1 sob o controlo do Parlamento, mas o Parlamento deve respeitar tamb\u00e9m a presid\u00eancia de pa\u00edses mais pequenos, o que n\u00e3o est\u00e1 a fazer\u201d, acusou Juncker.", "es": "Pataleta de Jean-Claude Juncker en el Parlamento Europeo. Tras constatar que iba a participar en el debate sobre los resultados de la presidencia maltesa con una treintena de diputados presentes en el hemiciclo en lugar de los 750 que hab\u00edan sido convocados, el presidente de la Comisi\u00f3n Europea estall\u00f3:\n\n- \u201cEs completamente rid\u00edculo. El Parlamento Europeo es rid\u00edculo, muy rid\u00edculo. Quiero dar las gracias a aquellos se han molestado en venir. El hecho de que haya una treintena de diputados en este debate demuestra suficientemente que el Parlamento no es serio. Si en lugar de Muscat [el primer ministro de Malta] estuviese aqu\u00ed Angela Merkel o Emmanuel Macron, la sala estar\u00eda a rebosar\u201d dec\u00eda Juncker, para repetir \u201cson ustedes rid\u00edculos\u201d.\n\nEl presidente de la Euroc\u00e1mara, Antonio Tajani, le llam\u00f3 inmediatamente la atenci\u00f3n y le record\u00f3 que \u201ces el Parlamento quien controla a la Comisi\u00f3n\u201d y no al rev\u00e9s.\n\nJuncker volvi\u00f3 a la carga \u201c\u00bfUna treintena de diputados en la sesi\u00f3n plenaria para controlar a la Comisi\u00f3n? Son ustedes rid\u00edculos\u201d.\n\nTajani volvi\u00f3 a llamarle al orden, a lo que Juncker respondi\u00f3 amenazando con no volver a la Euroc\u00e1mara si el Parlamento volv\u00eda a faltar el respeto a uno de los l\u00edderes de los pa\u00edses peque\u00f1os de la Uni\u00f3n Europea.\n\nAqu\u00ed puede ver el video completo"}, "title": {"en": "'You are ridiculous' - Juncker on empty EU Parliament", "ar": "\u064a\u0648\u0646\u0643\u0631 \u064a\u0648\u0628\u062e \u0646\u0648\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0648\u064a\u0635\u0641\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0633\u062e\u0641\u0627\u0621", "pt": "Choque de presidentes no Parlamento Europeu", "es": "Juncker abronca al Parlamento Europeo: \"Es rid\u00edculo\""}, "date": {"en": "07/04/17 00:00:00", "ar": "07/04/17 00:00:00", "pt": "07/04/17 00:00:00", "es": "07/04/17 00:00:00"}}