{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/379065/1000x563_379065.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/379065/1000x563_379065.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/379065/1000x563_379065.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/379065/1000x563_379065.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Just five years after he started cycling, TLJ rider Primoz Roglic has become the first Slovenian to win a Tour de France stage.\n\nTeam Sky\u2019s Chris Froome has a fourth Tour win in his sights. French President Emmanuel Macron met him at the finish, as the Briton celebrated a fourth consecutive stage in the lead.\n\nFormer ski jumper Roglic crossed the finish line solo at the end of an exciting mountain stage, which saw Marcel Kittel crash out early on, forcing him out of the race.\n\nFroome extended his overall lead to 27 seconds, while Fabio Aru slipped down from second to fourth.\n\nThe riders stay in the mountains on Thursday. Just three stages remain before Sunday\u2019s final.", "ar": "\u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u064417 \u0645\u0646 \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 (\u062a\u0648\u0631 \u062f\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 ) \u0631\u062c\u0639 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0648\u0641\u064a\u0646\u064a \u0628\u0631\u064a\u0645\u0648\u0632 \u0631\u0648\u062c\u0644\u064a\u062a\u0634 \u062f\u0631\u0627\u062c \u0644\u0648\u062a\u0648.\n\n\u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u062f\u0631\u0627\u062c \u0633\u0643\u0627\u064a \u0645\u0627\u0632\u0627\u0644 \u0645\u062d\u062a\u0641\u0638\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0645\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631\u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0631\u062a \u0641\u064a \u062c\u0628\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0644\u0622\u0644\u0628 \u0641\u064a \u0633\u064a\u0631 \u0634\u0648\u0641\u0627\u0644\u064a \u0648 \u0625\u0645\u062a\u0627\u0632\u062a \u0628\u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0641\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629.\n\n\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0623\u0646\u0647\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0628\u0639\u062f 5 \u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u0648 7 \u062f\u0642\u0627\u0626\u0642 \u0648 41 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u060c \u0641\u064a\u0645\u0627 \u062f\u062e\u0644 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u062b\u0627\u0644\u062b\u0627 \u0645\u062a\u0627\u062e\u0631\u0627 \u0628 \u062f\u0642\u064a\u0642\u0629 \u064813 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629.\n\n\u0641\u064a \u062c\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u062c\u062f \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a \u0631\u064a\u063a\u0648\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648 \u0623\u0648\u0631\u0627\u0646 \u064a\u0631\u0627\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0639\u0646 \u0642\u0631\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0628\u0641\u0627\u0631\u0642 27 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 .\n\n\u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0633\u062a\u062c\u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0643\u0648\u0646 \u0648 \u0625\u064a\u0632\u0648\u0648\u0627\u0631 \u0648\u0633\u062a\u0645\u062a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 179.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627.", "pt": "Primoz Roglic, da LottoNL-Jumbo. terminou em primeiro lugar a 17ma etapa da Volta a Fran\u00e7a.\n\nO Esloveno foi um 01:13 segundos mais r\u00e1pido do que o grupo que o seguia, composto pelo Colombiano Rigoberto Ur\u00e1n,pelo brit\u00e2nico Chris Froome e pelos franceses Romain Bardet e Warren Barguil.\n\nFroome, o brit\u00e2nico da Team Sky mant\u00e9m assim a camisola amarela.\n\nO portugu\u00eas Tiago Machado terminou a etapa em 124to lugar, mais de meia hora depois do vencedor.\n\nNa classifica\u00e7\u00e3o geral, Froome, Ur\u00e1n e Bardet continuam nos lugares cimeiros. Machado \u00e9 74to.\n\nA 18a etapa da edi\u00e7\u00e3o ligar\u00e1, na quinta-feira, Brian\u00e7on a Izoard, na regi\u00e3o de Provence \u2013 Alpes C\u00f4te d\u2019Azur.", "es": "El esloveno Primoz Roglic culmin\u00f3 en solitario la etapa reina de Los Alpes y dio a su pa\u00eds la primera victoria en la historia del Tour de Francia. El corredor del Lotto-NL Jumbo aventaj\u00f3 en1 minuto y 13 segundos a un cuarteto perseguidor en el que se encontraba Chris Froome, que fue uno de los grandes beneficiados de una etapa que no decepcion\u00f3.\n\nCon el brit\u00e1nico cruzaron la l\u00ednea de meta el colombiano Rigoberto Ur\u00e1n y los franceses Romain Bardet y Warren Barguil. Fabio Aru entr\u00f3 a 27 segundos en un grupo en el que tambi\u00e9n estaba Alberto Contador.\n\nFroome contin\u00faa l\u00edder. Rigoberto Ur\u00e1n le sigue la pista igualado con Bardet a 27 segundos, mientras que Aru divisa ahora el podio a casi medio minuto de distancia.\n\nLa batalla contin\u00faa este jueves con la decimoctava etapa, tambi\u00e9n alpina. Constar\u00e1 de 179.5 kil\u00f3metros y tendr\u00e1 final en alto."}, "title": {"en": "Primoz Roglic makes Tour de France history", "ar": "\u062a\u0648\u0631 \u062f\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633: \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0641\u064a\u0646\u064a \u0628\u0631\u064a\u0645\u0648\u0632 \u0631\u0648\u062c\u0644\u064a\u062a\u0634 \u064a\u0641\u0648\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 17", "pt": "Primoz Roglic vence 17\u00aa etapa da Volta a Fran\u00e7a.", "es": "Roglic reina en los Alpes"}, "date": {"en": "07/19/17 00:00:00", "ar": "07/19/17 00:00:00", "pt": "07/19/17 00:00:00", "es": "07/19/17 00:00:00"}}