{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/380361/1000x563_380361.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/380361/1000x563_380361.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/380361/1000x563_380361.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/380361/1000x563_380361.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Food quality was on the menu in Brussels on Thursday, as Slovakian prime minister Robert Fico met with European Commission president Jean-Claude Juncker.\n\nJuncker agreed with Fico that Slovaks and other eastern Europeans have the right to equal food quality.\n\nFacing the press after their bilateral meeting, Jucker said: \u201cSlovak people, Slovak consumers, they have the absolute right to have the same quality of products. We are not dealing with matter with a benign, neglect (sic) way. It\u2019s also a matter where we have to prove as a Commission, as EU that there are no second category citizens in Europe. All the citizens have equal rights because they have equal dignity\u201d.\n\nLeaders of the Visegrad group \u2013 Slovakia, Poland, Czech Republic and Hungary- say their citizens have been discriminated against by food companies selling inferior products.\n\nThe Hungarian Food Safety office say firms have advertised food as the same as in western nations, but used lower quality ingredients.", "ar": "\u062c\u0627\u0621 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a\u0627 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0641\u064a\u0643\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644 \u064a\u0633\u0639\u0649\u060c\u0648\u0647\u0648 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0634\u0643\u0648\u0649 \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0644 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u201c\u0641\u064a\u0634\u062c\u0631\u0627\u062f\u201d \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0627\u0632\u062f\u0648\u0627\u062c\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u064a\u064a\u0631\u060c\u0628\u0634\u0623\u0646 \u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0634\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0648\u0627\u0642 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0646\u062f\u062f \u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a\u0627 \u0648\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0643 \u0648\u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u0628\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0642\u0644 \u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0648\u0627\u0642\u0647\u0627.\n\n\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f \u062c\u0648\u0646\u0643\u0631\u060c \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629\n\n\u201c\u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0647\u0644\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a\u0648\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0645\u0627\u062b\u0644\u0629 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0628\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u060c\u0641\u0646\u062d\u0646 \u0644\u0627 \u0646\u062a\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0623\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0647\u0645\u0627\u0644\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0645\u0647\u0645\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0646\u0627 \u0643\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c\u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u064a\u0648\u062c\u062f \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0645 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0644\u0623\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u0645\u0629 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627\u201d \u0648\u062a\u0631\u062c\u0639 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0623\u0644\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0645\u062c\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a\u0629 \u0623\u062c\u0631\u064a\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u060c\u0648\u0645\u0634\u0631\u0648\u0628\u0627\u062a \u0648\u062d\u0644\u0648\u064a\u0627\u062a\u060c\u0648\u062e\u0644\u0635\u062a \u0627\u0644\u0646\u062a\u0627\u0626\u062c \u0625\u0644\u0649 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0641\u0631\u0648\u0642 \u0634\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0641\u0623\u0648\u0636\u062d \u0627\u0644\u0628\u0627\u062d\u062b\u0648\u0646 \u0623\u0646\n\n\u0628\u0648\u062c\u0648\u062f \u0645\u0643\u0648\u0646\u0627\u062a \u0623\u0642\u0644 \u062c\u0648\u062f\u0629 \u0648\u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0623\u062b\u0645\u0627\u0646 \u0631\u062e\u064a\u0635\u0629\u060c \u0641\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0637\u0644\u0628\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636\u064a\u0629 \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u0643.", "pt": "A Comiss\u00e3o Europeia afirma que na Europa n\u00e3o h\u00e1 lugar para consumidores de segunda categoria. As palavras de Jean-Claude Juncker foram proferidas esta quinta-feira em Bruxelas ap\u00f3s um encontro com o primeiro-ministro eslovaco, Robert Fico a prop\u00f3sito da controversa quest\u00e3o de padr\u00f5es de qualidade diferenciados em produtos alimentares.\n\n\u201cOs consumidores eslovacos t\u00eam direito a terem produtos da mesma qualidade. N\u00e3o estamos a lidar com esta quest\u00e3o de forma negligente. \u00c9 uma quest\u00e3o em que temos que provar enquanto Comiss\u00e3o, enquanto Uni\u00e3o Europeia, que n\u00e3o h\u00e1 cidad\u00e3os de segunda classe na Europa. Todos os cidad\u00e3os t\u00eam direitos iguais porque t\u00eam dignidade igual\u201d, disse Juncker ap\u00f3s o encontro.\n\nAs declara\u00e7\u00f5es de Juncker remetem para a quest\u00e3o da aus\u00eancia de um padr\u00e3o uniforme de qualidade de produtos alimentares aplic\u00e1vel em toda a Uni\u00e3o Europeia.\n\nA Pol\u00f3nia, Eslov\u00e1quia, Rep\u00fablica Checa, Hungria e Bulg\u00e1ria afirmam que a qualidade de alguns produtos comercializados por empresas ocidentais sob uma mesma marca \u00e9 inferior nestes pa\u00edses por compara\u00e7\u00e3o aos mesmos produtos comercializados em outros pa\u00edses como a \u00c1ustria e Alemanha.\n\nNos \u00faltimos anos, a quest\u00e3o de padr\u00f5es de qualidade alimentar diferenciados na Uni\u00e3o Europeia tem vindo a ganhar visibilidade. A origem do problema remete para a qualidade inferior de alguns produtos, na sua maioria provenientes de pa\u00edses da Europa de leste, e que s\u00e3o vendidos sob uma mesma marca, o que gera uma situa\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel dos consumidores.", "es": "La Comisi\u00f3n Europea tomar\u00e1 medidas para que los productos que venden las multinacionales en los pa\u00edses occidentales tengan la misma calidad que otros similares que comercializan en los pa\u00edses del Este:\n\n\u201cLos consumidores eslovacos tienen el derecho absouto de tener la misma calidad en los productos que compran. No se trata de abordar un asunto de forma benigna o negligente, sino que como Comisi\u00f3n, debemos asegurarnos de que no hay ciudadanos de segunda categor\u00eda en Europa. Todos los europeos tienen la misma igualdad de derechos porque todos tienen la misma dignidad\u201d, ha asegurado el presidente de la Comisi\u00f3n Europea, Jean Claude Juncker, tras su reuni\u00f3n con el primer ministro de Eslovaquia, Robert Fico.\n\nTienen la misma marca y etiquetado, pero el contenido y la calidad de un mismo producto que vende una multinacional a Alemania o Francia es diferente al que se comercializa en Hungr\u00eda, Eslovaquia o la Rep\u00fablica checa.\n\nProyecto de Ley para etiquetar los alimentos de doble rasero en Hungr\u00eda https://t.co/H5hqr3o2le pic.twitter.com/4RiyJPe2HA \u2014 Alimentacion Gourmet (@Gourmet_Al) 12 juni 2017\n\nDe ah\u00ed que grupo de Visegr\u00e1d (integrado por la Rep\u00fablica Checa, Polonia, Hungr\u00eda y Eslovaquia) haya pedido a Bruselas medidas m\u00e1s efectivas que acaben con este doble rasero.\n\nDe lo contrario, algunos como Eslovaquia amenazan con limitar la importaci\u00f3n de productos europeos en sus mercados."}, "title": {"en": "President Juncker agrees on right to food equality", "ar": "\u062f\u0648\u0644 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \"\u0641\u064a\u0634\u062c\u0631\u0627\u062f\" \u062a\u0646\u062f\u062f \u0628\u0646\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u063a\u0632\u0648 \u0623\u0633\u0648\u0627\u0642\u0647\u0627", "pt": "Comiss\u00e3o europeia quer padr\u00f5es uniformes de qualidade alimentar", "es": "Bruselas, contra el doble standard de calidad"}, "date": {"en": "07/27/17 00:00:00", "ar": "07/27/17 00:00:00", "pt": "07/27/17 00:00:00", "es": "07/27/17 00:00:00"}}