{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/376029/1000x563_376029.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/376029/1000x563_376029.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/376029/1000x563_376029.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/376029/1000x563_376029.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "\"We don't get involved in the politics of the nations that we visit. We are above that. I don't want to criticize why we couldn't use a soprano that sang alone on stage. I like to see the other part - that in the orchestra women and men can sit together. It's a great step forward.\"\n\nRiccardo Muti Conductor", "ar": "\u0623\u062c\u0644\u064a \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0641\u064a \u0634\u062e\u0635 \u0628\u0639\u062f \u0638\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629 2\u0627\u0641 \u0628\u0645\u0637\u0627\u0631 \u0631\u0648\u0627\u0633\u064a \u0634\u0627\u0631\u0644 \u062f\u064a\u063a\u0648\u0644 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0645 \u062a\u0623\u062e\u064a\u0631 20 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u062b\u0631 \u062a\u0633\u0644\u0644 \u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0649 \u201c\u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629\u201d \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0627\u0646 \u064a\u0645\u0631 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0646\u064a\u0629\u060c \u0628\u062d\u0633\u0628 \u0645\u0627 \u0627\u0641\u0627\u062f\u062a \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629.\n\n\u0648\u0627\u0648\u0636\u062d \u0627\u0644\u0645\u0635\u062f\u0631 \u0630\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0646\u0647 \u201c\u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629 15,15 (13,15 \u062a \u063a) \u0627\u062c\u062a\u0627\u0632 \u0634\u062e\u0635 \u0628\u0648\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u0627\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0643\u0633. \u0648\u0644\u0627\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u0639\u062b\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0636\u0637\u0631\u0631\u0646\u0627 \u0644\u0644\u0627\u062c\u0644\u0627\u0621 \u0644\u0644\u062a\u062b\u0628\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u062a\u0645 \u0648\u0636\u0639 \u0627\u064a \u0634\u064a\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629\u201d \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629.\n\n\u0648\u0627\u0636\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0635\u062f\u0631 \u201c\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062a\u062d\u062a \u062d\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0639\u0646\u0635\u0631 \u0627\u0645\u0646 \u063a\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u0642\u0639\u0647 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0627\u0628\u0644\u0627\u063a \u0631\u0624\u0633\u0627\u0626\u0647\u201d.\n\nAfin de respecter les proc\u00e9dures de s\u00fbret\u00e9, le Terminal 2F a \u00e9t\u00e9 momentan\u00e9ment \u00e9vacu\u00e9. Situation en cours de r\u00e9solution \u2014 Paris A\u00e9roport (@ParisAeroport) 1 juillet 2017\n\n\u201c\u0627\u0644\u062a\u063a\u0631\u064a\u062f\u0629: \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0627\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646\u060c \u064a\u062a\u0645 \u0627\u062e\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629 2 \u0623\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0631\u060c \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u064a\u062a\u062c\u0647 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0637\u0631\u0629 \u0639\u0644\u064a\u0647\u201d\n\n\u0648\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0635\u062f\u0631 \u062b\u0627\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629 19,00 (17,00 \u062a \u063a) \u0639\u0627\u062f \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0645 \u0627\u062c\u0644\u0627\u0624\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0631 \u0645\u0648\u0636\u062d\u0627 \u0627\u0646 \u201c\u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u064a\u064a\u0646 \u0641\u062a\u0634\u0648\u0627 \u0643\u0644 \u0632\u0648\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629 \u0648\u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0648\u0627 \u0627\u0646 \u0644\u0627 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0644\u0627\u064a \u062c\u0633\u0645 \u0645\u0634\u0628\u0648\u0647\u201d.\n\n\u0648\u062a\u0645 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0621 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a \u0631\u062d\u0644\u0627\u062a \u0648\u062a\u0623\u062e\u064a\u0631 20 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u062b.\n\nTerminal 2F : situation gradually back to normal \u2014 Paris A\u00e9roport (@ParisAeroport) 1 juillet 2017\n\n\u201c\u0627\u0644\u062a\u063a\u0631\u064a\u062f\u0629: \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u064a\u062a\u062d\u0633\u0646 \u062a\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u0627\u201d\n\n\u0648\u0643\u0627\u0646 \u062a\u0645 \u0627\u062c\u0644\u0627\u0621 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0641\u064a \u0634\u062e\u0635 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u201c\u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629\u201d \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062f\u062e\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u0628\u0642 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0629.\n\n\u0648\u0645\u0637\u0627\u0631 \u0631\u0648\u0627\u0633\u064a \u0634\u0627\u0631\u0644 \u062f\u064a\u063a\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0634\u0631\u0642 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0647\u0648 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0627\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0637\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u064a\u0645\u0631 \u0628\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0631 \u064a\u0648\u0645\u064a\u0627 \u0646\u062d\u0648 180 \u0627\u0644\u0641 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0631.", "pt": "O terminal 2F do aeroporto de Paris-Charles de Gaulle foi evacuado este s\u00e1bado \u00e0 tarde, depois de uma pessoa ter entrado na zona de embarque sem passar pelo controlo de seguran\u00e7a. A decis\u00e3o das autoridades ter\u00e1 afetado cerca de dois mil passageiros que estavam no terminal e causado a anula\u00e7\u00e3o de oito voos e atrasos em outros 20, segundo a ag\u00eancia France Presse.\n\nPouco depois das 15 horas locais, o intruso ter\u00e1 passado no sentido inverso por uma porta que serve apenas para sa\u00edda, aproveitando a aus\u00eancia do agente que guardava essa passagem. A pol\u00edcia viu-se ent\u00e3o na obriga\u00e7\u00e3o de evacuar todo o terminal para proceder a revistas e procurar eventuais objetos suspeitos. As for\u00e7as de seguran\u00e7a acabaram por n\u00e3o encontrar nada e a situa\u00e7\u00e3o regressou ao normal cerca das 19 horas locais, informa ainda a AFP.", "es": "Unas 2.000 personas han sido evacuadas en la terminal 2F del aeropuerto Charles de Gaulle de Par\u00eds como consecuencia de una intrusi\u00f3n en una zona prohibida del recinto. Se trata de una terminal operada por Air France para sus vuelos nacionales y europeos del espacio Schengen. Las operaciones de despegue y aterrizaje han continuado aunque alugnos vuelos han sido cancelados y otros han acumulado importantes retrasos, tanto en las salidas como en las llegadas.\n\nLas autoridades han confirmado, a trav\u00e9s de las redes sociales, que la terminal 2F hab\u00eda sido moment\u00e1neamente evacuada \u201cpara respetar los procedimientos de seguridad\u201d, y que la situaci\u00f3n estaba \u201cen v\u00edas de soluci\u00f3n\u201d.\n\nAfin de respecter les proc\u00e9dures de s\u00fbret\u00e9, le Terminal 2F a \u00e9t\u00e9 momentan\u00e9ment \u00e9vacu\u00e9. Situation en cours de r\u00e9solution \u2014 Paris A\u00e9roport (@ParisAeroport) 1 de julio de 2017\n\nM\u00e1s tarde, tras dar por concluida la situaci\u00f3n, la terminal 2F ha sido reabierta paulatinamente."}, "title": {"en": "Part of Paris Charles de Gaulle airport evacuated 'to comply with security rules'", "ar": "\u0625\u062e\u0644\u0627\u0621 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0642\u0633\u0627\u0645 \u0645\u0637\u0627\u0631 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u062f\u064a\u063a\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0639\u0646 \u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0644\u0627\u0621\u060c \u0648\u0645\u0626\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0631\u064a\u0646 \u064a\u0646\u062a\u0638\u0631\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c", "pt": "Terminal 2F do aeroporto de Paris-Charle de Gaulle evacuado", "es": "2.000 personas evacuadas en el aeropuerto Charles de Gaulle de Par\u00eds"}, "date": {"en": "07/01/17 00:00:00", "ar": "07/01/17 00:00:00", "pt": "07/01/17 00:00:00", "es": "07/01/17 00:00:00"}}