{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/376450/1000x563_376450.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/376450/1000x563_376450.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/376450/1000x563_376450.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/376450/1000x563_376450.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Europe\u2019s future lies in a digital economy\n\nBut the continent faces a skill shortage.\n\nOr so says the European Commission.\n\nIt believes by 2020 half a million jobs will be unfilled, due to a lack of trained staff.\n\nBetter training is the answer.\n\n\u201cNext year we will launch a STEM (Science, Technology, Engineering and Mathematics subjects) coalition at (the) European level, including stakeholders national authorities but also education institutions,\u201d said Tibor Navracsics, the EU commissioner for education.\n\n\u201cAnd we are working together with the Member States to lay the foundations of a closer strong cooperation in Stem education.\u201d\n\nSTEM is an acronym for Science, Technology, Engineering and Mathematics.\n\nDecision makers and entrepreneurs came together for a \u2018Makers Town event in Brussels on the 20th of June.\n\nThe goal was to encourage EU leaders to make the digital economy a top priority.\n\nThis video was produced in partnership with Think Young, a think-tank that focuses on youth policy worldwide.", "ar": "\u062a\u0636\u0639 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0627\u0644\u0631\u0642\u0645\u064a \u0641\u064a \u062f\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u060c\u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0641\u0647\u064a \u062a\u0641\u062a\u0642\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0642\u0637\u0627\u0639 \u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a.\u0627\u0644\u0645\u0641\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u064a\u0637\u0645\u062d \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0634\u062c\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 .\n\n\u062a\u064a\u0628\u0648\u0631 \u0646\u0627\u0641\u0631\u0627\u0633\u064a\u0633\u060c \u0645\u0641\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\n\n\u201c\u0633\u0646\u0637\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0628\u0644 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0641\u064a\u0632 \u0642\u0637\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0645\u0646 \u0634\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0646 \u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0625\u0634\u0631\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627\u060c \u0625\u0646\u0646\u0627 \u0646\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0644\u0648\u0636\u0639 \u0644\u0628\u0646\u0627\u062a \u0644\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0632\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0636\u0645\u0627\u0631 \u201c.\n\n\u0627\u0633\u062a\u0636\u0627\u0641\u062a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u060c\u0645\u0646\u062a\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c\u0647\u0624\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0641\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0645\u064a\u060c\u0623\u0638\u0647\u0631\u0648\u0627 \u0628\u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0642\u064a \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631.\u0644\u0642\u062f \u0642\u0627\u0645\u0648\u0627 \u0628\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0641\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0647\u064a \u0641\u064a \u0645\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a\u0646\u060c\u0627\u0644\u0647\u062f\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u062c\u0649 \u064a\u0643\u0645\u0646 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0641\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0631\u063a\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0642\u0628\u0627\u0644 \u0635\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0648 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627.", "pt": "Em 2020 dever\u00e3o existir, na Europa, 500 mil vagas de emprego no setor das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, mas s\u00e3o poucos os jovens formados em Ci\u00eancia, Tecnologia, Engenharia e Matem\u00e1tica, as disciplinas mais relevantes para a chamada economia digital.\n\nA Uni\u00e3o Europeia acredita que esta nova revolu\u00e7\u00e3o industrial precisa de apoio.\n\n\u201cNo pr\u00f3ximo ano, vamos lan\u00e7ar uma coliga\u00e7\u00e3o a n\u00edvel europeu para promover essas disciplinas, que incluir\u00e1 todas as partes interessadas, desde os governos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de ensino\u201d, disse, \u00e0 euronews, o comiss\u00e1rio para a Educa\u00e7\u00e3o, Tibor Navracsics.\n\n\u201cEstamos a trabalhar com os Estados-membros para lan\u00e7ar as bases de uma coopera\u00e7\u00e3o mais estreita no ensino dessas disciplinas\u201d, acrescentou.\n\nO comiss\u00e1rio foi um dos convidados da Makers Town (\u201cCidade de Fazedores\u201d), em Bruxelas \u2013 uma confer\u00eancia promovida por uma organiza\u00e7\u00e3o de jovens empreendedores que quer mostrar o que de melhor se faz nesta \u00e1rea.\n\nMuitos dos criadores usam software de c\u00f3digo aberto e hardware de f\u00e1cil acesso para criar novos dispositivos inform\u00e1ticos ou produtos de engenharia.\n\nA Est\u00f3nia, pa\u00eds que preside \u00e0 Uni\u00e3o Europeia durante o segundo semestre de 2017, tem como prioridade criar um mercado \u00fanico digital europeu, favorecendo o investimento tecnol\u00f3gico.", "es": "Europa quiere orientar sus pasos hacia la econom\u00eda digital pero la paradoja es que no tiene suficientes profesionales en el \u00e1mbito de las nuevas tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n. Se estima que en 2020, 500.000 puestos de trabajo quedar\u00e1n vacantes en la UE por falta de personal cualificado.\n\nPara evitarlo, Bruselas quiere promover el estudio de las disciplinas necesarias para obtener ese conocimiento. El comisario europeo de Educaci\u00f3n, Tibor Navracsics, explica a Euronews que el pr\u00f3ximo a\u00f1o se lanzar\u00e1 un programa de ciencia, tecnolog\u00eda, ingenier\u00eda y matem\u00e1ticas (STEM, en sus siglas en ingl\u00e9s) a nivel europeo junto con las autoridades nacionales y las instituciones educativas para sentar las bases de a educaci\u00f3n STEM.\n\nLos j\u00f3venes innovadores que participan en el evento Makers town celebrado a finales de junio en Bruselas tienden la mano para compartir su conocimiento\u2026\n\nEstos artesanos digitales son autodidactas: utilizan impresoras 3D, software y hardware libre para crear innovadores equipos inform\u00e1ticos o de ingenier\u00eda.\n\nIntegrar los principios de este movimiento creativo en la educaci\u00f3n formal puede hacer de la tecnolog\u00eda un \u00e1mbito m\u00e1s participativo y atractivo desde temprana edad."}, "title": {"en": "Europe and the digital economy", "ar": "\u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0648 \u062a\u062d\u062f\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0643\u0648\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0645\u064a", "pt": "Ensino dever\u00e1 \"apaixonar\" mais jovens para emprego na economia digital", "es": "La UE y j\u00f3venes innovadores unidos para impulsar el aprendizaje de nuevas tecnolog\u00edas"}, "date": {"en": "07/04/17 00:00:00", "ar": "07/04/17 00:00:00", "pt": "07/04/17 00:00:00", "es": "07/04/17 00:00:00"}}