{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/376668/1000x563_376668.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/376668/1000x563_376668.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/376668/1000x563_376668.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/376668/1000x563_376668.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Estonia, which has taken over the EU presidency, has urged fellow member states to do more on defence.\n\nThe EU has been seeking to cooperate more deeply on security and military matters \u2013 a move that has gathered pace with Brexit on the horizon.\n\n\u201cIt is clear that the European Union must assume greater responsibility for security in and around Europe. No single country is able to stand up to the threats we face, or solve these challenges, alone,\u201d said Estonian PM Juri Ratas in a speech to the European Parliament.\n\n\u201cThe EU Global Strategy, the EU-NATO joint declaration and the debate on the future of defence rightly set out a high ambition. In order to keep those ambitious promises and deliver results, we need to spend more, and we need to spend better on defence.\u201d\n\nCooperation between the EU and NATO will be a top priority for the Baltic country, which shares a border with Russia.\n\nOne left-wing MEP believes it would lead to the militarisation of the EU.\n\n\u201cWhat we need is a stabilization in the countries outside the EU, our neighbouring countries and I think that a stronger defence union and a lot of pressure on the Eastern countries is not good for stabilization,\u201d said Gabi Zimmer, a German parliamentarian.\n\nEstonian officials say they want to agree on the funding model for planned EU Battle Groups by the end of the year.", "ar": "\u062a\u0631\u0643\u0632 \u0625\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u062a\u0648\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c \u062a\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0643\u0628\u0631\u0649 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0648 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0633\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u0648. \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u060c\u062a\u062d\u062f\u062b \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u062e\u0637\u0629 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062d\u0643\u0648\u0645\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0647\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0634\u0643\u0644\u0647 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629.\n\n\u0648\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a \u064a\u0648\u0631\u064a \u0631\u0627\u062a\u0627\u0633: \u201c\u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 21\u060c\u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646\u0646\u0627 \u0623\u0646 \u0646\u0642\u0628\u0644 \u0628\u0623\u064a \u0639\u062f\u0648\u0627\u0646 \u064a\u0637\u0627\u0644 \u0623\u064a \u0628\u0644\u062f \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0627 \u0646\u0642\u0628\u0644 \u0628\u0623\u064a \u0636\u0645 \u063a\u064a\u0631 \u0634\u0631\u0639\u064a \u0627\u0648 \u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0623\u064a \u062f\u0648\u0644\u0629\u060c\u0648\u0623\u0639\u062a\u0642\u062f \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0643\u0646 \u062c\u062f\u0627 \u0623\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0633\u064a\u0623\u062a\u064a \u064a\u0648\u0645\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u062e\u0627\u0637\u0628 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u0629 \u0644\u064a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0648\u0628\u0627\u0644\u0635\u0641\u0629 \u0630\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0644\u0643\u0645 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u201c\n\n\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0634\u0647\u062f\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062b\u064a\u0631 \u0642\u0644\u0642 \u0623\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0637\u064a\u0642\u060c\u062d\u064a\u062b \u062a\u062e\u0634\u0649 \u062a\u0627\u0644\u064a\u0646\u060c\u0623\u0646 \u062a\u0642\u0648\u0645 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0639\u062f\u0648\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0634\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0646 \u062a\u0632\u0639\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0644\u0643\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0632\u0645 \u064a\u062b\u064a\u0631 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0644\u062f\u0649 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a.\n\n\u0648\u064a\u0642\u0648\u0644 \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0632\u064a\u0645\u0631\u060c \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0643\u0627\u0644\u064a\n\n\u201c\u0645\u0627 \u0646\u062d\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0647\u0648 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629\u060c\u0648\u0623\u0639\u062a\u0642\u062f \u0623\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u062f\u0641\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0642\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0636\u063a\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629\u060c\u0644\u064a\u0633 \u0623\u0645\u0631\u0627 \u062c\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631\u201d.\n\n\u0645\u0627 \u062a\u0637\u0645\u062d \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0623\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0647\u0648\u0625\u0642\u0646\u0627\u0639 \u0634\u0631\u0643\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639\u064a\u0629\u060c\u0648\u0643\u0630\u0627 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u0648.", "pt": "Aumentar a capacidade da Uni\u00e3o Europeia ao n\u00edvel da defesa externa \u00e9 um das prioridades da Est\u00f3nia.\n\nO primeiro-ministro est\u00f3nio referiu o caso da Ucr\u00e2nia como exemplo do papel desestabilizador da R\u00fassia no continente europeu, durante a primeira desloca\u00e7\u00e3o ao Parlamento Europeu desde que o pa\u00eds assumiu a presid\u00eancia do bloco, a 1 de julho.\n\n\u201cNo s\u00e9culo XXI, n\u00e3o devemos aceitar agress\u00f5es contra um pa\u00eds europeu ou a anexa\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o ilegais de uma parte do seu territ\u00f3rio. Acredito que n\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel que, no futuro, um presidente da Ucr\u00e2nia possa falar nesta c\u00e2mara nas mesmas fun\u00e7\u00f5es em que eu me encontro\u201d, disse J\u00fcri Ratas.\n\nA Est\u00f3nia, uma das rep\u00fablicas do B\u00e1ltico que foi ocupada pela ex-Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, defende uma maior esfera de influ\u00eancia junto de outros pa\u00edses na sombra da R\u00fassia, tais como a Mold\u00e1via e a Bielorr\u00fassia.\n\nGabriel Zimmer, eurodeputada alem\u00e3 da esquerda radical, est\u00e1 contra, argumentando que \u201cprecisamos de estabilidade nos pa\u00edses vizinhos da Uni\u00e3o Europeia e penso que ter uma defesa mais forte na Uni\u00e3o e pressionar os pa\u00edses de Leste n\u00e3o contribui para essa estabiliza\u00e7\u00e3o\u201d.\n\nA Est\u00f3nia \u00e9 um dos quatro pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia que gasta pelo menos 2% do PIB na defesa, meta que dever\u00e1 ser atingida pelos restantes Estados-membros.", "es": "La defensa europea y la cooperaci\u00f3n con la OTAN son dos de las prioridades de este pa\u00eds que el 1 de julio asumi\u00f3 la presidencia rotatoria de la UE.\n\nEl primer ministro estonio, J\u00fcri Ratas, ha presentado su plan semetral ante el Parlamento Europeo y ha insistido sobre la situaci\u00f3n de Ucrania y la amenaza que representa Rusia para Europa.\n\n\u201cEn el siglo XXI no debemos aceptar la agresi\u00f3n contra un pa\u00eds europeo o la anexi\u00f3n ilegal y ocupaci\u00f3n de parte del su territorio\u201d, ha dicho Ratas ante los eurodiputados. \u201cCreo que no es imposible que en el futuro el presidente de Ucrania est\u00e9 al frente de esta c\u00e1mara como yo hoy\u201d, ha seguido el dirigente estonio.\n\nLa ex rep\u00fablica sovi\u00e9tica teme que la influencia de Mosc\u00fa pueda desestabilizar los pa\u00edses del Este como Moldavia y Bielorrusia y afectar a la UE. Pero algunos diputados se muestran contrarios a este discurso.\n\nGabrielle Zimmer, eurodiputada alemana, asegura que lo que se necesita es dar estabilidad a los pa\u00edses fuera de la UE, a nuestros vecinos. \u201cCreo que una uni\u00f3n de defensa m\u00e1s fuerte y la presi\u00f3n a los pa\u00edses no es buena para la estabilidad\u201d.\n\nLa OTAN ha reforzado su presencia militar en Estonia, en una de las mayores movilizaciones militares desde el fin de la Guerra Fr\u00eda."}, "title": {"en": "Estonia urges EU to do more defence", "ar": "\u0625\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0627 \u062a\u0637\u0645\u062d \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062a\u0648", "pt": "Est\u00f3nia quer maior influ\u00eancia europeia na estabiliza\u00e7\u00e3o de ex-rep\u00fablicas sovi\u00e9ticas", "es": "Estonia asume la presidencia de la UE con la vista puesta en la defensa"}, "date": {"en": "07/05/17 00:00:00", "ar": "07/05/17 00:00:00", "pt": "07/05/17 00:00:00", "es": "07/05/17 00:00:00"}}