{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/379092/1000x563_379092.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/379092/1000x563_379092.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/379092/1000x563_379092.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/379092/1000x563_379092.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "In the wake of Angel Maria Villar\u2019s arrest, Spain\u2019s Minister of Culture, Sport and Education has insisted that justice will prevail.\n\nThe President of the Spanish Football Federation was detained on suspicion of embezzling funds.\n\nVillar, who is also the Senior Vice President of FIFA, has held the top job in national football for 29 years.\n\n\u201cIn Spain the laws are enforced, the laws are the same for all, and nobody, nobody is above the law. Everybody must obey the law, everybody. We were talking about Catalonia before, now about football. Everybody must obey the law, everybody is above he law. So, we must fulfill what judges and courts order,\u201d said Sport Minister \u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo.\n\nRaids resulted in a number of people being taken into police custody, including Villar\u2019s son, Gorka. According to Spanish media, the allegations centre on skimming profits from international football matches and falsifying documents.\n\nThe draw for next season\u2019s La Liga season fixtures was postponed by a day following news of the arrests.", "ar": "\u0623\u0644\u0642\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0625\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645 \u0623\u0646\u062e\u064a\u0644 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0627\u0631\u060c\u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0628\u0646\u0647 \u063a\u0648\u0631\u0643\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0627\u0631\u060c\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0646 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645 \u0628\u062f\u0627\u0639\u064a \u062a\u0648\u0631\u0637\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0645\u0632\u0627\u0639\u0645 \u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u0644 \u0648\u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0633.\n\n\u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u0645\u062f\u0627\u0647\u0645\u0629 \u0648 \u062a\u0641\u062a\u064a\u0634 \u0645\u0642\u0631 \u0625\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0636\u0648\u0627\u062d\u064a \u0645\u062f\u0631\u064a\u062f\u060c\u0643\u0645\u0627 \u0627\u0635\u0637\u062d\u0628\u062a \u0645\u0639\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0627\u062f\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0648\u0621\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0648\u062b\u0627\u0626\u0642 \u0643\u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642\u0627\u062a \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u062e\u0635 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.\n\n\u0648\u0632\u064a\u0631\u0627\u0644\u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0642\u0627\u0644:\u201c\u0641\u064a \u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u0646\u064a\u0646 \u062a\u0637\u0628\u0642\u060c \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u064a\u0637\u0628\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639\u060c \u0644\u0623\u0646 \u0644\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u060c \u0642\u0628\u0644\u0627 \u0643\u0646\u0627 \u0646\u062a\u062d\u062f\u062b \u0639\u0646 \u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0622\u0646 \u0639\u0646 \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u060c \u0627\u0644\u0643\u0644 \u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0625\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0636\u064a\u201d.\n\n\u0648\u0627\u0633\u062a\u0643\u0645\u0627\u0644\u0627 \u0644\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0634\u0631\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0636\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u064a\u0627\u063a\u0648 \u0628\u064a\u062f\u0631\u0627\u0632\u060c \u062a\u0645 \u062a\u0641\u062a\u064a\u0634 \u0645\u0633\u0643\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0627\u0631.\u0648\u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u062c\u0647\u062a \u0625\u0644\u064a\u0647 \u062a\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0631\u0637 \u0641\u064a \u201c\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u0644 \u0628\u0647\u062f\u0641 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0644\u064a \u0643\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u201d.\n\n\u0648\u064a\u0623\u062a\u064a \u0627\u0642\u062a\u062d\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0644\u0645\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0625\u062a\u062d\u0627\u062f \u0642\u0628\u0644 \u064a\u0648\u0645\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637 \u0645\u0646 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u062c\u062f\u0648\u0644 \u0645\u0628\u0627\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \u0644\u0644\u062f\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 2017-2018.", "pt": "Com ag\u00eancias\n\nQuase 30 anos \u00e0 frente da Federa\u00e7\u00e3o Espanhola de Futebol (RFEF) poder\u00e3o em breve chegar ao fim para \u00c1ngel Maria Villar.\n\nO Conselho Superior do Desporto (CSD) espanhol poder\u00e1 tomar medidas que resultar\u00e3o na suspens\u00e3o do mandato do presidente e na posterior interdi\u00e7\u00e3o de ocupar o cargo.\n\nEm entrevista \u00e0 televis\u00e3o p\u00fablica espanhola, TVE, o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto \u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo disse que \u201cningu\u00e9m estava acima da lei\u201d:\n\n\n\n\n\nPerfil | \u00c1ngel Mar\u00eda Villar, casi tres d\u00e9cadas al frente del f\u00fatbol espa\u00f1ol sin apenas oposici\u00f3n https://t.co/QtpJ11mfdd pic.twitter.com/OKmlrlJ19h \u2014 24h (@24h_tve) 18 de julho de 2017\n\nRFEF\n\n\u201cAqui n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m intoc\u00e1vel. Todos temos de obedecer \u00e0 lei, todos n\u00f3s. Antes fal\u00e1mos da Catalunha e dissemos que todos devem obedecer \u00e0 lei. Todos estamos submetidos \u00e0 lei. Portanto, obedecemos ao que digam ju\u00edzes e tribunais\u201d, disse o ministro.O presidente da Real Federa\u00e7\u00e3o Espanhola de Futebol, () e um dos presidentes da FIFA , \u00c1ngel Maria Villar, foi detido na\n\nA deten\u00e7\u00e3o de Villar, de 67 anos, \u00e9 parte de uma opera\u00e7\u00e3o anti-corrup\u00e7\u00e3o levada a cabo pelas autoridades espanholas.\n\nSegundo as for\u00e7as especiais da Guardia Civil, a opera\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada Soule, numa refer\u00eancia a um jogo de origem francesa.\n\nA opera\u00e7\u00e3o Soule incluiu a requisi\u00e7\u00e3o de documentos em escrit\u00f3rios e na resid\u00eancia privada do presidente da FEF, na localidade de Las Rozas, em Madrid.\n\n\n\n\n\nM\u00e9ndez de Vigo, tras la detenci\u00f3n de Villar: \u201cLas leyes son iguales para todos\u201d \u25b6\ufe0fhttps://t.co/zcAzibU6DG \u2014 24h (@24h_tve) 18 de julho de 2017\n\nRFEF\n\nUm dos filhos de \u00c1ngel Maria Villar,, o vice-presidente da, Juan Padr\u00f3n e o secret\u00e1rio da Federa\u00e7\u00e3o, Ram\u00f3n Hern\u00e1ndez Bassou, foram tamb\u00e9m detidos.\n\nEntretanto, o sorteio da Liga Espanhola foi atrasado, depois das deten\u00e7\u00f5es, segundo decis\u00e3o anunciada em comunicado oficial, tal como o foram v\u00e1rias reuni\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o.\n\n\n\nSuspeitas de corrup\u00e7\u00e3o, falisifica\u00e7\u00e3o de documentos e oculta\u00e7\u00e3o de bens\n\n\n\nSegundo a Justi\u00e7a espanhola, os detidos s\u00e3o suspeitos de administra\u00e7\u00e3o desleal, apropria\u00e7\u00e3o indevida, corrup\u00e7\u00e3o entre particulares, falsifica\u00e7\u00e3o de documentos e oculta\u00e7\u00e3o de bens, assim como de crimes relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de partidas internacionais.\n\nEm causa est\u00e3o alegados benef\u00edcios concedidos a empresas do filho de \u00c1ngel Villar, relacionados com jogos internacionais disputados pela sele\u00e7\u00e3o espanhola de futebol.\n\nGorka Villar, advogado de profiss\u00e3o, trabalhou recentemente na Confedera\u00e7\u00e3o de Futebol da Am\u00e9rica do Sul (CONMEBOL) como diretor jur\u00eddico e como adjunto de tr\u00eas presidentes que viriam a estar implicados na investiga\u00e7\u00e3o levada a cabo pela Justi\u00e7a dos Estados Unidos que terminou com a queda de Josep Blatter.\n\n\n\n\n\nRFEF\n\n\u00c1ngel Mar\u00eda Villar foi reeleito como presidente daempara mais um per\u00edodo de quatro anos.\n\nNo ano passado, foi multado em mais de 24 mil euros pelo Comit\u00e9 de \u00c9tica da FIFA por n\u00e3o ter cooperado com uma investiga\u00e7\u00e3o relativa ao processo de sele\u00e7\u00e3o para as sedes dos Campeonatos do Mundo em 2018 e 2022, processo que esteve na origem de uma das maiores crises internas do \u00f3rg\u00e3o.\n\n\n\n", "es": "La Guardia Civil ha registrado la sede de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol, en el marco de una operaci\u00f3n anticorrupci\u00f3n que afecta a la c\u00fapula del m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol espa\u00f1ol.\n\nHan sido arrestados, entre otros, el hombre que preside el f\u00fatbol nacional desde hace 29 a\u00f1os, \u00c1ngel Mar\u00eda Villar, as\u00ed como su hijo Gorka y el vicepresidente econ\u00f3mico de la federaci\u00f3n, Juan Padr\u00f3n.\n\n\u00c1ngel Mar\u00eda Villar estuvo presente en el registro de la sede y pasar\u00e1 su segunda noche en los calabozos de la Guardia Civil de Las Rozas.\n\nLos agentes indagan desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o en supuestos delitos de corrupci\u00f3n entre particulares, falsedad, administraci\u00f3n desleal, apropiaci\u00f3n indebida y posible alzamiento de bienes. La investigaci\u00f3n apunta a un posible perjuicio de al menos 45 millones de euros en las arcas federativas."}, "title": {"en": "'Nobody is above the law': Spain's Sport Minister comments on Villar's arrest", "ar": "\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645: \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0642\u0641\u0635 \u0627\u0644\u0625\u062a\u0647\u0627\u0645 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \u0641\u0633\u0627\u062f", "pt": "Conselho Superior do Desporto poder\u00e1 suspender Villar do cargo", "es": "La Guardia Civil registra la RFEF"}, "date": {"en": "07/19/17 00:00:00", "ar": "07/19/17 00:00:00", "pt": "07/19/17 00:00:00", "es": "07/19/17 00:00:00"}}