{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/377452/1000x563_377452.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/377452/1000x563_377452.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/377452/1000x563_377452.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/377452/1000x563_377452.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "A group of Muslim leaders have continued their tour of European cities to condemn terrorism.\n\nTheir message in Brussels was \u2018Not In My Name\u2019.\n\nImam Hassan Chalghoumi said he wanted to \u201cpay tribute to the victims\u201d of terrorism but also \u201cto say no to the barbarity of these criminals\u201d.\n\n\u201cOur Islam does not belong to this minority; it takes us hostage,\u201d he said.\n\nThe tour started in Paris on Saturday. Belgian\u2019s interior minister Jan Jambon welcomed the group,.\n\nSpeaking to euronews, he said: I think this is a strong signal that comes from the Muslim community themselves and we always said the great majority of Muslims do not accept these terrorist acts.\u201d\n\nThe sixty-strong group will return to Paris on Friday for the conclusion of their journey. That is when they\u2019ll be joined by religious leaders from other faiths.", "ar": "\u062a\u062c\u0645\u0639 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 60 \u0625\u0645\u0627\u0645\u0627\u064b \u062c\u0627\u0624\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u060c\u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0645 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644 \u0648\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0645\u0628\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0631\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644\u060c \u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628.\u0648\u0631\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0648\u0646 \u0634\u0639\u0627\u0631\u201d \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0627\u0631\u0647\u0627\u0628\u201d \u062f\u0627\u0639\u064a\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u201c\u0639\u062f\u0645 \u0631\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0631\u0627\u0626\u0645 \u062a\u0631\u062a\u0643\u0628 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u201d. \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0646\u0637\u0644\u0642\u062a \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a \u0645\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c\u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u062a\u0647\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062a\u0645\u0648\u0632 \u0628\u062a\u0648\u0644\u0648\u0632/\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c\u0646\u0638\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0645 \u062d\u0633\u0646 \u0634\u0644\u063a\u0648\u0646\u064a \u060c\u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0644\u0645\u0633\u062c\u062f \u062f\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a \u0641\u064a \u0636\u0648\u0627\u062d\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629.\n\n\u201c \u062a\u0631\u062d\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0631\u0648\u0627\u062d \u0636\u062d\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064a\u0629\u060c\u0648\u062d\u062a\u0649 \u0646\u0642\u0648\u0644 \u0644\u0627 \u0644\u0644\u0628\u0631\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0627 \u0644\u0647\u0624\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u0645\u064a\u0646\u060c\u0641\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0645\u062a \u0628\u0635\u0644\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u0645\u064a\u0646\u060c\u0641\u0647\u0645 \u064a\u062a\u062e\u0630\u0648\u0646\u0646\u0627 \u0643\u0631\u0647\u0627\u0626\u0646\u060c\u0648\u064a\u062c\u0646\u062f\u0648\u0646 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u0646\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u0646\u062d\u0646 \u0646\u062f\u0641\u0639 \u062b\u0645\u0646\u0627 \u0628\u0627\u0647\u0638\u0627 ..\u0641\u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0629 \u062f\u0627\u0639\u0634 \u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0628\u0631\u064a\u0629\u060c\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u062c\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644 \u062d\u0627\u0644\u060c\u0641\u0647\u0624\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0626\u0645\u0629 \u064a\u062e\u0627\u0637\u0631\u0648\u0646 \u0628\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0645 \u060c\u0641\u0643\u0644\u0647\u0645 \u0642\u0627\u0645\u0648\u0627 \u0628\u062a\u0648\u062f\u064a\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0627\u0647\u0645\u060c\u0644\u0623\u0646\u0646\u0627 \u0644\u0627 \u0646\u062f\u0631\u064a \u0645\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064a\u0644\u062d\u0642 \u0628\u0647\u0645\u201d\n\n\u0647\u0630\u0627 \u0648\u0631\u0641\u0639\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062e\u0637\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0647\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0644\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a 22 \u0622\u0630\u0627\u0631/ \u0645\u0627\u0631\u0633 2016 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0637\u0627\u0631 \u0648\u0645\u062a\u0631\u0648 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644\u060c \u0623\u0633\u0641\u0631\u062a \u0639\u0646 \u0645\u0642\u062a\u0644 32 \u0634\u062e\u0635\u0627 \u0648\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 300 \u0628\u062c\u0631\u0648\u062d \u0645\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0631\u0629.\n\n\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a \u062c\u0627\u0646 \u064a\u0627\u0645\u0628\u0648\u0646 \u201c \u0623\u0639\u062a\u0642\u062f \u0623\u0646\u0647 \u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0642\u0648\u064a\u0629\u060c\u062c\u0627\u0621\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u060c \u0648\u0642\u062f \u0643\u0631\u0631\u0646\u0627 \u0645\u0631\u0627\u0631\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0638\u0645\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0644\u0627 \u062a\u0642\u0628\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064a\u0629\u060c\u0623\u0645\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0641\u0627\u0644\u0623\u0626\u0645\u0629 \u062c\u0645\u064a\u0639\u0647\u0645\u060c\u0641\u0623\u062b\u0628\u062a\u0648\u0627 \u0623\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u0629\u060c\u062d\u064a\u062b \u0625\u0646\u0647\u0645 \u0631\u0628\u0645\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0636\u062d\u0627\u064a\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u062d\u062f\u062b \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064a\u0629\u201d\n\n\u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0626\u0645\u0629 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0627\u0631\u0647\u0627\u0628\u060c\u062a\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0646\u062f \u0645\u062f\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0639\u062f\u0629 \u0637\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0623\u064a\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0623\u0646 \u062a\u0646\u062a\u0647\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0633 \u062d\u064a\u062b \u0642\u062a\u0644 86 \u0634\u062e\u0635\u0627\u064b \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u062f\u0647\u0633 \u0648\u0642\u0639\u062a \u0641\u064a 14 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648/\u062a\u0645\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u060c\u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0648\u062f\u0648\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629", "pt": "A marcha dos mu\u00e7ulmanos contra o terrorismo chegou, segunda-feira, a Bruxelas, um dos pontos de paragem do p\u00e9riplo levado a cabo por l\u00edderes religiosos mu\u00e7ulmanos e que teve in\u00edcio, s\u00e1bado, em Paris.\n\n\u201cQueremos prestar homenagem \u00e0s v\u00edtimas, repudiar a barb\u00e1rie e os criminosos e dizer que a nossa religi\u00e3o, o Isl\u00e3o iluminado, n\u00e3o pertence a essa minoria\u201d, disse, \u00e0 euronews, Hassan Chalghoumi, im\u00e3 na cidade francesa de Drancy e um dos organizadores.\n\n\u201cEles fazem-nos ref\u00e9ns e recrutam as nossas crian\u00e7as. \u00c9 um risco enfrentar o Daesh e esses b\u00e1rbaros, mas os im\u00e3s arriscam as suas vidas\u201d, acrescentou.\n\nCerca de tr\u00eas dezenas de im\u00e3s percorrem v\u00e1rias cidades atingidas por ataques terroristas perpetrados por membros ou apoiantes dos radicais isl\u00e2micos do Daesh.\n\n\u201c\u00c9 um forte sinal que nos chega do mundo mu\u00e7ulmano e sempre dissemos que a grande maioria dos mu\u00e7ulmanos n\u00e3o aceita estes atos terroristas. Estes im\u00e3s que se juntaram aqui mostram que essa \u00e9 a verdade, sendo que, muitas vezes, eles s\u00e3o as primeiras v\u00edtimas do que se est\u00e1 a passar\u201d, disse, \u00e0 euronews, Jan Jambon, ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna belga.\n\nPol\u00edticos, intelectuais e cidad\u00e3os de todas as religi\u00f5es s\u00e3o convidados a juntarem-se ao grupo, em cada cidade.\n\nO im\u00e3 de Lisboa tamb\u00e9m participa na viagem de autocarro, que passar\u00e1, ainda, por cidades do Reino Unido e da Alemanha, terminando a 14 de julho, em Paris.", "es": "Despu\u00e9s de Par\u00eds y Berl\u00edn, la marcha de los imanes contra el terrorismo llega a Bruselas.\n\nEn Par\u00eds, los imanes inician una \u201cmarcha de los musulmanes contra el terrorismo\u201d [FR] https://t.co/YYgCfSawLp pic.twitter.com/9FT44qGf5U \u2014 Men\u00e9ame noticias (@meneame_net) 9 de julio de 2017\n\nLlega a Berl\u00edn la gran marcha de imanes contra el terrorismo https://t.co/gyWMLYj9Hj pic.twitter.com/USF5tvwYOo \u2014 DW (Espa\u00f1ol) (@dw_espanol) 9 de julio de 2017\n\nLos 63 imanes recorren diferentes ciudades que han sido escenario de atentados terroristas.\n\n\u201cRendimos homenaje a las v\u00edctimas y decimos no a la barbarie criminal. Nuestra religi\u00f3n, el Islam no pertenece a esa minor\u00eda que nos toma por rehenes y recluta a nuestros j\u00f3venes. As\u00ed que lo pagamos el doble. Plantar cara al D\u00e1esh implica sus riesgos. Estos imanes arriesgan sus vidas\u201d, asegura Hassan Chalghoumi, im\u00e1n de Drancy, y uno de los organizadores de esta marcha.\n\nEn la organizaci\u00f3n de la marcha participa el escritor e intelectual jud\u00edo, Marek Halter. Sin embargo, en ella no participan las grandes asociaciones musulmanas de Francia.\n\n\u201cCreo que es una fuerte se\u00f1al la que nos llega del mundo musum\u00e1n. Siempre se ha dicho que la gran mayor\u00eda de los musulmanes rechaza esos actos terroristas. Hoy todos estos imanes juntos lo demuestran as\u00ed, pues ellos son quiz\u00e1 las primeras v\u00edctimas de lo que est\u00e1 ocurriendo, asegura el ministro de Interior belga, Jan Jambon..\u201d\n\nLa marcha de los imanes contra el terrorismo visitar\u00e1 esta semana las ciudades francesas de Niza y Toulouse. El 14 de julio volver\u00e1 a Par\u00eds coincidiendo con la fiesta nacional francesa."}, "title": {"en": "Imams continue peace tour", "ar": "\u0623\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0648\u0646 \u064a\u0646\u062f\u062f\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0646\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u0629", "pt": "Bruxelas acolheu marcha de religiosos mu\u00e7ulmanos contra o terrorismo", "es": "La marcha de los imanes contra el terrorismo llega a Bruselas"}, "date": {"en": "07/10/17 00:00:00", "ar": "07/10/17 00:00:00", "pt": "07/10/17 00:00:00", "es": "07/10/17 00:00:00"}}