{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/381475/1000x563_381475.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/381475/1000x563_381475.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/381475/1000x563_381475.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/381475/1000x563_381475.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "If you are a heavy metal fan you might right now be in Wacken, Germany, for the 28th Wacken Open Air festival.\n\nSome 75,000 fans young and old have gathered to hear 150 bands who will play up until Saturday.\n\nThursday is the first official day but the Wacken Volunteer Fire Brigade\u2019s band was already belting out the tunes on setup Wednesday for the early-arrivers.\n\nThe festival has been sold out for weeks, the 12th time this has happened, and with a bill including legends like Alice Cooper, Status Quo and Marylin Manson it is not hard to see why.\n\nThe dress code is preferably black, but despite its reputation as being able to hide any stain, the four days of revelling are likely to leave some deep impressions no washing will remove, as rain has ensured the festival site is thick with mud.", "ar": "\u062a\u0645 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0641\u064a \u0645\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u201c\u0641\u0627\u0643\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0646 \u0625\u064a\u06312017\u201d \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0642\u0635\u0649 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u062a\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0627\u0621 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u0631\u0633\u0645\u064a\u060c \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u201c\u0641\u0627\u0643\u0646 \u0641\u0648\u0644\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631 \u0641\u0627\u064a\u0631 \u0628\u0631\u063a\u0627\u062f\u201c\u060c \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0633\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633.\n\n\u0627\u0644\u0637\u0642\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0645\u0633 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0642\u0628\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 28 \u0644\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646\u060c \u0641\u0646\u062d\u0648 75 \u0623\u0644\u0641 \u0645\u062d\u0628 \u0644\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u064a\u0645\u0643\u0646\u0647\u0645 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 150 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u063a\u0627\u064a\u0629 5 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633/\u0622\u0628\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u060c \u0623\u0644\u064a\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u060c \u0648\u0645\u0627\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0646\u0633\u0648\u0646\u060c \u0648\u0633\u062a\u0627\u062a\u0648 \u0643\u0648.\n\n.\n\nThe world\u2019s biggest\n\nheavy metal festival\n\nis held in the village of Wacken,\n\nnorth of Hamburg,\n\nAugust 3-5, 2017.\n\n. pic.twitter.com/ecN4yTUn9b \u2014 Silke Le Fay (@SilkeLeFay) 3 ao\u00fbt 2017\n\n\u0645\u0635\u0627\u0644\u062d \u0627\u0644\u0625\u0637\u0641\u0627\u0621 \u0648\u0641\u0631\u062a \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062c\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646\u060c \u0648\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0639\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0643\u0645\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0648\u0623\u0646\u0647 \u064a\u0642\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 1990 \u0641\u064a \u0634\u0647\u0631 \u0622\u0628/ \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u064a\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0644\u0645\u062f\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u064a\u0627\u0645.", "pt": "Come\u00e7ou quarta-feira e prolonga-se at\u00e9 \u00e0s primeiras horas da madrugada deste domingo mais uma edi\u00e7\u00e3o do maior festival de Heavy Metal do mundo. Este ano, com um \u201cpipeline\u201d de cerveja instalado no recinto para reduzir o tr\u00e1fego autom\u00f3vel e tornar o evento mais amigo do planeta.\n\nEntre os destaques, este ano, no cartaz do Wacken est\u00e3o os norte-americanos Megadeth, Alice Cooper e Marylin Manson, os irm\u00e3os brasileiros Max e Igor Cavalera, recordando o \u00e1lbum \u201cRoots\u201d dos Sepultura, e os finlandeses Apocalyptica, celebrando os 20 anos de \u201cPlays Metallica by Four Cellos, o \u00e1lbum de estreia com vers\u00f5es do maior grupo de metal do planeta.\n\nComo habitual, foi a banda dos bombeiros volunt\u00e1rios de Wacken a abrir os concertos, numa edi\u00e7\u00e3o onde tamb\u00e9m participam Henry Rollins, Marylin Manson, Napalm Death, Kreator, Paradise Lost, Status Quo, Clawfinger, Turbonegro ou UK Subs entre as mais de 150 atua\u00e7\u00f5es programadas. Algumas podem ser vistas em direto na p\u00e1gina oficial deste festival alem\u00e3o.\n\nA edi\u00e7\u00e3o deste ano marca tamb\u00e9m a estreia de um \u201ccervejoduto\u201d com sete quil\u00f3metros e capacidade movimentar mais de 400 mil litros do popular \u201csumo de cevada\u201d para hidratar, por assim dizer, os festivaleiros. A m\u00e9dia de consumo de cerveja na Alemanha \u00e9 de 3,1 litros por pessoa, no Festival de Wacken \u00e9 de 5,1 litros.\n\nFundado em 1990, o Festival de Wacken cresceu at\u00e9 se tornar na meca do heavy metal e respetivos \u201cafluentes\u201d como o Black Metal, o Trash Metal, o Speed Metal ou at\u00e9 o Punk Hard Core. O evento atrai todos os anos \u00e0 pequena cidade de Wacken, no norte da Alemanha, mais de 70 mil \u201cheadbangers\u201d de todo o mundo e mais uma vez est\u00e1 esgotado h\u00e1 quase um ano.\n\nCom os bilhetes de cada edi\u00e7\u00e3o a serem colocados \u00e0 venda imediatamente no final da edi\u00e7\u00e3o anterior, os ingressos para o Wacken 2017 \u201cvoarem\u201d por completo em apenas 23 horas.\n\nNesta edi\u00e7\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 projetos portugueses no cartaz, mas os Moonspell s\u00e3o um dos recorrentes nomes nos cartazes do Wacken, por onde passaram em 2012.\n\n\n\n\n\n", "es": "Por duod\u00e9cimo a\u00f1o consecutivo el mayor festival de heavy metal del mundo, que tiene lugar en Wacken, en el norte de Alemania, ha colgado el cartel de no hay entradas.\n\nEste pueblo alem\u00e1n de apenas 1.800 habitantes se vuelca con el evento.\n\nComo viene siendo tradici\u00f3n, la banda de voluntarios de la brigada de bomberos de Wacken abri\u00f3 de manera oficiosa el festival.\n\nUn total de 75.000 aficionados al metal asistir\u00e1n a los m\u00e1s de 150 conciertos (entre ellos los de Status Quo, Alice Cooper y Marilyn Manson) que acoger\u00e1n sus seis escenarios hasta el cinco de agosto."}, "title": {"en": "Love heavy metal? Head to Wacken!", "ar": "\u0625\u0646\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0643\u0646 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u064a\u0641\u064a \u0645\u064a\u062a\u0627\u0644", "pt": "Estreia de \"cervejoduto\" e heavy metal animam Wacken 2017", "es": "Wacken, capital mundial del heavy metal"}, "date": {"en": "08/03/17 00:00:00", "ar": "08/03/17 00:00:00", "pt": "08/03/17 00:00:00", "es": "08/03/17 00:00:00"}}