{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/376210/1000x563_376210.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/376210/1000x563_376210.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/376210/1000x563_376210.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/376210/1000x563_376210.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Eighteen people are believed to have died in a coach crash in the German state of Bavaria, police say.\n\nA police spokesman told broadcaster n-tv that 17 people were unaccounted for and several were thought to have died. (Reuters)\n\nThe accident saw the coach, which had 48 people on board at the time of the crash, burst into flames after colliding with a lorry on the A9 motorway.\n\nTwo drivers were on the vehicle carrying German pensioners from Saxony. One driver was among those killed.\n\nThirty-one people were injured in the incident, some seriously.\n\n\u201cCurrently 31 people are being treated by rescue services. Several rescue helicopters are on site. An investigation is ongoing about the whereabouts of the other (unaccounted for) people,\u201d police spokesperson Anne Hoefer said.", "ar": "\u0623\u0639\u0644\u0646\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0642\u062a\u0644 18 \u0634\u062e\u0635\u0627 \u0648 \u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 31 \u0634\u062e\u0635\u0627 \u0628\u062c\u0631\u0648\u062d\u060c \u0628\u0639\u0636\u0647\u0645 \u0625\u0635\u0627\u0628\u062a\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u063a\u0629\u060c \u0625\u062b\u0631 \u062d\u0627\u062f\u062b \u062a\u0635\u0627\u062f\u0645 \u0648\u0642\u0639 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u0644\u0647\u0645 \u0648\u0634\u0627\u062d\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u0627.\n\n\u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u062a\u0642\u0644 48 \u0634\u062e\u0635\u0627\u060c \u0639\u0646\u062f \u0648\u0642\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u062a.\n\n\u0648\u0642\u0627\u0644\u062a \u0622\u0646 \u0647\u0648\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u062b\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0634\u0631\u0637\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0646 : \u201c \u0644\u0642\u062f \u0648\u0642\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u062b \u0627\u0644\u0645\u0623\u0633\u0627\u0648\u064a \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0633\u062a\u0627\u0645\u0628\u0627\u0634\u060c \u0648\u0623\u062f\u0649 \u0627\u0635\u0637\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0627\u062d\u0646\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0634\u062a\u0639\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0628\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628\u201d.\n\n\u0648\u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642\u060c \u0641\u0627\u0644\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062d\u0633\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u064a\u062a\u0631 \u0625\u0646\u0647 \u201c\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0636\u062d \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0623\u0646 18 \u0634\u062e\u0635\u0627 \u0644\u0642\u0648\u0627 \u062d\u062a\u0641\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u062b\u060c \u0648\u0644\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0627\u062f\u0645 \u063a\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0636\u062d\u0629\u201d.\n\n\u0645\u0646 \u062c\u0627\u0646\u0628\u0647\u0627\u060c \u0642\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0646\u063a\u064a\u0644\u0627 \u0645\u064a\u0631\u0643\u0644 \u062a\u0639\u0627\u0632\u064a\u0647\u0627 \u0644\u0623\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0636\u062d\u0627\u064a\u0627 \u0645\u062a\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062c\u0644 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0631\u062d\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u062b \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0635\u0641\u062a\u0647 \u201c\u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u0639\u201d.", "pt": "Mais de trinta feridos, v\u00e1rios em estado grave, na colis\u00e3o de um autocarro de turismo com um cami\u00e3o, na Alemanha. O cen\u00e1rio \u00e9 ainda pouco claro. As autoridades acreditam que haver\u00e1 \u201cmuitos mortos a lamentar\u201d. A esperan\u00e7a de encontrar sobreviventes, entre os desaparecidos, \u00e9 reduzida. O acidente ocorreu na Baviera.\n\n\u201cO acidente tr\u00e1gico aconteceu entre as cidades de Muenchberg-Sued e Gefrees perto da cidade de Stammbach. O que sabemos at\u00e9 agora \u00e9 que um autocarro chocou contra um cami\u00e3o. Parece que houve um engarrafamento e o autocarro pegou fogo, adianta Anne Hoefer. a porta-voz da pol\u00edcia explicou ainda que seguiam 46 pessoas a bordo do autocarro. A autoestrada A9, onde se deu a trag\u00e9dia, foi cortada nos dois sentidos.", "es": "Un accidente de tr\u00e1fico en una autopista alemana ha dejado varios muertos y una treintena de heridos. Un autob\u00fas, en el que viajaban 46 pasajeros y dos conductores, se ha quemado al chocar contra un cami\u00f3n. Hay 18 desaparecidos y se teme que puedan haber fallecido.\n\n\u201cEl tr\u00e1gico accidente ha tenido lugar entre las ciudades de M\u00fcnchberg S\u00fcd y Gefrees, cerca de la ciudad de Stammbach. Por lo que sabemos hasta ahora, un autob\u00fas choc\u00f3 contra un semirremolque. Parece que hab\u00eda un atasco en la carretera y el autob\u00fas se incendi\u00f3\u201d, ha dicho esta polic\u00eda de Baviera.\n\nPolic\u00edas, varios helic\u00f3pteros, servicios de rescate y bomberos se han trasladado al lugar del accidente. La autopista se ha cortado al tr\u00e1fico en ambas direcciones."}, "title": {"en": "German coach inferno: 18 feared dead", "ar": "\u0645\u0642\u062a\u0644 18 \u0634\u062e\u0635\u0627 \u0648\u0625\u0635\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u062a\u0635\u0627\u062f\u0645 \u0628\u064a\u0646 \u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0648\u0634\u0627\u062d\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u0627", "pt": "Colis\u00e3o na Alemanha", "es": "Accidente de autob\u00fas en Alemania"}, "date": {"en": "07/03/17 00:00:00", "ar": "07/03/17 00:00:00", "pt": "07/03/17 00:00:00", "es": "07/03/17 00:00:00"}}