{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/380495/1000x563_380495.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/380495/1000x563_380495.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/380495/1000x563_380495.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/380495/1000x563_380495.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Europe\u2019s economic downturn seems to be behind us. Gone are the days of negative growth rates. Unemployment is still relatively high, but stabilising. So it may come as a surprise to discover that poverty is not declining. This means that close to one in four Europeans experience at least one or more of the following conditions: income poverty, severe material deprivation and/or social exclusion.\n\nIn 2015, more than a third of the population was at risk of poverty or social exclusion in three member states: Bulgaria (41.3%), Romania (37.4%) and Greece (35.7%). At the opposite end of the scale, the lowest shares of persons being at risk of poverty or social exclusion were recorded in the Czech Republic (14%) and Sweden (16%).\n\nOn average, children are more adversely affected than adults or elderly people with a whopping 27% living in poor households across Europe. Child poverty happens in rich countries too: France, Germany or the UK are not spared.\n\nAccording to recent surveys, child poverty in the UK is at its highest level since 2010. Two thirds of these children are from working families, who make up Europe\u2019s so-called working poor people who have jobs, but can\u2019t make ends meet. A similar pattern emerges in Germany, one of the world\u2019s strongest economies, which is also grappling with increasing poverty and inequality.\n\nHowever, poverty and destitution are far worse if you move eastward or to the south of Europe.\n\nIn Spain, while the economy grew by 3.2% in 2016, close to one in three Spaniards live in poverty, getting by on roughly 8.000 euros or less per year. Here, again, it is children who are the worst affected. In the southern province of Andalusia, close to 40% of people live in poverty while child poverty reaches 44%.\n\nThe phenomenon is fuelling the debate about the rise of Europe\u2019s so-called \u201cgig economy\u201d \u2013 a labour market characterised by the prevalence of short-term contracts or freelance work as opposed to permanent jobs \u2013 and whether this model is compatible not just with growth but also with workers\u2019 well-being.\n\nWhy is poverty on the rise in Europe? Our reporters Valerie Gauriat and Hans von der Brelie travel to Spain and Germany to try to get some answers. And Insiders\u2019 Sophie Claudet speaks to the OECD\u2019s head of social policy, Monika Queisser, to find out more.\n\nLive updates from our Insiders team", "ar": "\u064a\u0628\u062f\u0648 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0643\u0645\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0642\u062f \u0627\u0635\u0628\u062d \u062e\u0644\u0641\u0646\u0627. \u0644\u0642\u062f \u0648\u0644\u062a \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0639\u062f\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0628\u064a\u0629. \u0648\u0644\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0631\u062a\u0641\u0639\u0629 \u0646\u0633\u0628\u064a\u0627 \u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0631\u0629. \u0644\u0630\u0627 \u0642\u062f \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0641\u0627\u062c\u0626\u0627 \u0623\u0646 \u0646\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0644\u0627 \u064a\u0646\u062e\u0641\u0636. \u0647\u0630\u0627 \u064a\u0639\u0646\u064a \u0623\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0627\u062c\u0647\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u0627\u062d\u062f \u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0648 \u0623\u0643\u062b\u0631: \u0642\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f \u0648 / \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0628\u0639\u0627\u062f \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a. \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u064a\u0632\u062f\u0627\u062f \u0633\u0648\u0621\u0627.\n\n\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637\u064a\u0627\u064b\u060c \u064a\u062a\u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 27\u066a \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0642\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0627\u0644\u0641\u064b\u0642\u0631 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629.\n\n\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627: \u0627\u062a\u0633\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0641\u062c\u0648\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0627\u063a\u0646\u064a\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621\n\n\u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0648\u0632 \u0623\u0633\u0648\u0623 \u0628\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0625\u0630\u0627 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u0646\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0631\u0642 \u0623\u0648 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0644\u0646\u0623\u062e\u0630 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f \u0628\u0646\u0633\u0628\u0629 3.2\u066a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2016\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0628\u0627\u0646 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u064b \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0642\u0631\u060c \u0647\u0630\u0627 \u064a\u0639\u0646\u064a \u0623\u0646\u0647\u0645 \u064a\u062d\u0635\u0644\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 8000 \u064a\u0648\u0631\u0648 \u0623\u0648 \u0623\u0642\u0644 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0643\u0627\u0645\u0644. \u062a\u0648\u062c\u0647\u0646\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633 \u0641\u0648\u062c\u062f\u0646\u0627 \u0623\u0646 \u0646\u062d\u0648 40\u066a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0642\u0631 \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u064a\u0628\u0644\u063a \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 44\u066a. \u0641\u0627\u0644\u064a\u0631\u064a \u063a\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0648\u062c\u062f\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0628.\n\n\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627: \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621\n\n\u062a\u0642\u0631\u064a\u0631\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c \u0644\u0644\u0646\u0645\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631\u060c \u0628\u0644\u062f \u064a\u0641\u062a\u062e\u0631 \u0628\u0623\u062d\u062f \u0623\u062f\u0646\u0649 \u0645\u0639\u062f\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0634 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0633\u0637\u062d\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0644 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u062a\u0633\u0627\u0648. \u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0642\u0631 \u0646\u0633\u0628\u064a. \u0627\u0644\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a: \u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062f\u062a\u060c \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u060c \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0628\u062f\u0648\u0627\u0645 \u062c\u0632\u0626\u064a \u0623\u0648 \u0645\u0624\u0642\u062a. \u0627\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0647\u0627\u0646\u0632 \u0641\u0648\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0628\u0631\u064a\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\n\n\u0641\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0646\u0627\u062c\u0645 \u0639\u0646 \u0641\u0642\u0631 \u0623\u0633\u0631\u0647\u0645\n\n\u0648\u0627\u062e\u064a\u0631\u0627\u064b\u060c \u0627\u0644\u062a\u0642\u064a\u0646\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0648\u0646\u064a\u0643\u0627 \u0643\u0648\u064a\u0633\u0631\u060c \u062e\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0643\u062f\u062a \u0623\u0646 : \u201c\u0641\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0646\u0627\u062c\u0645 \u0639\u0646 \u0641\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644. \u0644\u0630\u0627\u060c \u0641\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645 \u062c\u062f\u0627 \u0623\u0646 \u064a\u062c\u062f \u0627\u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0627 \u0628\u0627\u062c\u0631 \u062c\u064a\u062f \u0644\u0644\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0641\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644. \u0644\u0643\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0636\u0631\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627\n\n\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u062f \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644: \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u060c \u0631\u0639\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u062a\u062a\u064a\u062d \u0644\u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0631\u0648\u062c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644. \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u064b\u060c \u0644\u0627 \u064a\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0644\u0627 \u0642\u062f\u0631\u0629 \u0644\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0631\u0633\u0627\u0644\u0647\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629\n\n\u0641\u064a \u0631\u062d\u0644\u0627\u062a \u0645\u062f\u0631\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u0627 \u064a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639\u0648\u0646 \u0623\u062e\u0630 \u062f\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0641\u064a \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0634\u062a\u0627\u0621 \u064a\u0639\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0627\u0632\u0644 \u0633\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0641\u0626\u0629\u060c \u0647\u0630\u0627 \u0645\u0624\u0634\u0631 \u0622\u062e\u0631 \u064a\u062c\u0628 \u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u062a\u0647 \u064a\u064f\u0636\u0627\u0641 \u0644\u0633\u0648\u0621 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629.\u201d", "pt": "O decl\u00ednio econ\u00f3mico da Europa parece pertencer ao passado. As taxas de crescimento voltaram a ser positivas. O desemprego continua relativamente elevado, mas a n\u00edveis est\u00e1veis. Neste cen\u00e1rio mais auspicioso, falar de pobreza parece incoerente. No entanto, n\u00e3o \u00e9. Os n\u00fameros n\u00e3o est\u00e3o a diminuir. Quase um em cada quatro europeus enfrenta um ou mais dos seguintes fatores: sal\u00e1rios muito reduzidos, priva\u00e7\u00e3o material severa e/ou exclus\u00e3o social.\n\nAs consequ\u00eancias desta realidade sobre os mais novos s\u00e3o mais profundas: 27% das crian\u00e7as europeias vivem em n\u00facleos familiares desfavorecidos e isto acontece tamb\u00e9m em pa\u00edses como a Fran\u00e7a, a Alemanha ou o Reino Unido.\n\nMas \u00e9 um contexto bastante mais evidente no leste e no sul da Europa. De acordo com o Eurostat, em 2016, a Espanha, por exemplo, registou um crescimento econ\u00f3mico de 3,2%. Mas quase um em cada tr\u00eas espanh\u00f3is encontrava-se \u00e0 beira do limiar de pobreza, ou seja, segundo os padr\u00f5es nacionais, com rendimentos anuais inferiores a 8 mil euros. Na regi\u00e3o da Andaluzia, mais de 40% das pessoas est\u00e3o em risco de pobreza e exclus\u00e3o social. A jornalista Val\u00e9rie Gauriat foi saber porqu\u00ea: ver \u201cQuando a retoma nasce em Espanha, n\u00e3o \u00e9 para todos\u201d.\n\nA segunda hist\u00f3ria leva-nos at\u00e9 \u00e0 Alemanha, um pa\u00eds que apresenta uma das mais baixas taxas de desemprego da Europa. Mas a verdade \u00e9 que a distribui\u00e7\u00e3o de rendimentos \u00e9 muito desigual. 20% dos alem\u00e3es vivem em situa\u00e7\u00e3o de pobreza relativa. Muitos apontam o dedo \u00e0s reformas laborais, que impulsionaram empregos prec\u00e1rios a tempo parcial, por exemplo. A reportagem de Hans von der Brelie: Pobres trabalhadores alem\u00e3es.\n\nThe increasing numbers of working-poor and non-working rich make a mockery of our so-called meritocracy. \u2014 Robert Reich (@RBReich) 14 juillet 2017\n\nO Insiders falou tamb\u00e9m com Monika Queisser, respons\u00e1vel do Departamento de Pol\u00edtica Social da OCDE, sobre esta realidade da preval\u00eancia de pobreza relativa na Europa: uma entrevista em duas partes para ver em \u201cN\u00e3o \u00e9 a reforma que compensa os problemas sofridos ao longo da vida\u201d e \u201cOs governos t\u00eam de regular a qualidade do emprego oferecido\u201d.", "es": "La recesi\u00f3n econ\u00f3mica en Europa parece haber quedado atr\u00e1s. Han pasado los d\u00edas de tasas de crecimiento negativo. El desempleo a\u00fan es relativamente alto, pero estable. Por lo que puede resultar sorprendente descubrir que la pobreza no disminuye.\n\nCasi uno de cada cuatro europeos se encuentra al menos en una de estas situaciones: en el umbral de la pobreza, privaci\u00f3n material severa y/o exclusi\u00f3n social.\n\nTweet de Eurostat sobre los ingresos reales per c\u00e1pita en Europa\n\nLos ni\u00f1os, los m\u00e1s afectados\n\nDe media, los ni\u00f1os se ven m\u00e1s afectados que los adultos y ancianos, con un 27% viviendo en hogares pobres en toda Europa. La pobreza infantil existe tambi\u00e9n en pa\u00edses ricos. Francia, Alemania o el Reino Unidos no se libran.\n\nPobreza y miseria son peores si nos movemos al este o al sur de Europa. En Espa\u00f1a, la econom\u00eda creci\u00f3 un 3,2% en 2016, pero a\u00fan uno de cada tres espa\u00f1oles, seg\u00fan datos de Eurostat, vive en riesgo de pobreza. Lo que significa que ganan unos 8000 euros o menos por a\u00f1o.\n\nEn Andaluc\u00eda, cerca del cuarenta por ciento de la poblaci\u00f3n vive en riesgo de pobreza, un 44% en el caso de los ni\u00f1os.\n\nNuestro segundo reportaje nos lleva a Alemania, un modelo de crecimiento y estabilidad, un pa\u00eds que presume de una de las cifras de desempleo m\u00e1s bajas de Europa. Pero all\u00ed tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n de ingresos es desigual.\n\nEl veinte por ciento de los alemanes vive en riesgo de pobreza. La raz\u00f3n principal, las reformas laborales que se han traducido para algunos en trabajos a tiempo parcial mal pagados o temporales. Hablamos con Monika Queisser, responsable de Pol\u00edtica Social de la OCDE.\n\nEl sur de Europa se ha centrado en las pensiones y no les queda dinero para gente en edad de trabajar\n\nPregunta: Hemos visto en el reportaje de Espa\u00f1a que la pobreza infantil se traduce a menudo en malnutrici\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 otras cosas deber\u00edamos analizar?\n\nRespuesta: La pobreza infantil es, por supuesto, la primera de todas en hogares con ni\u00f1os. Antes de nada, es muy importante que los padres encuentren trabajo, y un trabajo bien pagado para reducir la pobreza infantil.\n\nPero luego se necesitan otras medidas para ayudar a las familias con hijos a tener calidad de vida. Por ejemplo, el cuidado de los ni\u00f1os para que los padres puedan salir y trabajar.\n\nPero los ni\u00f1os a veces no pueden participar en la vida social. Sus padres no pueden permitirse enviarlos a viajes escolares, llevarlos a clases de m\u00fasica y, en algunos pa\u00edses, incluso vemos en invierno que esos ni\u00f1os viven en casas con mala calefacci\u00f3n. Este es otro indicador que contemplar, que se suma a la malnutrici\u00f3n.\n\nP. Uno podr\u00eda pensar que si empiezas tu vida con tanta desventaja esto va a afectarte durante el resto de tu existencia.\n\nR. La gente que ha tenido una infancia dif\u00edcil ha rendido menos en el colegio, y lo hace peor en el mercado de trabajo. No es capaz de ganarse bien la vida, y esta desigualdad contin\u00faa agrav\u00e1ndose con el tiempo. A los cincuenta a\u00f1os, estas personas se enfrentan a una desigualdad profundamente arraigada. Y cuando llegan a la jubilaci\u00f3n, resulta muy dif\u00edcil que las pol\u00edticas de pensiones puedan reparar todo lo que ha ido mal durante todo el ciclo de vida.\n\nP. \u00bfEs justo decir que las medidas de austeridad se han traducido en menos pol\u00edticas sociales y que han afectado a los m\u00e1s vulnerables?\n\nR. Algunos pa\u00edses han sido capaces de tener presupuestos de austeridad protegiendo a los grupos m\u00e1s vulnerables. Otros han tenido menos \u00e9xito haci\u00e9ndolo. En el caso de Espa\u00f1a que acabamos de ver, hay un problema con las prestaciones por ni\u00f1o y las pol\u00edticas en torno a la infancia ofrecidas por los Gobiernos regionales. Cuando est\u00e1s en una comunidad que es muy pobre, y cuando la comunidad carece de m\u00e1s medios para pagar esas prestaciones, los ni\u00f1os, por supuesto, sufren desproporcionadamente.\n\nMuchos pa\u00edses del sur de Europa han dise\u00f1ado sus pol\u00edticas haciendo mayor hincapi\u00e9 y dedicando la mayor parte del dinero a las pensiones. Y como muchos jubilados por supuesto tienen carencias, queda poco espacio para que puedan recibir prestaciones las personas pobres en edad de trabajar o los ni\u00f1os pobres.\n\nP. Alemania no es el \u00fanico pa\u00eds de Europa en promover la flexibilidad en el mercado de trabajo. \u00bfEn qu\u00e9 otros lugares del continente est\u00e1 sucediendo?\n\nR. Ha habido varios pa\u00edses que han reformado sus mercados laborales hacia una mayor flexibilidad. Uno de ellos es Italia, que ha aprobado la Jobs act ley que intenta facilitar la entrada en el mercado de trabajo a los llamados \u201coutsiders\u201d.\n\nActualmente tambi\u00e9n en Francia se est\u00e1 debatiendo la flexibilidad laboral y se preparan reformas. Muchos de estos pa\u00edses est\u00e1n intentando facilitar la entrada en el mercado laboral a las personas que han estado fuera de \u00e9l durante mucho tiempo, y animan a los empleadores a contratar de una forma m\u00e1s f\u00e1cil.\n\nP. Pero hemos visto que a menudo esto tambi\u00e9n se traduce en la creaci\u00f3n de una nueva clase de trabajadores pobres\u2026\n\nR. Existe el riesgo de que aumente el n\u00famero de trabajadores pobres dependiendo de las pol\u00edticas adoptadas. Y hemos visto que en Alemania, por ejemplo, los mini-trabajos y la flexibilidad del mercado laboral han llevado a una situaci\u00f3n en la que existen muchos trabajadores pobres, el segundo mayor sector de sueldos bajos despu\u00e9s de Estados Unidos en los pa\u00edses de la OCDE.\n\nLos Gobiernos deben prestar atenci\u00f3n regulando la caliadad de los empleos, asegur\u00e1ndose de que la gente est\u00e9 bien pagada y de que los salarios m\u00ednimos sean adecuados. Por ejemplo, Alemania acaba de introducir un sueldo m\u00ednimo precisamente para tratar la cuesti\u00f3n del trabajo temporal y precario."}, "title": {"en": "Poverty in the EU", "ar": "\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627: \u0627\u0644\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0644\u0639\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0631\u0627\u0631", "pt": "A Europa vence a crise mas n\u00e3o a pobreza", "es": "\u00bfPor qu\u00e9 los europeos somos cada vez m\u00e1s pobres?"}, "date": {"en": "07/28/17 00:00:00", "ar": "07/28/17 00:00:00", "pt": "07/28/17 00:00:00", "es": "07/28/17 00:00:00"}}