{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/376908/1000x563_376908.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/376908/1000x563_376908.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/376908/1000x563_376908.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/376908/1000x563_376908.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Quick Step\u2019s Marcel Kittel has won stage six of the Tour de France, powering out of the back of the bunch to seize victory in Troyes by a bike length.\n\nIt was the second stage win for the German sprinter, and it was a surprising one as he looked to be struggling earlier in the 216 kilometre flat stage.\n\nBritain\u2019s Chris Froome is still wearing the yellow jersey though \u2013 he played it safe in the peloton and is now 12 seconds ahead of Sky team-mate Geraint Thomas who remains in second place.\n\nStage seven on Friday from Troyes to Nuits Saint Georges is another opportunity for the sprinters before the race heads into the mountains.\n\nWith both legendary British sprinter Mark Cavendish and colourful World Champion Peter Sagan out of the race the sprint stages are now more open contests.\n\nSagan was disqualified after elbowing Cavendish in a sprint finish on Wednesday, causing him to crash into the barriers and sustain shoulder and hand injuries.\n\nMark, get well soon! I prefer a finish like the one in the first photo \ud83d\ude09 but whatever the outcome, I look forward to racing against you! pic.twitter.com/JFSW4HqYnF \u2014 Peter Sagan (@petosagan) July 6, 2017\n\nLotto Soudal\u2019s Andrei Greippel, Katusha\u2019s Alexander Kristoff and FDJ\u2019s Arnaud Demare are now all possible winners in Nuits Saint Georges.", "ar": "\u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0643\u064a\u062a\u064a\u0644 \u0623\u062d\u0631\u0632 \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0631\u062a \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u062a\u064a \u0641\u064a\u0632\u0648\u0644 \u0648\u062a\u0631\u0648\u0627 \u0648\u0645\u0633\u0627\u0641\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0626\u062a\u0627\u0646 \u0648\u0633\u062a\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627\u064b. \u0625\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0641.\n\n\u0643\u0645\u0627 \u062d\u0627\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0645\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0627\u0632\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629.\n\n\u0641\u064a \u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629:\n\n\u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0643\u064a\u062a\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u0629\u060c\n\n\u0628\u0637\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0631\u0646\u0648 \u062f\u064a\u0645\u0627\u0631 \u062d\u0644 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b\u060c\n\n\u0627\u0644\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u063a\u0631\u064a\u0628\u0644 \u062d\u0644 \u062b\u0627\u0644\u062b\u0627\u064b\n\n\u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a \u0627\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0631\u0627\u0628\u0639\u0627\u064b\u060c\n\n\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a- \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0627\u0644\u0627\u0635\u0644 \u0646\u0627\u0635\u0631 \u0628\u0648\u0647\u0646\u064a \u062e\u0627\u0645\u0633\u0627\u064b.\n\n\u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645:\n\n\u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u0629\u060c\n\n\u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u063a\u0627\u0631\u064a\u0646\u062a \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b\u060c\n\n\u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0641\u0627\u0628\u0648 \u0622\u0631\u0648 \u062b\u0627\u0644\u062b\u0627\u064b\u060c\n\n\u0627\u0644\u0627\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a \u062f\u0627\u0646\u064a\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0631\u0627\u0628\u0639\u0627\u064b\u060c\n\n\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0631\u064a\u062a\u0634\u064a \u0628\u0648\u0631\u062a \u062e\u0627\u0645\u0633\u0627\u064b.\n\n\u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629\n\n\u0633\u062a\u062c\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u062a\u0631\u0648\u0627 \u0648\u0646\u0648\u064a \u0633\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0631\u062c \u201cNuits-Saint-Georges\u201d \u0648\u0645\u0633\u0627\u0641\u062a\u0647\u0627 213.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631.", "pt": "O alem\u00e3o Marcel Kittel, da Quick Step-Floors, j\u00e1 tinha vencido a segunda etapa da Volta a Fran\u00e7a mas esta quinta-feira \u201cbisou\u201d ao impor-se na sexta, nos 216 quil\u00f3metros entre Vesoul e Troyes. O brit\u00e2nico Chris Froome da Team Sky manteve a camisola amarela.\n\nKittel foi mais forte no \u201csprint\u201d e levou a melhor sobre o campe\u00e3o franc\u00eas Arnaud D\u00e9mare (FDJ) e o compatriota Andr\u00e9 Greipel, da Lotto Soudal, que ocuparam a segunda e terceira posi\u00e7\u00f5es respetivamente.\n\nD\u00e9mare (FDJ) hit the fastest speed with 400 m to go but a very late surge got Kittel (QST) the stage win.#TDF2017 #TDFdata pic.twitter.com/v0YOpvrTtp \u2014 letourdata (@letourdata) July 6, 2017\n\nO tr\u00eas vezes campe\u00e3o do Tour, Chris Froome, manteve a diferen\u00e7a da jornada anterior sobre os perseguidores mais diretos, o compatriota Geraint Thomas, a 12 segundos, e o italiano Fabio Aru, da Astana, a 14.\n\nA pr\u00f3xima etapa do Tour de France, a s\u00e9tima, liga Troyes a Nuits Saint Georges num total de 213,5 km.", "es": "Marcel Kittel se llev\u00f3 al sprint la sexta etapa del Tour de Francia. El alem\u00e1n se impuso en la l\u00ednea de meta al franc\u00e9s Arnaud Demare y a su compatriota Andr\u00e9 Greipel para culminar as\u00ed en primer lugar el recorrido entre las localidades de Vesoul y Troyes.\n\n\u00c9sta es la und\u00e9cima victoria que el ciclista del Quick Step consigue en la ronda gala, igualando con Greipel como el segundo germano con m\u00e1s triunfos de etapa en la historia de la competici\u00f3n, a uno del legendario Erik Zabel.\n\nLa clasificaci\u00f3n general contin\u00faa sin cambios en los primeros puestos, con el brit\u00e1nico Chris Froome en posesi\u00f3n del maillot amarillo, Geraint Thomas a 12 segundos y Fabio Aru tercero a 14.\n\nEste viernes el pelot\u00f3n completar\u00e1 la s\u00e9ptima etapa, de 213.5 kil\u00f3metros entre Troyes y Nuits-Saint-Georges."}, "title": {"en": "Second stage win for sprinter Marcel Kittel", "ar": "\u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627: \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 6 \u0645\u0646 \u0646\u0635\u064a\u0628 \u0643\u064a\u062a\u064a\u0644 \u0648\u0641\u0631\u0648\u0645 \u064a\u062d\u0627\u0641\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0645\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0641\u0631", "pt": "Kittel \"bisa\" com vit\u00f3ria na sexta etapa do Tour e Froome vestiu de amarelo", "es": "Marcel Kittel se lleva la sexta etapa del Tour"}, "date": {"en": "07/06/17 00:00:00", "ar": "07/06/17 00:00:00", "pt": "07/06/17 00:00:00", "es": "07/06/17 00:00:00"}}