{"top_image": {"en": "https://static.euronews.com/articles/379444/1000x563_379444.jpg", "ar": "https://static.euronews.com/articles/379444/1000x563_379444.jpg", "pt": "https://static.euronews.com/articles/379444/1000x563_379444.jpg", "es": "https://static.euronews.com/articles/379444/1000x563_379444.jpg"}, "keywords": {"en": [], "ar": [], "pt": [], "es": []}, "text": {"en": "Edvald Boasson Hagen proved that it\u2019s always better to do your homework thoroughly as he ended a six-year wait for another Tour de France stage victory on Friday.\n\nThe versatile Norwegian, riding for the African-based Dimension Data team, was part of a nine-man lead group speeding towards a roundabout 2.5km from the finish line of the 222km trek from Embrun on stage 19.\n\nWhile seven of them veered left, the long way round, Boasson Hagen and Sunweb\u2019s German rider Nikias Arndt swerved to the right \u2014 instantly catapulting themselves clear of their pursuers.\n\nBoasson Hagen, a class act who won two stages for Team Sky in 2011 but who had suffered torment this year with runners-up finishes, and third places, then outclassed Arndt to take the victory by a comfortable five seconds.\n\n\u201cThis morning we watched a video of the finale and we were instructed to be on the right side,\u201d the 30-year-old, who lost a photo-finish to Marcel Kittel on stage seven, said.\n\n\u201cIt was shorter. Everyone else went on the left, except Nikias Arndt. It was the right moment to go.\n\n\u201cI had studied the course and I knew I had to go right in that last roundabout. Afterwards, I managed to go solo and I was so happy when I crossed the line. I\u2019ve been so close so many times. It\u2019s really nice to finally get this victory for the team and for myself as well.\u201d\n\nIt was a joyous moment too for team boss Douglas Ryder, whose outfit uses it\u2019s Tour income to provide bicycles for Africans in rural areas.\n\nWith the team\u2019s sprint king Mark Cavendish crashing out early in the Tour, it looked as though Dimension Data would not have the stage win that does so much for the Qhubeka charity which it promotes and supports.\n\nRyder could hardly contain himself at the finish in Salon-de-Provence and was full of praise for Boasson Hagen.\n\n\u201cAn amazing way to win it,\u201d he said. \u201cWe plan for every metre of the end of these stages and we knew he had to go around the roundabout to the right. We gained 10 metres. But Edvald still had to have the power to finish it off.\u201d\n\nCavendish, who was watching at home with a fractured shoulder, joined in the celebrations for his team mate who is so often the unsung hero in the Manxman\u2019s sprint victories.\n\n\u201cYesssssssssss!!!!!! Edvald!!!!!! Finally!!\u201d he said on Twitter. \u201cI\u2019m in tears. You absolute hero!\u201d", "ar": "\u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a \u0625\u064a\u062f\u0641\u0627\u0644\u062f \u0628\u0648\u0622\u0633\u0646 \u0647\u0627\u063a\u0627\u0646 \u062f\u0631\u0627\u062c (\u062f\u064a\u0645\u0648\u0646\u0633\u064a\u0648\u0646 \u062f\u0627\u062a\u0627) \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644 19\u060c \u0623\u0637\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0637\u0648\u0627\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u062f\u062a \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0645\u0628\u0631\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0635\u0627\u0644\u0648\u0646 \u062f\u0648 \u0628\u0631\u0648\u0641\u0627\u0646\u0633 \u060c \u0648\u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 222.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627.\n\n\u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0639 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0637\u0639 \u062e\u0637 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0627 \u0648 \u062f\u0648\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0641\u0633\u0629 \u0645\u0633\u062c\u0644\u0627 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0641.\n\n\u0641\u064a\u0645\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u062f\u0631\u0627\u062c \u0633\u0643\u0627\u064a \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648 \u0627\u0644\u0642\u0645\u064a\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631\u0642\u0628\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0633\u0628\u0627\u0642 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629 \u0648 \u0642\u0628\u0644 \u064a\u0648\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0646\u0632\u064a \u0644\u064a\u0632\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633.\n\n\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0646\u064a\u0643\u0644\u0627\u0633 \u0623\u0631\u0646\u062f\u062a \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0628\u0639\u062f \u062a\u0623\u062e\u0631\u0647 \u0628\u062e\u0645\u0633 \u062b\u0648\u0627\u0646\u064a \u060c \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0631\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0644\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a \u062c\u064a\u0646\u0633 \u0643\u0648\u0643\u0648\u0644\u064a\u0631.\n\n\u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0641\u0631\u0648\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062d \u064a\u0628\u0639\u062f \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u062f\u064a \u0628\u0641\u0627\u0631\u0642 23 \u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0628 29 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a \u0631\u064a\u063a\u0648\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646.\n\n\u064a\u064f\u0634\u0627\u0631\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629 \u0633\u062a\u062c\u0631\u064a \u0641\u064a \u0634\u0648\u0627\u0631\u0639 \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0648\u0633\u062a\u0645\u062a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0648\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 22.5 \u0643\u064a\u0644\u0648\u0645\u062a\u0631\u0627 .", "pt": "Com ag\u00eancias\n\nEdvald Boasson Hagen, da Dimension Data, venceu a 19\u00aa etapa da 104.\u00aa Volta a Fran\u00e7a.\n\nFoi a primeira vit\u00f3ria numa etapa para o escandinavo desde 2011.\n\nO ciclista noruegu\u00eas conseguiu distanciar-se de um pelot\u00e3o em Salon-de-Provence.\n\nHagen terminou a prova em 5:06:09, sendo cinco minutos mais r\u00e1pido do que Niklas Schmidt, alem\u00e3o da Sunweb.\n\nO belga Jens Keukeleire, da Orica-Scott foi terceiro.\n\nO brit\u00e2nico Chris Froome mant\u00e9m, por outro lado, a camisola amarela.\n\nO portugu\u00eas Tiago Machado chegou com o pelot\u00e3o 00:12:27 depois do norugu\u00eas.\n\nMachado \u00e9 agora 75to na tabela de classifica\u00e7\u00e3o geral.\n\nEste s\u00e1bado, come\u00e7a o contrarrel\u00f3gio individual em Marselha, que conta com 22,5 quil\u00f3metros, a grande \u00faltima hip\u00f3teses para os ciclistas conseguirem subir na tabela de classifica\u00e7\u00e3o geral.", "es": "No tiene posibilidad alguna en la general, pero volver\u00e1 a casa con la satisfacci\u00f3n de haber ganado el recorrido m\u00e1s largo. El noruego Edvald Boasson Hagen se ha adjudicado la decimonovena y antepen\u00faltima etapa del Tour de Francia, de 222 kil\u00f3metros.\n\nEl ciclista de Data Dimension ha logrado su tercer triunfo en la ronda francesa al dejar atr\u00e1s al alem\u00e1n Nikias Arndt, compa\u00f1ero de fuga, en la recta final de la etapa. La tercera posici\u00f3n ha sido para el belga Jens Keukeleire.\n\nEn la general todo abierto. El brit\u00e1nico Chris Froome sigue l\u00edder, aunque solo con 23 segundos de ventaja sobre el franc\u00e9s Romain Bardet y 29 sobre el colombiano Rigoberto Uran.\n\nLa contrarreloj de Marsella lo decidir\u00e1 todo. El colombiano es un notable especialista en este tipo de etapas. El espa\u00f1ol Mikel Landa,cuarto, luchar\u00e1 por una plaza en el podio."}, "title": {"en": "Tour de France: Edvald Boasson Hagen gets his win", "ar": "\u062a\u0648\u0631 \u062f\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633: \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a \u0625\u064a\u062f\u0641\u0627\u0644\u062f \u0647\u0627\u063a\u0627\u0646 \u064a\u062a\u0641\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u064419", "pt": "Edvald Boasson Hagen vence 19\u00aa etapa da Volta a Fran\u00e7a", "es": "Boasson Hagen gana la etapa m\u00e1s larga"}, "date": {"en": "07/21/17 00:00:00", "ar": "07/21/17 00:00:00", "pt": "07/21/17 00:00:00", "es": "07/21/17 00:00:00"}}